[{"category": "FOTOGRAF\u00edA", "total_amount": "700\u20ac", "tags": ["#publicaciones"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8288-libro-fotografia-de-boda-contemporanea", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26892/thb.jpg?1395919603", "time_left": "Quedan 39 d\u00edas", "current_amount": "60\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Un libro escrito para fot\u00f3grafos de bodas y aficionados avanzados que desean conocer las t\u00e9cnicas y habilidades necesarias para realizar reportajes de boda con un estilo moderno y personal.</p>\n<p>La fotograf\u00eda de boda est\u00e1 cambiando, cada d\u00eda hay m\u00e1s parejas que buscan un trabajo de calidad, diferente y original. En los \u00faltimos a\u00f1os las nuevas tecnolog\u00edas han permitido que este sector evolucione mucho mejorando la variedad y posibilidades a la hora de realizar el reportaje. Muchos fot\u00f3grafos con experiencia han empezado a dedicarse a este campo.</p>\n<p>Este manual te ayudar\u00e1 a encontrar las claves para desarrollar un trabajo creativo y expresivo en este sector. Consejos y recomendaciones desde la filosof\u00eda de trabajo hasta la creaci\u00f3n de una pagina web o blog para ense\u00f1ar nuestro trabajo. Todo el proceso explicado de forma clara y cercana para que puedas enfrentarte a tu primer reportaje de boda con seguridad y confianza.</p>\n<p>Para los fot\u00f3grafos que ya trabajan en este sector el libro ofrece nuevas fuentes de inspiraci\u00f3n y t\u00e9cnicas avanzadas que ser\u00e1n \u00fatiles a la hora de definir un estilo proprio. Tambi\u00e9n encontrar\u00e1n recomendaciones para encontrar nuevos clientes y hacer m\u00e1s rentable su trabajo.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/357/verkami_e0dba80d393aa170e8936dacd66aafb1.jpg?1395924934\"/></p>\n<p>En el primer cap\u00edtulo explico en detalle las t\u00e9cnicas fotogr\u00e1ficas que utilizo en mi trabajo y el equipo (c\u00e1mara, lentes, flash) recomendable para obtener mejores resultados.</p>\n<p>El segundo cap\u00edtulo trata de la sensibilidad art\u00edstica necesaria para realizar un reportaje de calidad, el tercer cap\u00edtulo habla de como dirigir una sesi\u00f3n de retratos en exteriores.</p>\n<p>El tercer cap\u00edtulo relata mi forma de dirigir una sesi\u00f3n de retrato y como hacer que las parejas se sientan c\u00f3modas frente a la c\u00e1mara.</p>\n<p>El cuarto cap\u00edtulo analiza las diferentes fases del reportaje de boda evidenciando las dificultades y las oportunidades de cada una, desde los preparativos en casa hasta el baile nupcial.</p>\n<p>En el Quinto cap\u00edtulo explico en detalle mi flujo de trabajo, la selecci\u00f3n y post producci\u00f3n de las fotos, como dise\u00f1ar un \u00e1lbum digital y como entregar el producto final al cliente.</p>\n<p>El Sexto cap\u00edtulo trata de conceptos de marketing y comunicaci\u00f3n y como organizar nuestro trabajo para ser rentables.</p>\n<p>El S\u00e9ptimo cap\u00edtulo se centra en todas las tareas relacionadas con internet, para ense\u00f1ar nuestro trabajo a potenciales clientes: creaci\u00f3n y escritura de un blog, S.E.O. y redes sociales. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/358/verkami_609b9d181ac8d9a1cd0fd7e05c899c8a.jpg?1395925101\"/></p>\n<p><strong>EL PROYECTO:</strong></p>\n<p>El proyecto busca la financiaci\u00f3n necesaria para la primera edici\u00f3n f\u00edsica del libro: 100 ejemplares con las siguientes caracter\u00edsticas:</p>\n<ul>\n<li>Medidas: 20 x 25 cms.</li>\n<li>Interior papel de 125 gr. en COLOR</li>\n<li>Cubiertas a todo color en cartulina estucada brillo de 260 gr. de grosor.</li>\n<li>P\u00e1ginas: 80 aprox.</li>\n</ul>\n<p>Es el primer libro sobre este tema escrito en Espa\u00f1ol y por mi experiencia directa hay una gran demanda en este momento de materiales formativos en este sector. </p>\n<p>El proyecto busca involucrar fot\u00f3grafos profesionales y aficionados y adem\u00e1s ofrece la posibilidad de patrocinar a empresas del sector fotogr\u00e1fico con su logo en la portada del libro o en un marca p\u00e1ginas.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/276/verkami_0016be99e85918190d220c091441336d.jpg?1395861403\"/></p>\n<p>Extracto del primer cap\u00edtulo del libro: <strong>LA C\u00c1MARA:</strong></p>\n<p>Cuando vamos a fotografiar una boda nuestra c\u00e1mara r\u00e9flex digital es el elemento fundamental y m\u00e1s importante de todo el equipo. La c\u00e1mara tiene que ser como una extensi\u00f3n de nuestro brazo, debemos conocer perfectamente todas sus funciones y sobre todo saber cambiar r\u00e1pidamente -casi sin mirar- las variables m\u00e1s importantes. Por ejemplo: debemos subir la sensibilidad sin pensarlo cuando seguimos los novios desde unos exteriores luminosos a un lugar oscuro.</p>\n<p>Dependiendo de la forma de trabajar de cada uno podemos preferir una marca o un modelo espec\u00edfico por sus caracter\u00edsticas. Yo he utilizado c\u00e1maras Nikon desde mi inicio profesional, cambiando siete u ocho modelos desde una F90 X en los primeros a\u00f1os hasta la D700 que empleo hoy. Personalmente me agrada fotografiar en modo manual aunque en determinadas ocasiones utilizo el automatismo con prioridad de diafragma, controlando el tiempo de exposici\u00f3n y modificando la sensibilidad cuando hace falta.</p>\n<p><a href=\"http://tripodart.net/cursos/2014/el-equipo-del-fotografo-de-boda/\">Leer m\u00e1s</a><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/350/verkami_9b8a69b5c4b38460e49497e62863546a.jpg?1395918847\"/></p>\n<p>Extracto del segundo cap\u00edtulo: <strong>SENSIBILIDAD ART\u00cdSTICA</strong></p>\n<p>La sensibilidad art\u00edstica es la habilidad que permite crear o encontrar un estilo fotogr\u00e1fico proprio, algo fundamental en el trabajo de un fot\u00f3grafo. Ser sensibles al Arte significa entender un lenguaje abstracto que re\u00fane todas las disciplinas. El Arte tiene siempre que ver con la b\u00fasqueda de la belleza y de la armon\u00eda. Adquirimos y cultivamos nuestra sensibilidad art\u00edstica de muchas formas, visitando museos, leyendo libros, mirando pel\u00edculas y incluso escuchando m\u00fasica. La belleza se inspira o hace referencia a las formas de la naturaleza: una hoja, una gota de agua, una flor. Estamos hablando de algo profundamente subjetivo y personal, como el concepto de la belleza. Hay sin embargo en el campo de la fotograf\u00eda algunas reglas que suelen considerarse universalmente \u201cBuenas pr\u00e1cticas\u201d m\u00e1s adelante veremos algunos ejemplos.</p>\n<p>....Hacer un trabajo creativo es compartir una idea de belleza.</p>\n<p><a href=\"http://tripodart.net/cursos/2014/sensibilidad-artistica/\">Leer m\u00e1s</a></p>\n<p>Puedes ver el resumen completo de todos los cap\u00edtulos en <a href=\"http://tripodart.net/cursos/2014/libro-fotografia-de-boda-contemporanea/\">esta p\u00e1gina</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/155/verkami_835296ec82d146d4aedee08f31eaff72.jpg?1395753424\"/></p>\n<p><strong>SOBRE EL AUTOR</strong></p>\n<p>Soy  Martino Buzzi, fot\u00f3grafo fundador de <a href=\"http://www.studioboda.com\">Studio Boda</a> con una larga experiencia en el sector de reportajes sociales y de eventos. He impartido m\u00e1s de 20 workshops de fotograf\u00eda de boda en los \u00faltimos a\u00f1os, en Espa\u00f1a, Europa y Sudamerica. En <a href=\"http://www.tripodart.net/cursos\">esta web</a> puedes ver un resumen de los talleres que he impartido y los materiales formativos que utilizo.</p>\n<p>Desde el 2007 me dedico exclusivamente a la fotograf\u00eda de boda, soy fundador de la red <a href=\"http://www.fotografos-de-boda.net\">\u201cFot\u00f3grafos de Boda Espa\u00f1a\u201d</a> Puedes leer mi curriculum completo en este link</p>\n<p><a href=\"http://www.studioboda.com\">Web de Martino Buzzi</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/356/verkami_710e4d3a3644f96890784686a9bb56dd.jpg?1395924200\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>El texto del libro est\u00e1 terminado despu\u00e9s de casi tres a\u00f1os de gestaci\u00f3n.<br/>\nLo que falta y que este proyecto quiere financiar son los siguientes puntos:</p>\n<ul>\n<li>Maquetaci\u00f3n de toda la obra y dise\u00f1o completo de la portada y contraportada.</li>\n<li>Gesti\u00f3n de todos los requisitos legales para publicar un libro (ISBN, Dep\u00f3sito Legal, C\u00f3digo de Barras, etc.).</li>\n<li>Producci\u00f3n de 100 ejemplares f\u00edsicos.</li>\n<li>Promoci\u00f3n de la Obra.</li>\n<li>Distribuci\u00f3n f\u00edsica.</li>\n<li>Nota de prensa.</li>\n<li>Ficha literaria.</li>\n</ul>\n<p>En el caso de sobrepasar el objetivo de financiaci\u00f3n ampliaremos el n\u00famero de libros impresos.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>El libro entrar\u00e1 en imprenta durante los 15 d\u00edas siguientes a la finalizaci\u00f3n del mecenazgo. La imprenta nos da unos plazos aproximados de 30 d\u00edas, con lo que los mecenas recibir\u00e1n las recompensas en su domicilio, en un plazo aproximado de 2 meses desde el momento en el que finalice el mecenazgo.</p>\n</div>"}, {"category": "DOCUMENTAL", "total_amount": "2.000\u20ac", "tags": ["#cl\u00e1sica"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8445-la-quinta", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26976/thb.png?1396021800", "time_left": "Quedan 39 d\u00edas", "current_amount": "150\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><em>La Quinta</em> es un proyecto documental realizado por alumnos de 4\u00ba de Com. Audiovisual. Alumnos con ganas de realizar una pel\u00edcula, convencidos de que esta historia merece ser contada.</p>\n<p><strong>LA QUINTA</strong><br/>\nEste proyecto trata sobre una orquesta compuesta por decenas de j\u00f3venes m\u00fasicos procedentes de diferentes lugares de Espa\u00f1a (OSC-JMJ), con distintas experiencias, historias e instrumentos, que pondr\u00e1n su esfuerzo al servicio de una finalidad com\u00fan: un concierto. </p>\n<p>El <strong>16 abril</strong>, despu\u00e9s de una semana de ensayos e intensa preparaci\u00f3n, tocar\u00e1n un concierto en <strong>Madrid</strong>, m\u00e1s tarde, el <strong>27 de abril</strong>, lo repetir\u00e1n en <strong>Zaragoza</strong>.</p>\n<p>Entre las piezas interpretadas se encuentra <strong>la 5\u00aa sinfon\u00eda de Tchaikovsky</strong>. Para todos ellos la interpretaci\u00f3n de esta pieza supone uno de sus mayores retos como m\u00fasicos j\u00f3venes que son. Para el propio compositor, Tchaikosvky, supuso tambi\u00e9n un reto a la hora de dirigir su propia obra con la que nunca qued\u00f3 del todo satisfecho. </p>\n<p>Adem\u00e1s del reto que ya supone este concierto, estos m\u00fasicos se re\u00fanen en esta orquesta \u00fanicamente por amor al arte, no reciben ninguna remuneraci\u00f3n y dedican cuerpo y alma a las piezas que van a interpretar. Esta orquesta da una oportunidad a estos j\u00f3venes m\u00fasicos para que puedan marcarse una gran meta preparando y tocando a un p\u00fablico piezas \u00fanicas e importantes en la historia de la m\u00fasica. J\u00f3venes m\u00fasicos, cada uno con historias sorprendentes a sus espaldas, y todos dirigidos por el director hacia una misma direcci\u00f3n.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nVuestras aportaciones las destinaremos a diferentes fases de la producci\u00f3n del documental, a la producci\u00f3n (rodaje del proyecto, alquileres...) y a la post-producci\u00f3n del proyecto (material necesario para la edici\u00f3n, cubrir las recompensas de los mecenas...).</p>\n<p>Otra peque\u00f1a parte de las aportaciones ser\u00e1 destinada a la distribuci\u00f3n de la pel\u00edcula en festivales nacionales e internacionales.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nEl rodaje se realizar\u00e1 del 10 al 16 de abril y nada m\u00e1s terminar con el rodaje comenzaremos la post-producci\u00f3n del proyecto. La fecha l\u00edmite para terminar del documental es el 20 de mayo. </p>\n<p>Tendremos listas para mandar y entregar todas vuestras recompensas en torno a las primeras semanas de junio.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/415/verkami_5d04a60c3e41754350de095f94ed3b34.jpg?1396005755\"/></p>\n<p><strong>EL EQUIPO</strong><br/>\nDirector: Pablo Qui\u00f1onero<br/>\nProductoras: Mar\u00eda Ballesteros y Mar\u00eda Muz\u00e1s<br/>\nDirecci\u00f3n de fotograf\u00eda: Elisa Rodriguez<br/>\nC\u00e1mara: Beatriz Juango<br/>\nSonido: Oier Barasoain<br/>\nEdici\u00f3n: Mar\u00eda Alonso</p>\n<p><strong>S\u00edguenos d\u00eda a d\u00eda por:</strong><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/documentalquintas\">Facebook.com/documentalquintas</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/laquintadocu\">Twitter.com/laquintadocu</a><br/>\n<a href=\"http://docuorquesta.wix.com/docuorquesta\">Web: docuorquesta.com</a><br/>\n<a href=\"http://docuquintas.wordpress.com/\">Blog: docuquintas.wordpress.com/</a></p>\n<p><strong>CAMISETAS DE LAS RECOMPENSAS</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/414/verkami_155faed5cedef996ede8ce354049aa71.jpg?1396005674\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/416/verkami_0963cf2202a920d3927d7f446fdf45cd.jpg?1396005785\"/></p>\n</div>"}, {"category": "JAZZ", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": ["#latino"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8361-grabacion-del-disco-encuentros", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26774/thb.jpg?1395744401", "time_left": "Quedan 39 d\u00edas", "current_amount": "60\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Esta campa\u00f1a de <em>crowdfunding</em> tiene como objetivo la grabaci\u00f3n y producci\u00f3n del disco <strong>ENCUENTROS</strong>, un recopilatorio de composiciones propias esencialmente inspiradas en las dos vertientes musicales que han marcado nuestras vidas hasta ahora: el jazz y las m\u00fasicas latinoamericanas. </p>\n<p>Las composiciones y los arreglos de los temas ya est\u00e1n acabados, los ensayos y conciertos del cuarteto (con m\u00fasicos fant\u00e1sticos) ya han comenzado y tenemos reservadas las fechas en el estudio de grabaci\u00f3n para principios de Mayo.</p>\n<p>Pod\u00e9is escuchar y ver fragmentos de la m\u00fasica en el video promocional y en nuestra p\u00e1gina de facebook. </p>\n<p><strong>M\u00daSICAS ORIGINALES... \u00bfPOR QU\u00c9?</strong><br/>\nDesde que \u00e9ramos ni\u00f1os sentimos una fuerte inquietud por la creaci\u00f3n, improvisando melod\u00edas con el piano y con la voz, escribiendo peque\u00f1os poemas e inventando cancioncillas. De adultos, comenzamos a cultivar esa inclinaci\u00f3n en las clases de composici\u00f3n con diversos maestros del mundo de la m\u00fasica cl\u00e1sica, contempor\u00e1nea y del jazz. Y descubrimos una forma distinta y hermosa de acercarnos a la gente que nos escucha.</p>\n<p><strong>LOS CREADORES DEL PROYECTO</strong><br/>\nNos conocimos en Barcelona hace ya siete a\u00f1os, desde entonces hemos participado en diversos proyectos musicales juntos, tres de ellos creados por nosotros con la ilusi\u00f3n de compartir las m\u00fasicas que amamos con la gente que nos rodea.</p>\n<p><strong>Miguel</strong> inicia sus estudios musicales con el Piano a la edad de seis a\u00f1os en la academia <em>Juan Sebastian Bach</em>.  A sus nueve a\u00f1os es seleccionado para el Instituto Eduardo Laredo donde realiz\u00f3 estudios de Piano, Charango y Percusi\u00f3n.  Obteniendo el bachillerato musical con menci\u00f3n en Percusi\u00f3n y M\u00fasica Nacional.  Posteriormente obtiene la beca UNESCO- ASCHBERG para J\u00f3venes Artistas para realizar estudios en el <em>Instituto Superior de Arte de La Habana</em>, Cuba.<br/><br/>\nEn el a\u00f1o 2006 recibe la beca de la Fundaci\u00f3n Carolina para realizar un postgrado musical en el <em>Conservatorio Superior del Liceo</em> en Barcelona, donde posteriormente, en el a\u00f1o 2011 obtiene el t\u00edtulo de Grado superior de M\u00fasica con especialidad en <strong>Bater\u00eda Jazz</strong>. </p>\n<p><strong>Yexza</strong> inicia sus estudios musicales a los tres a\u00f1os de edad en la academia <em>Ni\u00f1os Cantores de Lara</em> para posteriormente formar parte del elenco en la Coral de la misma.  A la edad de 15 a\u00f1os inicia sus estudios de Flauta traversa, pr\u00e1cticas orquestales y talleres de jazz en el <em>Conservatorio Vicente Emilio Sojo</em>, paralelamente realiza estudios de composici\u00f3n en la <em>C\u00e1tedra latinoamericana de composici\u00f3n</em> en el <em>Conservatorio Sim\u00f3n Bolivar</em> de Caracas. <br/>\nDesde el a\u00f1o 2007 reside en Barcelona, donde ha conclu\u00eddo sus estudios de Grado Superior de m\u00fasica con la especialidad de <strong>Flauta Jazz</strong> en el <em>Conservatorio Superior del Liceo</em>.    </p>\n<p><strong>LA BANDA</strong><br/>\n- <em>Guitarra el\u00e9ctrica, guitarra ac\u00fastica, roncoco, loops y efectos:</em>  Iago Marta.<br/>\n- <em>Contrabajo y bajo el\u00e9ctrico:</em>  Alejandro Tamayo.<br/>\n- <em>Bater\u00eda, charango, composici\u00f3n y arreglos:</em>  Miguel Angel Crespo.<br/>\n- <em>Voz, flauta, cuatro, composici\u00f3n y arreglos:</em>  Yexza Lara.</p>\n<p><strong>INVITADOS ESPECIALES</strong><br/>\n- <em>Saxo tenor y saxo soprano:</em>  Jon Robles.<br/>\n- <em>Trompeta y flugel:</em>  F\u00e9lix Rossy.<br/>\n- <em>Voz:</em>  Rub\u00e9n Fern\u00e1ndez.<br/>\n- <em>Voz:</em>  Fulvia Fossati.</p>\n<p><em>Cuarteto de cuerdas</em></p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES?</strong><br/>\n- Grabaci\u00f3n del disco en estudio.<br/>\n- Mezcla y masterizaci\u00f3n.<br/>\n- Impresi\u00f3n y copia de los CDs con sus respectivas cajas.<br/>\n- Dise\u00f1o gr\u00e1fico.<br/>\n- Gastos de gesti\u00f3n y comisi\u00f3n Verkami.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\n- <em>Grabaci\u00f3n y mezcla:</em> del 01 al 10 de Mayo.<br/>\n- <em>Impresiones</em>: del 12 al 23 de Mayo.<br/>\n- <em>Presentaci\u00f3n del disco y entrega de las recompensas:</em> Junio. </p>\n<p><strong>PARA M\u00c1S INFO Y CONTACTO</strong><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/encuentrosbcn\">facebook.com/encuentrosbcn</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/yexza.lara\">facebook.com/yexza.lara</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/micky.crespo\">facebook.com/micky.crespo</a><br/>\n<a href=\"https://www.soundcloud.com/yexza-lara\">soundcloud.com/yexza-lara</a><br/>\nraices.producciones@gmail.com</p>\n</div>"}, {"category": "LIBRO INFANTIL", "total_amount": "6.500\u20ac", "tags": ["#ilustraci\u00f3n"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8414-album-ilustrado-el-hijo-del-raja-y-la-princesa-labam", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26674/thb.jpg?1395572241", "time_left": "Quedan 38 d\u00edas", "current_amount": "0\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Mi nombre es Yolanda Cabrera y llevo m\u00e1s de 15 a\u00f1os trabajando a caballo entre mis dos pasiones: la educaci\u00f3n y los cuentos ilustrados.</p>\n<p>En los \u00faltimos a\u00f1os, he trabajado en diferentes proyectos de Ilustraci\u00f3n de cuentos cortos y creaci\u00f3n de personajes, pero es ahora cuando he decidido dar un paso m\u00e1s en mi sue\u00f1o por ilustrar y publicar mi propio \u00c1lbum Ilustrado.  </p>\n<p>Todos los a\u00f1os junto a mi hijo asisto al d\u00eda del \u201cEl cuento de mi mam\u00e1\u201d, ser\u00eda muy grande para m\u00ed, poder leer el pr\u00f3ximo curso, junto a mi hijo mi primer \u00c1lbum Ilustrado.</p>\n<p>Os dejo el link de mi p\u00e1gina web para que pod\u00e1is ver algunos trabajillos mios:</p>\n<p><a href=\"http://yolandahcs.wix.com/yolandacabrera\">http://yolandahcs.wix.com/yolandacabrera</a></p>\n<p><strong>\u201cEl hijo del Raj\u00e1 y la princesa Labam\u201d</strong>, es un maravilloso cuento de la India, que narra la historia de una princesa y un pr\u00edncipe,  de aquellos pr\u00edncipes que en mi ni\u00f1ez me gustaba so\u00f1ar, llenos de magia, de esa magia que parece que se ha perdido, pero que nuestro interior sigue ah\u00ed. Sus ilustraciones est\u00e1n llenas de un gran colorido para que el ni\u00f1o, y porque no, para que el adulto se trasporte a un mundo m\u00e1gico. La continuidad de las im\u00e1genes, hace posible que sin leer su texto podamos seguir la trayectoria de los hechos, ideal para ni\u00f1os que empiezan a leer.<br/>\nEspero que os guste mi proyecto muy cuidado y lleno de ilusi\u00f3n. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/119/verkami_314ca66b4ecb810c0e1b65f1fd72fab1.jpg?1395740748\"/></p>\n<p><strong>EL FORMATO</strong><br/>\nLa tirada prevista es de 500 ejemplares. <br/>\nEl libro tendr\u00e1 32 p\u00e1ginas en formato 21 x 23 cm aprox., grande para disfrutar de las ilustraciones pero no tanto para resultar inc\u00f3modo; podr\u00e1s leerlo tumbado, sentado, con un ni\u00f1o en el regazo o como prefieras. Ser\u00e1 impreso en cuatricrom\u00eda en papel de calidad 170gr aprox., encuadernado en tapa dura. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/118/verkami_33a2406c89b17bca52b322cd5687f929.jpg?1395740529\"/></p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES?</strong><br/>\nTodas vuestras aportaciones ser\u00e1n para obtener los recursos necesarios y as\u00ed afrontar los costes de impresi\u00f3n del libro, maquetaci\u00f3n, las ilustraciones impresas, la edici\u00f3n de 500 copias del libro, firmadas y personalizadas. Si conseguimos superar el objetivo, con las aportaciones restantes, pensar\u00e9 en una segunda edici\u00f3n y en el proyecto de un segundo \u00c1lbum Ilustrado lleno de tanta ilusi\u00f3n como este.</p>\n<p><strong>CALENDARIO PREVISTO</strong><br/>\nPer\u00edodo de producci\u00f3n <br/>\nMayo-Julio 2014: finalizaci\u00f3n y escaneo de las ilustraciones. Maquetaci\u00f3n.<br/>\nJulio-Agosto 2014: fabricaci\u00f3n en imprenta. Publicaci\u00f3n. Final<br/>\nAgosto 2014: Entrega de las recompensas (bien por env\u00edo postal o recogida en mano con un evento de presentaci\u00f3n)</p>\n<p><strong>UNA COSA M\u00c1S</strong><br/>\nEl 4 % de las ventas de los libros ser\u00e1 destinada a <strong>Asociaci\u00f3n Oncol\u00f3gica de Tierra de Barros</strong>, (C/ Francisco Montero de Espinosa, 06200 Almendralejo, Badajoz).</p>\n<p>Hacen una labor maravillosa y as\u00ed todos podemos contribuir. </p>\n<p><strong>RECOMPENSAS</strong><br/>\nMirar algunas de vuestras recompensas!!</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/968/verkami_574f96e28ab8ea105e4c4975734144e5.jpg?1395573828\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/145/verkami_1fa1f00aec9246ab1787fcaf7003afa4.jpg?1395747119\"/></p>\n<p>Ahora <strong>\u201cEl hijo del Raj\u00e1 y la princesa Labam\u201d</strong> forma parte de la comunidad Verkami est\u00e1 en vuestras manos.<br/>\nMil gracias, simplemente por haber dedicado 5 min de su valioso tiempo en sopesar esta Ilusi\u00f3n.</p>\n<p><em>Yolanda.</em></p>\n</div>"}, {"category": "ROCK", "total_amount": "1.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7456-nuevo-disco-de-jinete-nocturno-ciudad-2014", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26800/thb.jpg?1395772057", "time_left": "Quedan 38 d\u00edas", "current_amount": "137\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>What you get is what you see... :)</p>\n<p><strong>Jinete Nocturno</strong> es un grupo de <strong>Hard Rock madrile\u00f1o</strong>, que destaca por sus composiciones propias en castellano. Rock a\u00f1ejo y con sabor a otra \u00e9poca, una dosis extra de solos de guitarra y letras urbanas con las que te vas a identificar. El grupo ha plasmado por fin una selecci\u00f3n de sus mejores canciones, grabadas en los estudios El Trastero con Ernesto Garc\u00eda a los controles a lo largo de los \u00faltimos meses, y tienes la oportunidad de hacerte con el CD... O algo m\u00e1s :)</p>\n<p>Desde los modestos 6\u20ac de la descarga digital en mp3 hasta un concierto privado, todo es posible. </p>\n<p><strong>LA BANDA Y SUS OR\u00cdGENES</strong></p>\n<p>Jinete Nocturno somos:</p>\n<p>Salvi: voz, bajo<br/>\nBruno: guitarras, coros<br/>\nPaco: guitarras, coros<br/>\nC\u00e9sar: bater\u00eda, coros</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/837/verkami_2f5eebfbb250a401530f675a25e0ae63.jpg?1395345480\"/></p>\n<p>Jinete Nocturno naci\u00f3 en 2006 de las cenizas de Tarot, una banda veterana de la escena de la zona noroeste de Madrid con un pu\u00f1ado de buenas canciones y mucha carretera a sus espaldas. Salvi y Paco llevaron los temas a otro terreno con la aportaci\u00f3n de un nuevo guitarrista, Bruno, y las posiciones de bajista y bater\u00eda que fluctuaron hasta que C\u00e9sar lleg\u00f3 en 2008 para hacerse cargo de las baquetas y Salvi asumi\u00f3 las 4 cuerdas y colg\u00f3 la r\u00edtmica. Tras una serie de conciertos en Madrid y alrededores, se deciden a grabar un lote de canciones en estudio, lo que ser\u00e1 su tarjeta de presentaci\u00f3n en 2014, este CD llamado simplemente \"Ciudad\", en cuyo alumbramiento est\u00e1is invitados a participar.</p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 DESTINAREMOS EL DINERO?</strong> </p>\n<p>No queremos quedarnos con nada. El importe especificado (redondeado a mil euros) ser\u00e1 destinado pr\u00e1cticamente de forma \u00edntegra a sufragar la grabaci\u00f3n del CD, la tirada inicial de discos y a hacer unas camisetas promocionales que hemos dise\u00f1ado para esta iniciativa... </p>\n<p>Nuestro objetivo es seguir adelante con la presentaci\u00f3n del disco en un futuro y poder superar este desembolso econ\u00f3mico con vuestra ayuda, para ello os ofrecemos una serie de recompensas realmente asequibles y econ\u00f3micas, y que pod\u00e1is disfrutar de nuestra m\u00fasica, por fin plasmada en un soporte de calidad. </p>\n<p>Sinceramente, estamos seguros de que os gustar\u00e1... </p>\n<p>Claro que si quer\u00e9is saber m\u00e1s de Jinete Nocturno, es un placer invitaros a <a href=\"https://www.facebook.com/jinetenocturnoband\">nuestra p\u00e1gina oficial de Facebook</a></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<ul>\n<li>Abril de 2014: puesta en marcha del proyecto Crowdfunding</li>\n<li>Junio de 2014: finalizaci\u00f3n del plazo estipulado para el proyecto</li>\n<li>Verano de 2014: Si el proyecto finaliza de forma satisfactoria, realizaci\u00f3n de copias de CD y camisetas + env\u00edo a todos l@s amables contribuyentes...</li>\n</ul>\n</div>"}, {"category": "ROCK", "total_amount": "1.200\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8282-allo-que-som-primer-disc-de-meteor", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26926/thb.jpg?1395948519", "time_left": "Quedan 37 d\u00edas", "current_amount": "244\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>ALL\u00d2 QUE SOM: PRIMER DISC DE METEOR.</strong><br/>\nMeteor naix de l\u2019ess\u00e8ncia del canvi. De la necessitat d\u2019explorar nous horitzons, noves idees, nous camins que tra\u00e7ar. Un projecte musical concebut sense <em>cors\u00e9s</em>, sense etiquetes, i que ens ha perm\u00e8s assolir noves metes com a m\u00fasics. Meteor \u00e9s la nostra aposta pel canvi. Un canvi que demana pas a crits en l\u2019\u00e0mbit socio-cultural i que volem transmetre amb lletres esperan\u00e7adores i positives, amb can\u00e7ons en\u00e8rgiques que plasmarem en el nostre primer disc, <strong>All\u00f2 que som</strong>. Un disc amb el que ens presentem i que esperem fer arribar el m\u00e9s lluny possible, lluny de casa, a prop de vosaltres. </p>\n<p>El Pa\u00eds Valenci\u00e0 \u00e9s la nostra terra, La Marina Alta la nostra llar i el valenci\u00e0 l\u2019eina emprada per fer-vos arribar aquesta petita part de nosaltres anomenada <strong>All\u00f2 que som</strong>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/959/verkami_8e66f9f83fee5cdfa0c6aca32e26a293.jpg?1395572237\"/></p>\n<p><strong>PER QU\u00c8 DEMANEM LA VOSTRA AJUDA?</strong><br/>\nEl primer disc de Meteor. Dit aix\u00ed sona ben senzill, per\u00f2 enregistrar el nostre primer llarga durada i editar-lo suposa una gran despesa econ\u00f2mica dif\u00edcil d'assumir per a un grup noven\u00e7\u00e0 com nosaltres. Per aix\u00f2 necessitem la vostra ajuda, per poder fer un pas endavant en la nostra traject\u00f2ria.</p>\n<p>El disc est\u00e0 sent enregistrat durant els mesos de mar\u00e7 i abril de 2014. Estar\u00e0 format per 10 temes i ser\u00e0 completament autoeditat per la banda. L'objectiu de finan\u00e7ament del nostre projecte dista prou de cobrir totes les despeses que comporta el disc. Tot i que nosaltres ja hem treballat de valent per assumir gran part del pressupost, <strong>ara necessitem la vostra ajuda per acabar-ho d\u2019aconseguir.</strong></p>\n<p><strong>A QU\u00c8 DESTINAREM LES VOSTRES APORTACIONS?</strong><br/>\nLes vostres aportacions les destinarem a cobrir totes les despeses que esdevenen d'un projecte d'esta magnitud, ja que a banda de l'enregistrament i han moltes altres despeses:</p>\n<p>\u2022 Enregistrament, mescla i masteritzaci\u00f3.<br/>\n\u2022 Realitzaci\u00f3 d\u2019un videoclip promocional.<br/>\n\u2022 Edici\u00f3 de c\u00f2pies f\u00edsiques, publicaci\u00f3 i promoci\u00f3.<br/>\n\u2022 Realitzaci\u00f3 de Marxandatge i recompenses del Verkami.</p>\n<p>El pressupost total d'aquestes despeses \u00e9s d'uns 4500\u20ac aproximadament. Ja n'hem assumit gran part, i amb la vostra espenta, junts, podrem fer-ho realitat.</p>\n<p><strong>PER QU\u00c8 COL\u2022LABORAR AMB NOSALTRES?</strong><br/>\nMeteor som un grup jove que creu en all\u00f2 que fa. Tenim moltes ganes de treballar i de cr\u00e9ixer, de crear i de gaudir. Des que vam comen\u00e7ar no hem parat, i ara estem en eixe moment de donar \u201cel gran pas\u201d, \u00e9s el moment del ara o mai. Hem fet concerts arreu del Pa\u00eds Valenci\u00e0 per intentar donar la m\u00e0xima difusi\u00f3 a les nostres can\u00e7ons, obrint per a grups com Boikot o Reincidentes i organitzant concerts amb altres grups del circuit en valenci\u00e0. Una difusi\u00f3 que ara necessita una nova espenta en forma de disc.</p>\n<p>Per suposat, volem que les vostres aportacions tinguen un premi. Hem enllestit una s\u00e8rie de recompenses per agrair-vos la vostra col\u2022laboraci\u00f3, moltes d'elles exclusives del Verkami, com la possibilitat d\u2019escoltar el disc anticipadament o de gaudir d\u2019una can\u00e7\u00f3 in\u00e8dita exclusiva. Tanmateix, escolliu la recompensa que escolliu, el vostre nom apareixer\u00e0 als cr\u00e8dits del disc i en un v\u00eddeo d\u2019agra\u00efment molt especial que realitzarem per a vosaltres.</p>\n<p><strong>QUAN I COM HO FAREM?</strong><br/>\n<strong>El disc ja est\u00e0 siguent enregistrat.</strong> Tenim previst el seu llan\u00e7ament on-line a principis de Maig de 2014. L'edici\u00f3 f\u00edsica del mateix i tot el merxandatge estaran llestos a finals de Maig mentre que Abril ser\u00e0 el mes del nostre primer single i videoclip.</p>\n<p>Esperem poder entregar les recompenses a finals de Maig o principis de Juny. Estem tancant una s\u00e9rie de concerts on podrem entregar-vos les recompenses. tot i que tamb\u00e9 podrem entregar-les en m\u00e0 als mecenes m\u00e9s pr\u00f2xims.</p>\n<p><strong>FORMEU PART DE METEOR!</strong><br/>\nAmb la vostra ajuda sereu part d\u2019un projecte creat a base d\u2019esfor\u00e7, treball i dedicaci\u00f3. Meteor \u00e9s un grup musical del nostre temps, allunyat de la desfasada ind\u00fastria discogr\u00e0fica i que aposta per noves vies de finan\u00e7ament com el micromecenatge. Per aix\u00f2, volem afegir que ning\u00fa haur\u00e0 de pagar per escoltar el nostre disc: Meteor creu en la cultura lliure i en les seues plataformes de distribuci\u00f3, per aix\u00f2, el disc es llan\u00e7ar\u00e0 en descarrega gratu\u00efta. Nosaltres per\u00f2, vos agrairem enormement que poseu la vostra xicoteta pedra en la construcci\u00f3 d\u2019aquesta il\u2022lusi\u00f3. <strong>Formeu part de Meteor, formeu part d'All\u00f2 que som!</strong></p>\n<p><strong>XARXES SOCIALS:</strong></p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/meteoroficial\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/MeteorOficial\">Twitter</a><br/>\n<a href=\"http://instagram.com/meteoroficial#\">Instagram</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/961/verkami_fac8744329a2fa3d0c7b087eac3f0080.jpg?1395572799\"/></p>\n</div>"}, {"category": "CL\u00e1SICA", "total_amount": "3.200\u20ac", "tags": ["#festival"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7429-musica-en-segura-paisajes-musicales-de-altura", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26890/thb.jpg?1395910505", "time_left": "Quedan 37 d\u00edas", "current_amount": "460\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>\u00bfQU\u00c9 ES \"M\u00daSICA EN SEGURA\"?</strong></p>\n<p><a href=\"http://www.musicaensegura.com\">M\u00fasica en Segura</a> ser\u00e1 un festival de m\u00fasica de c\u00e1mara y flamenco con un alto nivel de calidad cuya primera edici\u00f3n se va a celebrar en un lugar m\u00e1gico: el peque\u00f1o pueblo de <strong>Segura de la Sierra</strong>, declarado Conjunto Hist\u00f3rico-Art\u00edstico y enclavado en las monta\u00f1as del Parque Natural de Sierras de Cazorla, Segura, y Las Villas (Ja\u00e9n). </p>\n<p>El Festival constar\u00e1 de <strong>6 conciertos</strong> en <strong>5 d\u00edas</strong> y presentar\u00e1 a artistas como la acordeonista cl\u00e1sica <strong>Ksenija Sidorova</strong>, estrella internacional en este instrumento que ha grabado dos discos para el sello cl\u00e1sico <em>Champs Hills</em> y ha sido ampliamente reconocida por la cr\u00edtica musical. <br/>\nOtro de los artistas que incluimos es el <strong>Garnati Ensemble</strong>, que a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os ha participado en importantes festivales internacionales y ha grabado para <em>Sony Classical</em> y que ha ganado el <em>Premio Joven Andaluc\u00eda 2013</em> en su modalidad de Solidaridad por su compromiso social. <br/>\nTambi\u00e9n participar\u00e1n <strong>Jos\u00e9 Antonio Domen\u00e9</strong> (arpa), <strong>Rosanna Ter-Berg</strong> (flauta) y <strong>Daniel Broncano</strong> (clarinete), todos ellos m\u00fasicos consolidados en los escenarios internacionales. </p>\n<p>El flamenco estar\u00e1 representado por el cantaor-tocaor <strong>Ricardo Fern\u00e1ndez del Moral</strong>, ganador del galard\u00f3n <em>L\u00e1mpara Minera 2012</em>.</p>\n<p>El festival tiene como destinatarios:<br/>\n1- El p\u00fablico local de la zona, que por ser un \u00e1rea rural de monta\u00f1a muy alejada de los circuitos culturales convencionales, nunca ha tenido acceso a un evento musical de estas caracter\u00edsticas. Adem\u00e1s el Festival incluye acciones espec\u00edficas para acercar la m\u00fasica a colectivos especiales como ni\u00f1os, estudiantes de m\u00fasica, tercera edad, etc. <strong>M\u00fasica en Segura</strong> ofrecer\u00e1 dos conciertos did\u00e1cticos el 14 de Mayo en los que participar\u00e1n cientos de escolares de la Sierra de Segura. Tambi\u00e9n se trabajar\u00e1 con diversos gupos musicales locales en un taller sobre las Variaciones Goldberg de <em>Bach</em> que se interpretan en el \u00faltimo concierto e incluir\u00e1 una masterclass de acorde\u00f3n con Ksenija Sidorova.</p>\n<p>2- El turismo nacional e internacional, atra\u00eddo por la experiencia \u00fanica de disfrutar tanto de la m\u00fasica como de la naturaleza en uno de los pueblos m\u00e1s bellos de la Andaluc\u00eda profunda, rodeado de bosques y monta\u00f1as. Esto dinamizar\u00e1 la d\u00e9bil econom\u00eda de la zona. Las agencias tur\u00edsticas John Whibley Holidays with Music y Rumbo Natura traer\u00e1n a sus clientes al festival.</p>\n<p><strong>\u00bfPOR QU\u00c9 NOS HACE FALTA TU AYUDA?</strong><br/>\nBueno, primero nuestros amigos de Facebook te dan sus propias razones:</p>\n<ul>\n<li><p>\"M\u00fasica en Segura: \u00bfd\u00f3nde si no?\"</p></li>\n<li><p>\"Porque la m\u00fasica es vida y no queremos ser la sierra olvidada. As\u00ed que larga vida para Saqura!!\"</p></li>\n<li><p>\"A mi hijo le encanta la m\u00fasica tanto que con doce a\u00f1os est\u00e1 en primero de profesional de clarinete. Con todo el esfuerzo que esto conlleva, pues al vivir tan lejos tenemos que desplazarnos al conservatorio de \u00dabeda dos d\u00edas en semana. Ya es hora de que se hagan cosas m\u00e1s cerquita\"</p></li>\n</ul>\n<p>Y estas son algunas de las nuestras:</p>\n<ul>\n<li><p>Porque un evento de m\u00fasica cl\u00e1sica en un pueblo bastante aislado de 200 habitantes no puede echar a andar exclusivamente con los ingresos de taquilla. Solo contamos con una subvenci\u00f3n p\u00fablica que cubre el 10% del presupuesto del Festival. \u00a1Necesitamos algo m\u00e1s de apoyo para echar a andar! </p></li>\n<li><p>Porque supone una iniciativa innovadora creada por un joven m\u00fasico de la propia comarca (Daniel Broncano, director del festival) que se atreve a afrontar retos y asumir riesgos. </p></li>\n<li><p>Porque acerca la m\u00fasica cl\u00e1sica y el flamenco a nuevos p\u00fablicos.</p></li>\n<li><p>Porque impulsa el turismo sin construir con ladrillos. Nos apoyamos en las viejas piedras de los edificios hist\u00f3ricos de Segura de la Sierra para construir una propuesta cultural sostenible, honesta y atractiva. </p></li>\n</ul>\n<p><strong>QUI\u00c9N HACE M\u00daSICA EN SEGURA</strong><br/>\nEl director de <strong>M\u00fasica en Segura</strong> es <strong>Daniel Broncano</strong>. <br/>\nCon \u00e9l colabora en la gesti\u00f3n del evento la <strong>Asociaci\u00f3n \"Amigos de M\u00fasica en M\u00fasica en Segura\"</strong>. Es una organizaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro a cuya rendici\u00f3n de cuentas anual tendr\u00e1n acceso los colaboradores. <br/>\nNos ayudan tambi\u00e9n el ayuntamiento de Segura de la Sierra, la Diputaci\u00f3n de Ja\u00e9n, el Grupo de Desarrollo Rural Sierra de Segura y diversas personas a t\u00edtulo particular.</p>\n<p><strong>CON QU\u00c9 SE VA A FINANCIAR Y A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Tu colaboraci\u00f3n es imprescindible para poder realizar M\u00fasica en Segura. Sin el dinero que pedimos aqu\u00ed (y que sabemos que vamos a lograr), no podr\u00edamos llevar a cabo el Festival. </p>\n<p>Lejos de los grandes eventos que manejan n\u00fameros de 5 y 6 cifras, en M\u00fasica en Segura vamos a ofrecer un festival de gran calidad con unos gastos m\u00ednimos. Tenemos un presupuesto de 19000\u20ac. Los ingresos del festival provendr\u00e1n de la taquilla, de una ayuda p\u00fablica que solo alcanza el 10% del presupuesto y de vuestra colaboraci\u00f3n a trav\u00e9s del mecenazgo colectivo. Esta \u00faltima la destinaremos a cubrir el 25% de la retribuci\u00f3n de los m\u00fasicos. Para saber m\u00e1s sobre nuestra financiaci\u00f3n o para colaborar de otra forma no dudes en contactarnos en info@musicaensegura.com</p>\n<p><strong>3200\u20ac es el objetivo econ\u00f3mico m\u00ednimo para que las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas sean asumibles por la Asociaci\u00f3n en esta edici\u00f3n. Lograr m\u00e1s fondos supone que estemos en condiciones para repetir al a\u00f1o siguiente.</strong></p>\n<p>Todo el trabajo de direcci\u00f3n y gesti\u00f3n se realiza de forma desinteresada. Nos falta dinero, pero por suerte \u00a1nos sobra motivaci\u00f3n!  Adem\u00e1s la organizaci\u00f3n es extraordinariamente sobria, no destinando un euro a nada que no repercuta directamente en la calidad del festival. </p>\n<p><strong>QU\u00c9 PUEDES OBTENER CON T\u00da APORTACI\u00d3N</strong></p>\n<p><strong>Las recompensas que obtienes con t\u00fa aportaci\u00f3n son exclusivas para los que colabor\u00e9is con nosotros y todas suponen un valor a\u00f1adido a simplemente comprar entradas para alguno de los conciertos.</strong> Aportando tu grano de arena te conviertes en parte del equipo que hace posible M\u00fasica en Segura y por ello te recompensamos con extras, como puedes ver a la derecha. Las primeras y por tanto mejores entradas est\u00e1n disponible aqu\u00ed; adem\u00e1s bloqueamos una serie de butacas para ofrecer las mejores entradas por este medio.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nLa fecha de celebraci\u00f3n del festival es del 14 al 18 de mayo de 2014.<br/>\nEl proyecto viene prepar\u00e1ndose desde Marzo de 2013 y ya estamos en la fase de producci\u00f3n.</p>\n<p><strong>M\u00c1S INFORMACI\u00d3N</strong><br/>\nPara m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el proyecto, el programa, los artistas y mucho m\u00e1s no dudes en visitar nuestra <a href=\"http://www.musicaensegura.com\">web</a>.</p>\n<p>Estamos deseando contestar tus preguntas en el formulario m\u00e1s abajo o en info@musicaensegura.com</p>\n<p>Y, por supuesto, si quieres que m\u00e1s personas apoyen nuestra causa, comparte esta p\u00e1gina con los enlaces de abajo o \u00fanete a <a href=\"https://www.facebook.com/musicaensegura\">nuestra comunidad en Facebook</a></p>\n</div>"}, {"category": "MUSICAL", "total_amount": "3.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8296-no-hi-ha-meravelles-al-pais-de-mai-mes-primer-musical-de-la-companyia-la-cita", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26838/thb.jpg?1395840690", "time_left": "Quedan 37 d\u00edas", "current_amount": "330\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><em>\"Ser\u00eda maravilloso poder juntar a la ni\u00f1a que inspir\u00f3 a Carroll su Al\u00edcia en el Pa\u00eds de las Maravillas, con el ni\u00f1o que inspir\u00f3 a Barrie su Peter Pan\"</em>, dijo <strong>Salvador Dal\u00ed</strong> en una ocasi\u00f3n, so\u00f1ando sobre la magia de un momento tan fant\u00e1stico.</p>\n<p>Pero no fue fant\u00e1stico. El momento existi\u00f3.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/101/verkami_00f2c093b4ceae86087bba1730c7aa32.jpg?1395698895\"/></p>\n<p>El 4 de mayo de 1932 (coincidiendo con el centenario de <strong>Lewis Carroll</strong>), la <em>Columbia University of New York</em> organiz\u00f3 el acto acad\u00e9mico en el que se concedi\u00f3 el doctorado <em>honoris causa</em> a <strong>Alice Liddell Hargreaves</strong>, la mujer que, siendo ni\u00f1a, hab\u00eda inspirado al escritor el personaje de Al\u00edcia en el Pa\u00eds de las Maravillas. Se expuso el manuscrito original de <em>Las aventuras de Al\u00edcia bajo tierra</em> y se organiz\u00f3 un curioso encuentro. Hicieron ir a <strong>Peter Llewelyn Davies</strong>, uno de los cinco hermanos que inspiraron a <strong>J.M.Barrie</strong> su novela y obra teatral <em>Peter Pan y Wendy</em>. Tamb\u00eden asisti\u00f3 al encuentro el <em>premio Nobel de la Paz</em> <strong>Nicholas Murray Butler.</strong></p>\n<p>De qu\u00e9 hablaron <em>Al\u00edcia y Peter</em> ese d\u00eda? Tambi\u00e9n <strong>Rodrigo Fres\u00e1n,</strong> autor de <em>Jardines de Kengisinton</em> fantasea sobre ello: <em>\"Me gustar\u00eda pensar que se compadecieron m\u00fatuamente, pero este tipo de encuentros magnos siempre son frustrantes, como cuando Proust y Joyce se conocieron y, desconocedores de sus respectivas obras, hablaron de sus achaques.\"</em></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/073/verkami_3220ce401dc71d732efc022e4c676cae.jpg?1395687674\"/></p>\n<p>Sumando una idea de <strong>John Logan</strong> a todos estos referentes, y tomando como punto de partida la curiosa historia de esos dos curiosos personajes, la compa\u00f1\u00eda <strong>La Cita</strong> se sumerge en la creaci\u00f3n de un <strong>MUSICAL in\u00e9dito:</strong> <em>No hi ha Meravelles al Pa\u00eds de Mai M\u00e9s</em> -no hay maravillas en el pa\u00eds de nunca jam\u00e1s-, de medio formato (6 actores, 5 m\u00fasicos y unos 100 minutos de espect\u00e1culo), e ideado para un p\u00fablico adulto (+13).</p>\n<p><em>No hay Maravillas en Nunca Jam\u00e1s</em> parte de este encuentro real, para fantasear sobre la posible charla que estos dos personajes mantuvieron. Un respaso sobre sus biografias, y algunos de los grandes temas de la condici\u00f3n humana. El paso de la infancia a la edad adulta, la confrontaci\u00f3n con la muerte, enfrentada a la idea infantil de la inmortalidad; c\u00f3mo se asume una celebridad que ni se esperaba ni se deseaba; la resignaci\u00f3n a aquello en lo que la vida nos convierte, respecto al sue\u00f1o infantil de aquello en que quer\u00edamos convertirnos al crecer o la manera en que nos afecta el juicio de los dem\u00e1s son temas que se tratan en el espect\u00e1culo.</p>\n<p>Para hacerlo, transportamos a estos dos personajes a un mundo on\u00edrico, basado en el recuerdo, donde todo puede pasar, donde el sue\u00f1o, la fantas\u00eda y el cuento toman vida y los fantasmas del pasado se personifican para enfrentarlos entre ellos, y a s\u00ed mismos.</p>\n<p><strong>FICHA ART\u00cdSTICA</strong></p>\n<p>Direcci\u00f3n: <strong>Andreu Ban\u00fas</strong><br/>\nAyudante de Direcci\u00f3n: <strong>Laura Pons</strong><br/>\nComposici\u00f3n y Direcci\u00f3n Musical: <strong>Jes\u00fas Horcajo</strong><br/>\nDramaturgia: <strong>La Cita</strong><br/>\nLetras: <strong>Berta Pe\u00f1alver</strong><br/>\nEscenograf\u00eda y Vestuario: <strong>Estanis Aboal</strong><br/>\nCoreograf\u00eda: <strong>\u00darsula Garrido</strong><br/>\nImagen: <strong>Juanjo Mar\u00edn</strong><br/>\nT\u00e9cnica: <strong>Carla Illas</strong></p>\n<p>Int\u00e9rpretes:<br/>\n<strong>V\u00edctor Vela - Berta Pe\u00f1alver<br/>\nEstanis Aboal - J\u00falia Bonjoch<br/>\nMarina Mart\u00edn - Marc Andurell</strong></p>\n<p>Prod. Ejecutiva: <strong>V\u00edctor Vela</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/077/verkami_d79f178fcd9156ccdcbc1de12d8ce4f9.jpg?1395689571\"/></p>\n<p><strong>A QUE DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Escenograf\u00cda: <strong>1.200\u20ac</strong><br/>\n<em>-La escenograf\u00eda se compone por un suelo que imita un tablero de ajedrez, y tres m\u00f3dulos m\u00f3viles que representan diferentes universos de los mundos de los personajes en sus diferentes caras, y que adem\u00e1s, se abren para crear esquinas, delimitando espacios diferentes. Dos de estos m\u00f3dulos, tienen adem\u00e1s puertas y ventanas para poder representar interiores, exteriores y accesos. Modificarlos durante el espect\u00e1culo, nos permitir\u00e1 generar todos los espacios que Alice y Peter recrean en su memoria para contarnos su historia.</em></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/075/verkami_97d1a37a2ed3e0abc49c7f377b2e1a83.jpg?1395688628\"/></p>\n<p>Vestuario: <strong>600\u20ac</strong><br/>\n<em>-Tenemos que vestir a 8 personajes diferentes. Dependiendo de la complejidad de los figurines, o de la necesidad de concreci\u00f3n, intentaremos encontrar vestuario ya confeccionado, o compraremos la tela y los confeccionaremos.</em></p>\n<p>Alquiler de microfon\u00eda y transporte del piano: <strong>360\u20ac</strong> </p>\n<p>IVA (a ingresar): <strong>600\u20ac</strong> <em>c\u00e1lculo aproximado</em></p>\n<p>Total Proyecto: <strong>2.760\u20ac</strong></p>\n<p>5% Verkami: <strong>150\u20ac</strong><br/>\n3% Pasarelas de pago: <strong>90\u20ac</strong></p>\n<p><em>La compa\u00f1\u00eda de teatro</em> <strong>La Cita</strong>, <em>adem\u00e1s, est\u00e1 comprometida con la dignificaci\u00f3n del oficio y el trabajador de las artes esc\u00e9nicas. Por eso, y aunque de manera m\u00e1s simb\u00f3lica que profesional debido al presupuesto con que cuenta la producci\u00f3n, queremos remunerar m\u00ednimamente a cada miembro del equipo seg\u00fan las tareas que haya realizado para tirar adelante el proyecto. Debido a eso, Verkami no supone nuestra \u00fanica fuente de ingresos. Estamos trabajando para conseguir una ayuda municipal, y contamos tambi\u00e9n con el taquillaje del estreno.</em></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/079/verkami_00ef121bb75023df9e4754eb2e7acc88.jpg?1395689953\"/></p>\n<ul>\n<li>Los <em>ensayos</em> del <strong>musical</strong> <em>No hay maravillas en Nunca Jam\u00e1s</em> comenzaron el pasado <strong>3 de marzo</strong>, con un r\u00edtmo de ensayo de 4 ensayos semanales. Este r\u00edtmo continuar\u00e1 hasta principios de junio.</li>\n<li>La confecci\u00f3n del <em>vestuario</em> y la construcci\u00f3n de la <em>escenograf\u00eda</em>, se llevar\u00e1 a t\u00e9rmino entre la <strong>segunda quincena de abril y finales de mayo</strong>, para poder disponer de todo el artefacto esc\u00e9nico en la fase final de ensayos.</li>\n<li>Entre el <strong>26 de mayo y el 6 de junio</strong>, haremos una serie de <em>ensayos abiertos</em> para los mecenas, donde podr\u00e1n disfrutar del ensayo del espect\u00e1culo <em>(recompesa)</em>, y de un posterior debate sobre el material que se les ha presentado. Nos interesa mucho la interacci\u00f3n con el p\u00fablico antes de estrenar el espect\u00e1culo, para presentar una pieza lo m\u00e1s acabada posible.\nEntre el <strong>26 de maig i el 6 de juny</strong>, farem una s\u00e8rie <em>d'assajos oberts</em> als mecenes, on podran gaudir de l'assaig de l'espectacle <em>(recompensa)</em>, i d'un posterior debat sobre el material que se'ls ha presentat. Ens interessa molt la idea d'interactuar amb el p\u00fablic abans d'estrenar l'espectacle, per tal de presentar una pe\u00e7a rodona.</li>\n<li>Despr\u00e9s d'aix\u00f2 es continuar\u00e0 amb els assajos, revisant les opinions vessades pels mecenes, de cara a acabar de perfilar l'espectacle.</li>\n<li>El <strong>20 de juny</strong>, en hora encara a concretar, es far\u00e0 un <em>assaig general</em>.</li>\n<li><em>L'estrena de l'espectacle</em> es far\u00e0 el dia <strong>22 de juny, diumenge, a les 19</strong>, al teatre Josep M\u00aa de Sagarra, Santa Coloma de Gramenet, Barcelona.</li>\n</ul>\n<p><strong>ENTREGA DE RECOMPENSES</strong></p>\n<ul>\n<li>En quant a les recompenses, la data d'entrega dependr\u00e0 de la seva naturalesa.\nTot el material ali\u00e8 a l'estrena (aquarel\u00b7les, fotografies, etc.), podrien ser entregades la <strong>primera setmana de juny.</strong></li>\n<li>Les recompenses relacionades amb l'assist\u00e8ncia a assajos o a l'estrena, les dates seran a concretar entre el <strong>26 de maig i el 6 de juny</strong> (assaig + debat), el <strong>20 de juny</strong> (general), i el <strong>22 de juny</strong> (estrena).</li>\n<li>El material relacionat amb l'estrena (DVD de l'espectacle), estar\u00e0 preparat per ser lliurat abans del <strong>5 de juliol</strong> de 2014.</li>\n<li>Per \u00faltim, la funci\u00f3 privada es podr\u00e0 concretar durant tot el <strong>segon semestre de 2014</strong> (ampliable al primer trimestre de 2015 si fos absolutament inviable trobar una data abans).</li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/084/verkami_eb3129e71b512e143fedcd7305b09524.jpg?1395690357\"/></p>\n</div>"}, {"category": "FOTOGRAF\u00edA", "total_amount": "12.000\u20ac", "tags": ["#libros"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8370-durmiendo-con-lobos", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26485/thb.jpg?1395204989", "time_left": "Quedan 36 d\u00edas", "current_amount": "4.640\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Escuchar el aullido de una <strong>manada de lobos en una noche de verano</strong> ha sido unos de los momentos m\u00e1s intensos y misteriosos que he vivido jam\u00e1s. \u00a1\u00a1\u00a1Alucinante!!! Hiela la sangre y hace volar la imaginaci\u00f3n hasta el comienzo de los tiempos. Escuchad estos <a href=\"http://youtu.be/r_BD_1wk3oE\">aullidos</a> grabados en Picos de Europa a finales del verano pasado.</p>\n<p>Durmiendo con Lobos es un libro sobre el lobo ib\u00e9rico. Sobre la magia de un animal salvaje, m\u00edtico y misterioso. Re\u00fane las fotograf\u00edas de lobos en libertad que he tomado durante los \u00faltimos 20 a\u00f1os, acompa\u00f1adas de un relato en primera persona sobre las historias y an\u00e9cdotas vividas para obtener esas im\u00e1genes. Este libro nace de esos momentos emocionantes con los lobos: <strong>la reuni\u00f3n de una manada de trece lobos, la madre loba alimentando a los cachorros, un lobo atravesando la nieve en invierno, el juego fren\u00e9tico de los lobeznos en el bosque\u2026</strong> Amaneceres, atardeceres y miles de horas esperando su presencia; noche tras noche so\u00f1ando con sus aullidos. Todo ello en los paisajes m\u00e1s agrestes de la Pen\u00ednsula, desde los viejos bosques cant\u00e1bricos de robles y hayas hasta los valles frondosos y las altas cumbres de los Picos de Europa.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/129/verkami_7a8cfde907184afa4bbbb494f80d1d77.jpg?1395743852\"/></p>\n<p>Hice mis primeras fotograf\u00edas de lobos en la Sierra de La Culebra (Zamora) en los a\u00f1os noventa. Despu\u00e9s, he seguido buscando lobos en las monta\u00f1as asturianas de Somiedo y Dega\u00f1a, en Galicia y en Cantabria. Ha sido en Ria\u00f1o y en Picos de Europa donde he trabajado m\u00e1s intensamente durante los \u00faltimos a\u00f1os. All\u00ed he hecho mis \u00faltimas fotograf\u00edas de lobos hace tan solo unos meses. Pod\u00e9is ver mi trayectoria profesional resumida en este <a href=\"http://youtu.be/KrnRxglOq9Q\">v\u00eddeo</a> de menos de un minuto.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/132/verkami_c8ac8d6002b12982133bf810d7b27205.jpg?1395744018\"/></p>\n<p>El libro cuenta tambi\u00e9n con un excelente texto de <strong>Juan Carlos Blanco</strong>, bi\u00f3logo y miembro del Grupo de Especialistas del Lobo de la UICN, que trata sobre la ecolog\u00eda del lobo, su estado de conservaci\u00f3n y las amenazas que sufre la especie. El lobo ib\u00e9rico <em>Canis lupus signatus</em> habita Espa\u00f1a y Portugal, y se calcula que actualmente sobreviven unos 2.000 lobos. El lobo ha ido desapareciendo de muchos de sus antiguos territorios, y en lugares como Sierra Morena est\u00e1 en serio peligro de extinci\u00f3n.</p>\n<p>Mi reto es editar el libro <strong>Durmiendo con lobos</strong> con colaboraci\u00f3n de personas que conf\u00eden y crean en el proyecto.\u00a0Si se consigue cumplir el objetivo ser\u00e1 gracias a todos quienes hab\u00e9is apoyado esta iniciativa. <strong>\u00a1Muchas gracias a todos por participar y por la difusi\u00f3n del proyecto!</strong>.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/695/verkami_e8140c7ad686e1c2f987fcfa77425019.jpg?1395206485\"/></p>\n<p><strong>\u00bfC\u00d3MO ES EL LIBRO?</strong><br/>\nEs un libro fotogr\u00e1fico de 180 p\u00e1ginas con 150 fotograf\u00edas. Tapas duras. Un formato de  29,7 x 22 cm. Papel FSC (respetuoso con los bosques).\u2028 El libro contar\u00e1 con dos textos: uno de Juan Carlos Blanco que tratar\u00e1 sobre la biolog\u00eda y la conservaci\u00f3n del lobo en Espa\u00f1a con datos actualizados y contrastados. Y otro m\u00edo, en el que explicar\u00e9 historias y an\u00e9cdotas de las diferentes observaciones y encuentros que he tenido con los lobos mientras los fotografiaba. Parte del contenido de este libro se public\u00f3 hace unos meses en un ebook multitouch para iPad y se encuentra en el <a href=\"https://itunes.apple.com/es/book/durmiendo-con-lobos/id729442169?mt=11\">App Store</a>. La edici\u00f3n en papel del libro en Verkami es m\u00e1s extenso, actualizado y cuenta con nuevas fotograf\u00edas y textos. Dise\u00f1o de Alfons Gumbau y Sandra Villar. Ser\u00e1 una edici\u00f3n biling\u00fce en espa\u00f1ol e ingl\u00e9s.<br/>\nHabr\u00e1 una presentaci\u00f3n del libro en Barcelona y en Madrid. Quien lo desee podr\u00e1 recibir el libro firmado y con una dedicatoria durante la presentaci\u00f3n.<br/>\nPod\u00e9is ver unas p\u00e1ginas de muestra <a href=\"http://acmphoto.com/privado/librolobos\">aqu\u00ed</a>.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/957/verkami_97510ceaf246a852ecdb366fd11ecf44.jpg?1395569174\"/><br/>\n<strong>\u2028LAS RECOMPENSAS</strong><br/>\nLas recompensas incluyen el libro con diferentes opciones disponibles junto a postales, copias fotogr\u00e1ficas de autor, un taller de fotograf\u00eda y una salida-taller fotogr\u00e1fico en 'tierra de lobos' en el Pirineo. <br/>\nLas copias fotogr\u00e1ficas de autor pueden tener diferentes medidas y se realizan sobre papel <em>Hahnem\u00fchle</em>, con impresi\u00f3n <em>Gicl\u00e9e</em>. Firmadas y, si se desea, se pueden dedicar. Se puede elegir la fotograf\u00eda del libro que se prefiera (cualquiera de las 150 im\u00e1genes que aparecen en el libro). La \u00faltima opci\u00f3n de copia fotogr\u00e1fica (medida 110x73 cm) cuenta con un espectacular marco de madera fabricado con vigas de roble de una mas\u00eda abandonada del siglo XII. Pesa unos 45kg y se cuelga con cadenas de hierro. Estos marcos forman parte de la exposici\u00f3n <a href=\"http://acmphoto.com/privado/miradasalvaje\">'La Mirada Salvaje'</a> que estuvo presente en los museos de Ciencias Naturales de Madrid, Valencia y Valladolid. Puedes escoger la fotograf\u00eda del libro que prefieras.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/804/verkami_6f88cc90356bdf7ddad608ffbf5f9e1c.jpg?1395315615\"/><br/>\n<strong><em>\u2028Fotograf\u00eda de lobo en marco de roble y cadenas de hierro, una de las recompensas</em></strong>\u2028.</p>\n<p>Las salida fotogr\u00e1fica/ taller en el Pirineo es de un fin de semana (de viernes a domingo) con los gastos incluidos. Se realizar\u00e1n en un lugar del Pirineo catal\u00e1n con presencia de lobos de la subespecie italiana <em>Canis Lupus italicus</em>, llegados a esta \u00e1rea de forma natural hace varios a\u00f1os. Son dif\u00edciles de observar, pero se recorrer\u00e1 a pie el territorio por donde se mueven, donde se pueden ver y fotografiar rebecos, ciervos, corzos, buitres, etc. Por la noche, se har\u00e1 una revisi\u00f3n del material realizado durante el d\u00eda, se proyectar\u00e1n fotograf\u00edas y se charlar\u00e1 junto al fuego hasta que las fuerzas aguanten. Si se desea, tambi\u00e9n es posible el visionado personalizado de portfolios. Habr\u00e1 una asistencia m\u00e1xima de cuatro personas. Si estuviera de acuerdo todo el grupo una de las noches se podr\u00eda acampar en la monta\u00f1a.<br/>\nEl taller fotogr\u00e1fico en Banyoles ser\u00e1 un s\u00e1bado y domingo, cuatro horas cada d\u00edas. No incluye gastos. Fechas por confirmar en oto\u00f1o de 2014. </p>\n<p><strong>\u00bfPOR QU\u00c9 PARTICIPAR EN EL PROYECTO\u2028?</strong><br/>\n1. Apoyar un proyecto independiente que hoy en d\u00eda es posible gracias al soporte de personas como vosotros. \u2028<br/>\n2. Dar a conocer la situaci\u00f3n del lobo ib\u00e9rico en Espa\u00f1a, que vuelve a estar en serio peligro. Se sigue persiguiendo y matando lobos de manera legal y de manera furtiva. Este libro pretende sumar fuerzas para que el lobo sea reconocido como una especie protegida.\u2028<br/>\n3. Disfrutar de un libro de calidad con fotograf\u00edas de lobos en libertad tomadas en su medio natural con respeto, compromiso y pasi\u00f3n.</p>\n<p><strong>\u00bfA DONDE IR\u00c1 EL DINERO?</strong><br/>\nEl dinero ser\u00e1 utilizado para cubrir parte de los numerosos costes que tiene elaborar un libro impreso: impresi\u00f3n, dise\u00f1o, pruebas de color, edici\u00f3n, correcci\u00f3n de textos, traducci\u00f3n, etc. Si se supera la cantidad m\u00ednima, el resto ir\u00e1 directamente al aumento de la tirada y a una edici\u00f3n en portugu\u00e9s y franc\u00e9s.</p>\n<p><strong>\u00bfCU\u00c1NDO TE LLEGAR\u00c1 EL LIBRO?</strong><br/>\nLas fotograf\u00edas y los textos est\u00e1n ya listos. El libro ya est\u00e1 maquetado. La impresi\u00f3n del libro se realizar\u00e1 en verano. Los libros se enviar\u00e1n entre agosto y septiembre.\u2028</p>\n<p><strong>\u00bfC\u00d3MO SE HA HECHO DURMIENDO CON LOBOS?</strong><br/>\nEn el libro encontrar\u00e9is la respuesta. Pero os avanzo que la clave es el trabajo de campo y la paciencia. He dedicado varios a\u00f1os a ello y la t\u00e9cnica habitual ha sido realizar largas esperas en las primeras y \u00faltimas horas del d\u00eda, durante todas las estaciones del a\u00f1o.<br/>\nMe gustar\u00eda agradecer la ayuda imprescindible de Juan Carlos Blanco, Bernardo Canal, I\u00f1aki Reyero, Sergi Garc\u00eda, Javier Taleg\u00f3n y Manuel Gallego \u201cManol\u00edn\u201d (que en paz descanse) a trav\u00e9s de todo estos a\u00f1os.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/693/verkami_43326a25c2942d8b4d17a89fdd24b4e1.jpg?1395205318\"/><br/>\n<strong>En acci\u00f3n fotografiando a los lobos en Picos de Europa</strong> <strong><em>(foto de John Shackleton).</em></strong></p>\n<p><strong>ENLACES</strong><br/>\n<a href=\"http://www.andonicanela.com\">Andoni Canela</a><br/>\n<a href=\"http://acmphoto.com/privado/librolobos\">Muestra del libro</a><br/>\n<a href=\"http://www.andonicanela.com\">V\u00eddeo del proyecto</a><br/>\n<a href=\"http://www.verkami.com/projects/8370-durmiendo-con-lobos\">P\u00e1gina del proyecto</a><br/>\n<a href=\"http://www.treskibooks.com/durmiendo-con-lobos.html\">Ebook en Tresky books</a><br/>\n<a href=\"http://www.rednatura2000.info/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=1515:cuando-llevas-meses-durmiendo-en-el-monte-persiguiendo-a-un-animal-que-parece-un-fantasma-y-de-repente-consigues-ver-a-los-cachorros-a-buena-distancia-y-con-buena-luz-es-todo-un-climax\">Entrevista en Red Natura 2000 sobre el lobo</a></p>\n<p><a href=\"http://www.lavanguardia.com/natural/fauna-flora/20131121/54394346327/belleza-lobo-iberico-libro-andoni-canela.html\">Rese\u00f1a ebook en La Vanguardia</a><br/>\n<a href=\"www.elcorreodelsol.com/articulo/durmiendo-con-lobos-del-fotografo-ambiental-andoni-canela\">Rese\u00f1a ebook en El Correo del Sol</a></p>\n<p><strong>MIS \u00daLTIMOS TRABAJOS</strong><br/>\nHe publicado una docena de libros y cientos de reportajes. Entre los libros destacar\u00eda: 'El oso pardo cant\u00e1brico', 'El \u00e1guila imperial ib\u00e9rica', 'La Mirada Salvaje' y 'Looking for fochas', entre otros. Estos libros han sido editafos por varias editoriales o entidades como, por ejemplo, Blume, Mediterr\u00e0nia, C\u00edrculo de Lectores, P.A.U. y Fundaci\u00f3n BBVA.</p>\n<p>Este ser\u00e1 mi primer libro autoeditado. Considero que publicar un libro de manera independiente y con la ayuda de las personas que creen en \u00e9l es hoy en d\u00eda la mejor manera de hacer realidad un proyecto como \u00e9ste.</p>\n<p><strong>SOBRE EL LOBO IB\u00c9RICO</strong><br/>\nEl lobo ib\u00e9rico <em>Canis lupus signatus</em> habita en Espa\u00f1a y Portugal, y se calcula que actualmente sobreviven unos 2.000 lobos. Ha ido desapareciendo de muchos de sus antiguos territorios y, en lugares como Sierra Morena, est\u00e1n en serio riesgo de extinci\u00f3n. Los lobos han representado durante milenios el esp\u00edritu salvaje e indomable de la naturaleza. </p>\n<p>Hace pocas d\u00e9cadas el lobo estuvo en serio peligro de extinci\u00f3n en Espa\u00f1a. Y si no hubiera sido por F\u00e9lix Rodriguez de la Fuente, es muy probable que hubiera desaparecido. En los a\u00f1os noventa, el lobo comenz\u00f3 a recuperar parte de sus antiguos territorios. Los lobos han llegado a Madrid y \u00c1vila recientemente. Sin embargo, en los dos \u00faltimos a\u00f1os la guerra ha vuelto de nuevo y en muchos lugares de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica se vuelve a perseguir con odio al lobo.</p>\n<p>La manera en que aparece el lobo en los medios de comunicaci\u00f3n es casi siempre negativa, remarcando el antiguo conflicto entre este animal y el hombre. Pr\u00e1cticamente todo lo que se publica (excepto algunos pocos art\u00edculos) muestra el lobo como un animal sanguinario o alima\u00f1a a la que hay que eliminar. Los lobos viven cerca de donde el hombre tiene sus intereses (o viceversa). No se puede negar que el lobo en ocasiones ataca el ganado y causa da\u00f1os serios. Pero deben buscarse soluciones para minimizar el conflicto como el uso de perros mastines, cercados el\u00e9ctricos o el pago efectivo de da\u00f1os. Es vital encontrar una salida consensuada entre ganaderos, habitantes de las zonas rurales, cazadores, ecologistas y expertos que estudian al lobo para no radicalizar todav\u00eda m\u00e1s este enfrentamiento.</p>\n<p>Dentro de mi proyecto <a href=\"http://www.lookingforthewild.com\">Looking for the Wild</a> (un viaje los 7 continentes en busca de especies animales emblem\u00e1ticas), el lobo ib\u00e9rico es el animal que inicia y cierra el periplo. Parte del trabajo de este libro ha aparecido publicado en prensa ('BBC Wildlife', UK), en enero de 2014, 'El Magazine' de 'La Vanguardia', noviembre de 2013) y en el ebook 'Durmiendo con lobos', disponible en <em>iBooks</em>.</p>\n</div>"}, {"category": "ROCK", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8321-primer-disco-de-leone", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26642/thb.jpg?1395401608", "time_left": "Quedan 36 d\u00edas", "current_amount": "152\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>LEONE</strong> es una banda de rock en espa\u00f1ol, con influencias del bolero, el surf, el western, la canci\u00f3n mediterr\u00e1nea y, en general, la m\u00fasica en espa\u00f1ol. LEONE quiere reivindicar el bar espa\u00f1ol y el plato redondo.</p>\n<p>LEONE es el nuevo proyecto de <strong>Jesus Canet</strong> (guitarra y voces, MOTEL 3), <strong>Juan P\u00e9rez Marina</strong> (guitarra, CORCOBADO, CARTOGRAF\u00cdA DEL RUIDO), <strong>Jesus Rodr\u00edguez</strong> (bajo y voces, HAZTE LAP\u00d3N) y <strong>David Talbaila</strong> (bater\u00eda, ORNAMENTO Y DELITO). Se formaron a mediados del 2013 para dar salida a unas demos grabadas en casa que puedes escuchar <a href=\"https://soundcloud.com/leone-almeria\">aqu\u00ed</a> o aqu\u00ed: </p>\n<iframe height=\"166\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/122625127&amp;color=ff5500&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_artwork=true\" width=\"100%\"></iframe>\n<iframe height=\"166\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/77541874&amp;color=ff5500&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_artwork=true\" width=\"100%\"></iframe>\n<iframe height=\"166\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/77539224&amp;color=ff5500&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_artwork=true\" width=\"100%\"></iframe>\n<p>LEONE se lanza al ruedo para grabar su primer disco. Ser\u00e1 un <strong>EP de 4 canciones en vinilo 180 gr</strong>. </p>\n<p>Queremos que suene como suenan las espuelas en una plaza de toros vac\u00eda, a las cinco de la tarde. Y queremos que veng\u00e1is con nosotros.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\n- Grabaci\u00f3n: 500 euros.<br/>\n- Mezcla: 300 euros.<br/>\n- Master: 300 euros<br/>\n- Fabricaci\u00f3n 200 vinilos: 1.000 euros.<br/>\n- 50 camisetas con el logo de LEONE: 300 euros.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nGrabaci\u00f3n: abril 14.<br/>\nFabricaci\u00f3n: mayo 14.<br/>\nDistribuci\u00f3n: junio 14.</p>\n<p><strong>Y AL QUE NO VENGA, QUE SE LE SEQUE LA HIERBABUENA</strong></p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/leone.banda\">Facebook de LEONE</a></p>\n</div>"}, {"category": "ARTBOOK", "total_amount": "2.066\u20ac", "tags": ["#arte", "#exposici\u00f3n"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8402-exilis-edicio-del-llibre-cataleg", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26630/thb.jpg?1395393350", "time_left": "Quedan 36 d\u00edas", "current_amount": "370\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>No podemos renunciar a este libro/cat\u00e1logo. Ser\u00e1 la culminaci\u00f3n y el reconocimiento del esfuerzo de todos para hacer posible esta exposici\u00f3n, y su testimonio y recuerdo intemporal. Pero lo m\u00e1s importante es que ser\u00e1 una herramienta que ayudar\u00e1 a continuar y profundizar la reflexi\u00f3n y el disfrute inherentes a la visita a la exposici\u00f3n.</p>\n<p>Han confirmado su participaci\u00f3n estos artistas: Jaume Aldab\u00f3, Imma Alonso, Ernest Alt\u00e9s, M\u00f2nica Armengol, \u00darsula Borja, Llu\u00eds Bosch Mart\u00ed, Dolors Bosch, Llu\u00eds Bruguera, Francesc Carbonell, Jos\u00e9 Luis Casta\u00f1o, Eduard Comellas y Alex Moldes, N\u00faria Efe, Josep Fern\u00e1ndez, Javier Garc\u00e9s, Jordi Gispert, Jos\u00e9 Mar\u00eda Guerrero Medina, Vicen\u00e7 Huedo, Bep Marqu\u00e8s, Assumpci\u00f3 Mateu, Miquel Planas, Merc\u00e8 Riba, Merc\u00e8 Ribera, Edu S\u00edvori, Gonzalo Tabuenca, Dani Torrent y Marta Vergony\u00f3s. Todos cuentan con una trayectoria art\u00edstica remarcable.</p>\n<p>Como hemos dicho, el objeto principal de esta campa\u00f1a es la edici\u00f3n y publicaci\u00f3n del libro/cat\u00e1logo de esta exposici\u00f3n. Contar\u00e1 con textos (en catal\u00e1n o castellano, seg\u00fan el autor), sobre su particular visi\u00f3n del tema, de una docena de literatos, intelectuales y profesores de universidades como la UB, la URV, la UdG o La Sorbona.</p>\n<p><strong>Con un formato de 21x21 cm. y alrededor de cien p\u00e1ginas en total, el libro/cat\u00e1logo dedicar\u00e1 una doble p\u00e1gina de im\u00e1genes a la obra de cada artista e incluir\u00e1 los textos mencionados.</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/164/verkami_28dc3e3a51e2c4b05f25666ed76d3d42.jpg?1395755779\"/></p>\n<p>La primera exposici\u00f3n se inaugurar\u00e1 el 31 de mayo en la galer\u00eda de la Asociaci\u00f3n Cultural POPULART en Capmany (Girona) y est\u00e1 previsto que posteriormente se exponga en otras poblaciones. </p>\n<p>Hemos constru\u00eddo una web espec\u00edfica, en catal\u00e1n, para esta campa\u00f1a de microfinanciaci\u00f3n, donde encontrar\u00e9is informaci\u00f3n actualizada, im\u00e1genes de los libros, fragmentos de los textos de autor... para animaros a participar en este proyecto y manteneros al d\u00eda de su evoluci\u00f3n. Os recomendamos que la visit\u00e9is pulsando aqu\u00ed: <strong><a href=\"http://www.exilis.plisweb.com\">www.exilis.plisweb.com</a></strong>. Os gustar\u00e1!</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong> <br/>\nTodas las aportaciones se dedicar\u00e1n \u00edntegramente a este proyecto. <br/>\nEn el caso de que la suma de las aportaciones supere el objetivo que nos hemos fijado, aumentaremos el tiraje previsto y editaremos material complementario (carteles, tr\u00edpticos...). </p>\n<p>La Asociaci\u00f3n Cultural POPULART es una instituci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro. Dedicamos todos los recursos (cuotas de asociados, donaciones y otras aportaciones) a divulgar la obra de los artistas y fomentar los valores \u00e9ticos y est\u00e9ticos inherentes a las artes pl\u00e1sticas. </p>\n<p>En otras palabras: queremos ayudar a potenciar la pasi\u00f3n por el arte!<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/163/verkami_8a9fe2b290b7bbce162bcf65dc78a008.jpg?1395755710\"/><br/>\n<strong>CALENDARIO</strong> <br/>\nEl calendario est\u00e1 condicionado por la fecha de inauguraci\u00f3n de la primera exposici\u00f3n, que se llevar\u00e1 a cabo <strong>el 31 de mayo de 2014</strong>, en la sede de la Asociaci\u00f3n Cultural POPULART, en Capmany (Girona). </p>\n<p>El mismo d\u00eda de la inauguraci\u00f3n, se entregar\u00e1n las recompensas a los asistentes. Entre el 1 y el 15 de junio, se enviar\u00e1n por correo el resto de recompensas.</p>\n</div>"}, {"category": "COMUNITARIO", "total_amount": "3.500\u20ac", "tags": ["#fotograf\u00eda"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8323-espacio-55-nuevo-espacio-para-la-fotografia-contemporanea", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26796/thb.jpg?1395769065", "time_left": "Quedan 36 d\u00edas", "current_amount": "880\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>Cincuenta y cinco</strong> es una asociaci\u00f3n cultural sin \u00e1nimo de lucro dedicada al estudio y la difusi\u00f3n de la fotograf\u00eda contempor\u00e1nea en la ciudad de Valencia. Queremos crear un lugar en el que compartir proyectos, debates y sobre todo nuestra pasi\u00f3n por la fotograf\u00eda y las artes visuales, en el que generar iniciativas culturales y art\u00edsticas que trasciendan nuestros propios muros, y ayuden a dinamizar la oferta cultural valenciana.  </p>\n<p>Estamos trabajando para reformar y adaptar el local en el que desarrollaremos la actividad de la asociaci\u00f3n, y en el que se encontrar\u00e1 <strong>Espacio 55</strong>. Queremos construir un lugar abierto a todos con el objetivo de:<br/>\n- Establecer v\u00ednculos entre los diferentes colectivos, asociaciones y escuelas de fotograf\u00eda, aficionados y profesionales de la ciudad.<br/>\n- Crear un lugar de reuni\u00f3n que genere debate entorno a la fotograf\u00eda contempor\u00e1nea.<br/>\n- Organizar cursos y talleres para impulsar su estudio e investigaci\u00f3n desde un punto de vista tanto cr\u00edtico como creativo.<br/>\n- Apoyar las propuestas de j\u00f3venes fot\u00f3grafos espa\u00f1oles e internacionales mediante convocatorias p\u00fablicas para la exposici\u00f3n en la galer\u00eda de <strong>Espacio 55</strong>.<br/>\n- Dinamizar la propuesta cultural de la ciudad de Valencia con eventos paralelos como conferencias, presentaciones de libros de autor, proyecciones, mesas redondas, etc.</p>\n<p><strong>\u00bfQUI\u00c9NES SOMOS?</strong><br/>\nDetr\u00e1s de la <strong>Asociaci\u00f3n Cincuenta y Cinco</strong> hay un gran grupo de personas de diferentes \u00e1mbitos: <em>fot\u00f3grafos, arquitectos, dise\u00f1adores, profesores, cr\u00edticos, comisarios</em>,... s\u00f3lo nos faltas t\u00fa. Necesitamos tu ayuda pero sobre todo tu participaci\u00f3n en esta nueva aventura, que te acerques a conocernos y a conocer el espacio, a disfrutar de nuestras exposiciones, a consultar nuestra biblioteca, a ense\u00f1arnos tu trabajo o simplemente a charlar un rato.</p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES?</strong><br/>\nTodo el dinero recaudado ser\u00e1 dedicado a la reforma y adaptaci\u00f3n del local a las actividades de la asociaci\u00f3n. Trabajamos con nuestras propias manos y las de nuestros voluntarios, pero necesitamos tu ayuda para adquirir el material para realizar las siguientes mejoras:<br/>\n- Divisi\u00f3n de espacios.<br/>\n- Accesibilidad para personas con movilidad reducida.<br/>\n- Renovaci\u00f3n de los revestimientos de paredes y techos.<br/>\n- Instalaci\u00f3n de suelo laminado.<br/>\n- Iluminaci\u00f3n.<br/>\n- Mobiliario.</p>\n<p><strong>Si superamos la primera fase de 3500\u20ac</strong>, destinaremos el resto de aportaciones a:<br/>\n- Climatizaci\u00f3n.<br/>\n- Material de reproducci\u00f3n audiovisual.<br/>\n- Material de consulta (creaci\u00f3n de una biblioteca especializada).</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nLa reforma del Espacio 55 ya est\u00e1 en marcha. Tenemos muchas ganas de iniciar la actividad y ya estamos trabajando con la ayuda de nuestros voluntarios, pero \u00a1A\u00fan queda mucho por hacer! Durante el mes de abril seguiremos con la reforma para inaugurar la primera semana de mayo. Sin embargo, los siguientes meses continuaremos con la labor de adecuar el espacio.</p>\n<p><strong>RECOMPENSAS</strong><br/>\nA continuaci\u00f3n os mostramos las fotograf\u00edas que podr\u00e9is elegir como recompensa y que podr\u00e1n ser en formato <strong>postal</strong>, <strong>21 x 29'7cm</strong>, o <strong>42 x 29'7cm</strong> dependiendo de vuestra aportaci\u00f3n. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/832/verkami_a59f836746db78e0e5af79feeb5c9ea6.jpg?1395344430\"/><br/>\n<strong><a href=\"http://www.perezhiguera.com\">Jorge P\u00e9rez</a></strong> (Guadalajara)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/107/verkami_6bc212592ea2714988d0487e207dad58.jpg?1395735852\"/><br/>\n<strong>Ione Atenea</strong> (Iru\u00f1ea)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/108/verkami_aafd40ade61ed3138a5719f5a7ba1f44.jpg?1395735945\"/><br/>\n<strong>Sofia Gaviria</strong> (Bogot\u00e1, Colombia)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/853/verkami_67c4f6bfe41e5ed6fab80f82da779958.jpg?1395395650\"/><br/>\n<strong>Vicent Soriano</strong> (Valencia)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/980/verkami_1512cdf60a344c444a60b11ba27311f1.jpg?1395578505\"/><br/>\n<strong><a href=\"http://www.estelasanchis.es\">Estela Sanchis</a></strong> (Valencia)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/109/verkami_6ad99f4be71bb10dc7251b23fea01090.jpg?1395736140\"/><br/>\n<strong>Silvia Garc\u00eda</strong> (Valladolid)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/110/verkami_eed4b8e449906ba742f0c046c283410e.jpg?1395736191\"/><br/>\n<strong><a href=\"http://www.taiscarballes.com\">Tais Carball\u00e9s</a></strong> (Lugo)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/189/verkami_411bed267fa8c555ce324f601b334b44.jpg?1395783329\"/><br/>\n<strong>LLuis P\u00e9rez</strong> (Valencia)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/224/verkami_1fda72950dbebd145e1b1ca396acfd12.jpg?1395836629\"/><br/>\n<strong><a href=\"http://cl.linkedin.com/in/salinassung\">Chi-Hua Salinas</a></strong> (Santiago, Chile)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/319/verkami_b9c65cee9d23030d3ec30598ced36229.jpg?1395910060\"/><br/>\n<strong><a href=\"http://www.jaimebelda.com/\">Jaime Belda</a></strong> (Valencia)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/421/verkami_df3031a9f1ceb258dd4385f30853d9dc.jpg?1396011297\"/><br/>\n<strong><a href=\"http://cargocollective.com/camilacostalzate\">Camila Acosta</a></strong>(Bogot\u00e1, Combia)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/444/verkami_9cd75842757cb49166d3f28d40d0aaba.jpg?1396108875\"/><br/>\n<strong>Noem\u00ed Moliner</strong> (Valencia)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/445/verkami_f3ccdd27d2000e3f9255a7e3e2c48800.jpg?1396109521\"/><br/>\n<strong>Irina Sanchis</strong> (Valencia)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/484/verkami_29f6cc86eab569feccf88f47efc549d5.jpg?1396190135\"/><br/>\n<strong><a href=\"https://www.facebook.com/sarajohn.elk\">Sara Iba\u00f1ez</a></strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/485/verkami_8877e1c26b755cbc3db15a6950da02cb.jpg?1396190574\"/><br/>\n<strong><a href=\"http://juancarloslopezmorales.com/\">Juan Carlos L\u00f3pez Morales</a></strong></p>\n<p><strong>M\u00c1S INFORMACI\u00d3N</strong><br/>\nPod\u00e9is seguir las \u00faltimas novedades en: <a href=\"http://espacio55.wordpress.com/\">www.espacio55.wordpress.com</a><br/>\nTwitter: <a href=\"https://twitter.com/Espacio55\">@Espacio55</a><br/>\nFacebook: <a href=\"https://www.facebook.com/espacio55\">facebook.com/espacio55</a></p>\n<p>Espacio 55<br/>\nC/Arquitecto Arnau 16 bajo<br/>\n46020 Valencia</p>\n<p>Tel\u00e9fono: 676794744</p>\n</div>"}, {"category": "DOCUMENTAL", "total_amount": "6.320\u20ac", "tags": ["#poes\u00eda"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7735-glosadors", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25812/thb.jpg?1393517102", "time_left": "Quedan 36 d\u00edas", "current_amount": "785\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>La <strong>Glosa</strong> o <strong>can\u00e7\u00f3</strong> <strong>improvisada</strong> \u00e9s la din\u00e0mica d\u2019improvisar un text sobre una determinada melodia amb una m\u00e8trica i rima concreta. Aquesta pr\u00e0ctica \u00e9s ben comuna a la nostra <em>cultura</em> <em>popular</em>. I m\u00e9s enll\u00e0 de la capacitat de rimar i bastir amb m\u00e8trica correcta les peces, la seva for\u00e7a recau en l\u2019enginy del <em>glosador</em> i el seu poder de comunicaci\u00f3. Ens permet transmetre sentiments, festejar, provocar, denunciar, fer burla, i fins i tot cr\u00edtica en qualsevol context. </p>\n<p>La <strong>can\u00e7\u00f3 improvisada</strong> havia desaparegut en molts indrets del nostre pa\u00eds, tot i que en altres s\u2019ha conservat amb menor o major for\u00e7a: els glosadors de les <strong>Illes</strong>, les rondalles de les <strong>Terres</strong> <strong>de</strong> l\u2019 <strong>Ebre</strong>, els cantadors del <strong>Pa\u00eds</strong> <strong>Valenci\u00e0</strong>, entre altres, en s\u00f3n exemples. Les <strong>corrandes</strong> \u2014amb les seves diverses tonades; els <em>garrotins</em>, les <em>jotes</em>, les <em>nyacres</em>, el <em>cant</em> d\u2019 <em>estil</em> o les <em>gloses</em>\u2014 s\u00f3n diferents variants del g\u00e8nere.</p>\n<p>Al <strong>Principat</strong>, aquest fenomen ha viscut un proc\u00e9s de recuperaci\u00f3 i dinamitzaci\u00f3 gr\u00e0cies a l\u2019associaci\u00f3 de foment del glosat  <a href=\"http://www.cordecarxofa.cat/\">Cor de Carxofa</a> (entre d\u2019altres), que durant els \u00faltims 10 anys ha treballat per la difusi\u00f3 d\u2019aquesta activitat al llarg del territori, fins i tot duent a terme una <strong>escola</strong> <strong>d\u2019estiu</strong> de glosa. Aquest proc\u00e9s ha perm\u00e8s que arribi als curr\u00edculums d\u2019escoles i instituts, convertint-se en una potent <em>eina</em> <em>educativa</em>.</p>\n<p>El documental <strong>Glosadors</strong> ens apropa a la can\u00e7\u00f3 improvisada des de la seva vessant m\u00e9s l\u00fadica i popular, mentre ens mostra el proc\u00e9s d\u2019aprenentatge en un grup d\u2019adolescents. Descobrirem els seus <em>or\u00edgens</em>, la seva <em>funci\u00f3</em>, les <em>reaccions</em> que provoca, els <em>avantatges</em> de la seva pr\u00e0ctica, els <em>llocs</em> on es desenvolupa o el perqu\u00e8 s\u2019est\u00e0 convertint en un fenomen que creix any rere any. </p>\n<p>Seguiu-nos a  <a href=\"http://www.facebook.com/pages/Glosadors/500216280100685\">facebook</a></p>\n<p>Per a m\u00e9s informaci\u00f3 sobre la glosa consulteu:</p>\n<p>Associaci\u00f3 <a href=\"www.cordecarxofa.cat\">Cor de Carxofa</a><br/>\n<a href=\"www.escolaestiuglosa.cat\">Escola d\u2019Estiu</a> de Glosa</p>\n<p>Projecte <a href=\"http://gent.uab.cat/acasals/content/projecte-corrandescola\">Corrandescola</a></p>\n<p><strong>A QU\u00c8 DESTINAREM LES VOSTRES APORTACIONS</strong></p>\n<p>Si aconseguim els <strong>6.320\u20ac</strong> les vostres aportacions seran destinades a cobrir les despeses indispensables per fer el documental: personal t\u00e8cnic i art\u00edstic, lloguer d\u2019una sala a la <em>Casa Orlandai</em>, despeses de viatges i d'intend\u00e8ncia i enviaments, 5% de verkami, les comissions bancaries (eviteu el pagament amb Paypal si \u00e9s possible) i el 21% d'IVA que no podrem recuperar.</p>\n<p>Si ho superem i aconseguim <strong>9.680\u20ac</strong>, ens permetria ampliar el contingut pedag\u00f2gic del documental. Organitzarem m\u00e9s tallers de glosa als adolescents participants i podr\u00edem fer un seguiment del seu aprenentatge m\u00e9s enll\u00e0 de l'aula.</p>\n<p><strong>CALENDARI</strong></p>\n<p>Comen\u00e7arem a treballar-hi a finals d'abril fins al juliol. La postproducci\u00f3 ser\u00e0 de l'agost a l'octubre. A finals d'octubre o principis de novembre ja estar\u00e0 acabat.</p>\n<p>Un cop assolit el Verkami, durant el desembre es podr\u00e0 fer la desc\u00e0rrega del documental i farem els enviaments del DVD's de les recompenses. Les glosades personalitzades i tallers els anirem concretant un cop acabat el micromecenatge.</p>\n</div>"}, {"category": "FOTOGRAF\u00edA", "total_amount": "600\u20ac", "tags": ["#videoclip", "#cl\u00e1sica"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8210-videoclip-de-l-aria-dido-s-lament-de-h-purcell", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26239/thb.JPG?1394624883", "time_left": "Quedan 35 d\u00edas", "current_amount": "150\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>El projecte \u00e9s realitzar un videoclip de l\u2019\u00e0ria \u201cDido\u2019s Lament\u201d de la \u00f2pera Dido i Eneas de Henry Purcell  intentant traslladar al audiovisual les emociones i sensacions que transmet la m\u00fasica.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/598/verkami_890f9b64a1e58da302fffd68a8a2de25.jpg?1395093882\"/> </p>\n<p>L\u2019 \u00f2pera Dido i Eneas relata la hist\u00f2ria d\u2019 amor entre Dido, reina de Cartago i l\u2019heroi Eneas que finalment es  enganyat per les bruixes a pesar del seu amor per Dido.<br/>\nEn aquesta \u00e0ria \u201cDido\u2019s Lament\u201d, Dido que no pot viure sense Eneas es su\u00efcida.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/597/verkami_d8c010b2a3889f0ed7730f88221123b4.jpg?1395093817\"/></p>\n<p>L\u2019 \u00e0ria dura uns cinc minuts, dels  quals la meitat timelapses intercalats que representen las visiones de mort que t\u00e9 Dido (elements degradant-se, natura efervescent..) <br/>\nL\u2019altra meitat narra el drama que viu Dido un \u00e9sser atormentat al l\u00edmit de la seva exist\u00e8ncia i que finalment mor i retorna a la terra.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/304/verkami_dc811bfe88325fd1222b6e1c4f2fcc10.jpg?1394698623\"/></p>\n<p>L\u2019 intenci\u00f3 es acostar-se al drama que viu Dido, utilitzant el cos com a superf\u00edcie, on el pas dels elements com el fang i pigments deixen registres i rastres que generen una historia met\u00e0fora del moment que viu el personatge.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/708/verkami_e157a826e2113ad6d410d055893b1944.jpg?1395222333\"/></p>\n<p><strong>EL NOSTRE EQUIP T\u00c8CNIC</strong></p>\n<p>Direcci\u00f3 i gui\u00f3: Cristina Vi\u00f1as<br/>\nProducci\u00f3: Marta Corominas<br/>\nDirecci\u00f3 art\u00edstica i fotografia: Mar Morey<br/>\nOperadors de c\u00e0mera: Mar Morey i Francesc Bosch</p>\n<p><strong>C\u00c0STING</strong></p>\n<p>Franchesca Regni com a <em>DIDO</em></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/709/verkami_5ef3a68d505338d9696d3d6e11976c65.jpg?1395222360\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c8 DESTINAREM LES VOSTRES APORTACIONS</strong></p>\n<p>Les aportacions aniran destinades al lloguer del material audiovisual (c\u00e0meres, follow focus, filtres, il.luminaci\u00f3...) Al vestuari i maquillatge de l\u2019actriu, despeses de producci\u00f3, lloguer de localitzacions, transport i dietes. I despeses relacionades amb el crowdfunding i les recompenses.</p>\n<p><strong>CALENDARI</strong></p>\n<p>El rodatge est\u00e0 pensat en realitzar-se a finals d'abril de 2014 i estar\u00e0 finalitzat a principis de maig despr\u00e9s de la postproducci\u00f3. Les recompenses s'entregar\u00e1n a partir del mes de maig.</p>\n<p><strong>RECOMPENSES</strong></p>\n<p>Oferim 10 tipus de recompenses variades; des d'emportar-se un tros del videoclip a casa (una copia d\u2019un fotograma d\u2019un timelapse), a classes te\u00f2rico-pr\u00e0ctiques, excursions fotogr\u00e0fiques i sessions fotogr\u00e0fiques. La descripci\u00f3 completa la podeu veure a la dreta d\u2019aquesta p\u00e0gina.</p>\n<p>Totes les aportacions s\u00f3n benvingudes ja que ens permetran arribar a explicar una hist\u00f2ria plena d'emocions en forma de videoclip. Si teniu alguna pregunta sobre les recompenses, no dubteu en preguntar.</p>\n<p><strong>CONTACTA AMB NOSALTRES</strong></p>\n<p>Si tens algun dubte sobre el projecte, les recompenses o vols con\u00e8ixer millor el projecte pots contactar amb nosaltres a trav\u00e9s de:<br/>\nEmail: chewacca01@hotmail.com<br/>\n<a href=\"http://www.flickr.com/photos/cristinavinas/\">Flickr</a><br/>\n<a href=\"http://vimeo.com/cristinavinasmarcus\">Vimeo</a><br/><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/cristinavinas.photography\">facebook</a></p>\n<p>Moltes gr\u00e0cies per la vostra col\u00b7laboraci\u00f3!</p>\n</div>"}, {"category": "FOTOGRAF\u00edA", "total_amount": "2.200\u20ac", "tags": ["#exposici\u00f3n"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8426-desequilibrio-exposicion-de-dibujo-artistico-y-fotografia", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26795/thb.jpg?1395768471", "time_left": "Quedan 35 d\u00edas", "current_amount": "210\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Somos imfstudio, fot\u00f3grafos j\u00f3venes con mucho talento y el artista Igor Corrales. Con la ayuda de todos esperamos poder lograr llevar a cabo este proyecto. Ap\u00f3yamos y consigue una obra firmada por el artista, copias de las fotograf\u00edas dedicadas... entre otras recompensas. </p>\n<p>Queremos conseguir subvenci\u00f3n para poder realizar una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica y con proyecci\u00f3n multimedia de <a href=\"http://vimeo.com/87761359\">v\u00eddeos</a> musicales y art\u00edsticos relacionados con las im\u00e1genes a modo de making of, pero con ritmo y sentimiento.</p>\n<p>Colabora con nosotros nuestro amigo y pintor ya reconocido internacionalmente, <strong>Igor Corrales</strong> que trasladar\u00e1 su arte y experiencia en lienzo al cuerpo humano.</p>\n<p>Es una nueva interpretaci\u00f3n del body paint como lo conocemos, trasladado al estilo de un artista de la vieja escuela combinado con la fotograf\u00eda contempor\u00e1nea.</p>\n<p>Obras de arte sobre el cuerpo humano, pintadas a mano alzada con pintura corporal en barra que generan una textura en la piel diferente a la com\u00fanmente utilizada en body paint. </p>\n<p>Dise\u00f1os \u00fanicos y especialmente inspirados en cada persona. Incalculables horas de trabajo empleadas en cada dise\u00f1o para crear una \u00fanica composici\u00f3n, diferentes posturas de equilibrio, en el que se ha capturado el \u00faltimo segundo en el que el cuerpo es capaz de mantenerse, <strong>un segundo antes del desequilibrio</strong>.</p>\n<p>Las im\u00e1genes ser\u00e1n completamente in\u00e9ditas, podr\u00e9is encontrar en nuestros links de Web y redes sociales fotos y v\u00eddeos de las sesiones realizadas, aunque <strong>para la exposici\u00f3n nos reservamos las mejores fotograf\u00edas sin censura</strong>. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/880/verkami_8ab8a0848eedec79163bf15088df8352.jpg?1395410337\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Nos gustar\u00eda que se pudiera exhibir en espacios de caracter\u00edsticas muy diversas y que est\u00e9 a disposici\u00f3n de todo tipo de entidades que garanticen el libre acceso al p\u00fablico. <br/>\nCon vuestro apoyo podr\u00edamos realizar nuestra primera exposici\u00f3n!</p>\n<p>Para llevar a cabo nuestros objetivos necesitaremos:</p>\n<p>-10 Fotograf\u00edas en tama\u00f1o 75x100, impresi\u00f3n de alta calidad<br/>\n-10 Fotograf\u00edas en tama\u00f1o 40x60, impresi\u00f3n de alta calidad<br/>\n-20 fotograf\u00edas en tama\u00f1o 30x40, impresi\u00f3n de alta calidad<br/>\n-Enmarcaci\u00f3n de todas las fotograf\u00edas<br/>\n-Cat\u00e1logo, impreso en digital y bajo demanda seg\u00fan previsi\u00f3n de ejemplares.</p>\n<p>El dinero solicitado lo destinamos a producir la exposici\u00f3n: <br/>\n- Reproducir y enmarcar las im\u00e1genes en alta calidad<br/>\n- Dise\u00f1ar y maquetar el cat\u00e1logo<br/>\n- Dise\u00f1ar y producir las cartelas y otros elementos de la exposici\u00f3n<br/>\n- Abrir y dise\u00f1ar una microweb especial para la expo<br/>\n- Satisfacer las recompensas de los que apoy\u00e9is la campa\u00f1a y ayud\u00e9is a hacer posible este proyecto.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/158/verkami_3ac82a11e39a66708af9a9259892d0f0.jpg?1395753698\"/></p>\n<p>Si prefieres participar en calidad de patrocinador oficial con una cantidad de al menos 1.000 euros, \u00a1deber\u00edamos hablar! Puedes escribir a virginia@imfstudio.com.</p>\n<p><strong>SI SUPERAMOS LA CANTIDAD SOLICITADA</strong></p>\n<p>Si conseguimos superar la meta, el dinero adicional lo utilizaremos para:</p>\n<ul>\n<li>Aumentar la exposici\u00f3n, tanto en cantidad, como en calidad de las piezas.</li>\n<li>Facilitar la itinerancia de la exposici\u00f3n para entidades que no puedan asumir los gastos de transporte, seguros, impresi\u00f3n del cat\u00e1logo, montaje, etc.</li>\n<li>Seg\u00fan demanda, producir una segunda copia de la exposici\u00f3n para as\u00ed poder llegar a m\u00e1s personas.</li>\n<li>Si alcanz\u00e1ramos una suma ya m\u00e1s elevada, lanzar\u00edamos la <strong>edici\u00f3n de un libro fotogr\u00e1fico</strong>.</li>\n</ul>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>Durante la primera quincena de mayo ser\u00e1 la primera Exposici\u00f3n que tendr\u00e1 lugar en la <em>Asociaci\u00f3n Art\u00edstica de Guipuzcoa</em>, San Sebastian. <br/>\nHasta finales de mayo nos comprometemos a entregar todas las recompensas por vuestros apoyos.<br/>\nMantendremos informado a todo el mundo de otras exposiciones que vayan surgiendo.</p>\n<p><strong>AY\u00daDANOS A DIFUNDIR</strong></p>\n<p>Si no puedes ayudarnos con una aportaci\u00f3n econ\u00f3mica, puedes apoyar nuestro arte de otro modo:</p>\n<ul>\n<li><p>Comparte nuestro <a href=\"http://vimeo.com/87761359\">v\u00eddeo</a> promocional</p></li>\n<li><p>Dale a \u201cMe gusta\u201d en nuestra p\u00e1gina de <a href=\"https://www.facebook.com/media/set/?set=a.837168276309271.1073741838.291168934242544&amp;amp;type=3\">Facebook</a></p></li>\n<li><p>Comp\u00e1rtelo en <a href=\"https://twitter.com/imfstudio\">twitter</a></p></li>\n</ul>\n<p><em>\u00a1\u00a1\u00a1Much\u00edsimas gracias por tu inter\u00e9s y apoyo!!!</em></p>\n<p><a href=\"http://vimeo.com/87761359\">v\u00eddeo</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/media/set/?set=a.837168276309271.1073741838.291168934242544&amp;amp;type=3\">visitanos en Facebook</a><br/>\nvirginia@imfstudio.com<br/>\n<a href=\"http://www.imfstudio.com\">visita nuestra p\u00e1gina web</a></p>\n</div>"}, {"category": "DISE\u00f1O", "total_amount": "5.000\u20ac", "tags": ["#moda", "#artesanal", "#cooperativo"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8164-n-klowo-creix", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25952/thb.jpg?1393958580", "time_left": "Quedan 35 d\u00edas", "current_amount": "1.555\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>\u00bfQUI\u00c9NES SOMOS?</strong></p>\n<p><strong>n'kl\u00f4w\u00f4</strong> es una cooperativa que comercializa ropa de cama y del hogar 100% algod\u00f3n confeccionada en Costa de Marfil y Burkina Faso en condiciones de trabajo digno. </p>\n<p>Queremos <strong>cambiar las relaciones Norte-Sur</strong> y \u00e9sta es nuestra forma de contribuir.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/807/verkami_3c7c75b7b3b90e969ec4744007d3af29.jpg?1395318199\"/></p>\n<p><strong>\u00bfQU\u00c9 QUEREMOS HACER?</strong></p>\n<p>\u00a1Coser la colecci\u00f3n de invierno!</p>\n<p>Durante esta primavera saldr\u00e1 la primera colecci\u00f3n de <strong>n\u2019kl\u00f4w\u00f4</strong> como cooperativa despu\u00e9s de 5 a\u00f1os impulsando el proyecto de forma voluntaria para poder consolidarlo. Siempre hemos trabajado sin financiaci\u00f3n porque la gente que hab\u00eda confiado en n\u2019kl\u00f4w\u00f4 adelantaba el dinero para unas s\u00e1banas que un d\u00eda le llegaban a casa procedentes del taller de Costa de Marfil.</p>\n<p>Ahora <strong>el proyecto crece tanto como nuestras ilusiones y creemos que es el momento de dar un paso adelante</strong>. Por esta raz\u00f3n, nos hemos constituido en cooperativa y ya tenemos preparada la colecci\u00f3n de primavera; pero <strong>necesitamos un empuj\u00f3n para que los talleres de Costa de Marfil y Burkina Faso puedan coser la pr\u00f3xima colecci\u00f3n de invierno</strong>.</p>\n<p>Trabajamos con algod\u00f3n 'bazin riche', que es un <strong>algod\u00f3n de alta calidad</strong> tejido con jacquard. Es un tejido desconocido en Occidente, pero en \u00c1frica del Oeste es muy utilitzado en los vestidos de gala. Adem\u00e1s, una de las propiedades interesantes de este algod\u00f3n es que <strong>gana suavidad</strong> con cada lavado, llegando a tener un tacto similar al de la seda.</p>\n<p><strong>Cada pieza</strong> que se cose  en los talleres de n'kl\u00f4w\u00f4 <strong>es \u00fanica</strong> porque el jacquard de las telas es el que nos ofrece el mercado local. As\u00ed, los productos siempre tienen un fondo especial y diferente que los hace irrepetibles. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/806/verkami_2dd6334ae7264af1f463f5f0e9e0e883.jpg?1395317898\"/></p>\n<p>En <strong>n\u2019kl\u00f4w\u00f4</strong> creemos que el proyecto es m\u00e1s fuerte y tienen m\u00e1s sentido si las personas lo sienten suyo. Por este motivo, queremos que la pr\u00f3xima colecci\u00f3n de invierno tenga un trocito de todo el mundo que quiera colaborar. </p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES?</strong></p>\n<p>Con vuestras aportaciones se podr\u00e1n coser:</p>\n<ul>\n<li><strong>25 conjuntos completos de cama (funda n\u00f3rdica, s\u00e1bana bajera y dos fundas de almohada)</strong></li>\n<li><strong>110 fundas de coj\u00edn de decoraci\u00f3n de diferentes medidas</strong></li>\n</ul>\n<p>Y adem\u00e1s \u00a1ser\u00e1n una inyecci\u00f3n de energ\u00eda para continuar el proyecto!</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>La colecci\u00f3n de invierno se coser\u00e1 a partir del mes de junio y se pondr\u00e1 a la venta durante el oto\u00f1o.</p>\n<p>El d\u00eda <strong>8 de mayo haremos un evento de presentaci\u00f3n</strong> de n'kl\u00f4w\u00f4 y repartiremos las recompensas de aquellas personas que veng\u00e1is (cuando lo tengamos listo os comunicaremos el sitio y la hora). \u00a1Anotadlo en vuestra agenda! \u00a1Os esperamos!</p>\n<p>Para todas aquellas personas que no pod\u00e1is venir durante el mes de mayo contactaremos con vosotras para ver c\u00f3mo os podemos hacer llegar vuestras recompensas.</p>\n<p>M\u00e1s informaci\u00f3n:<br/>\n<a href=\"http://www.nklowo.com\">www.nklowo.com</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/nklowo\">facebook</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/nklowo_\">twitter</a></p>\n</div>"}, {"category": "DISE\u00f1O", "total_amount": "4.000\u20ac", "tags": ["#licencias libres", "#arte"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8133-tipografia-artinpocket-regular", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26238/thb.jpg?1394622332", "time_left": "Quedan 35 d\u00edas", "current_amount": "1.130\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>D\u2019ON SORGEIX ARTINPOCKET REGULAR?</strong></p>\n<p>ArtInPocket \u00e9s una comunitat que neix amb la voluntat d\u2019obrir nous canals per promoure i divulgar l\u2019art contemporani. Una plataforma online que uneix la promoci\u00f3 d'artistes amb un canal directe de venda i compra d'obres. <br/>\nVa ser treballant per aquests objectius que va sorgir-nos la idea de crear una tipografia pr\u00f2pia que fos adequada per a ser utilitzada en el m\u00f3n de les arts pl\u00e0stiques.</p>\n<p><strong>PERQU\u00c8?</strong></p>\n<p>La tipografia estructura i organitza el llenguatge visual, ocupant-se tant de la creaci\u00f3 de car\u00e0cters com de la seva composici\u00f3 per transmetre un missatge mitjan\u00e7ant la paraula impresa. L\u2019estil de la tipografia varia segons l\u2019\u00e8poca i el lloc, el dissenyador i el client, el context i l\u2019\u00e0mbit al qual va destinada i, sovint, arriba a obtenir un paper dominant.</p>\n<p>Construeix una narraci\u00f3, una estructura al servei de les idees, crea espais intel\u00b7lectuals a trav\u00e9s del quals ens desplacem com a lectors, modela l\u2019experi\u00e8ncia en tant que la forma del missatge influeix en la interpretaci\u00f3 del contingut per part del qui el llegeix.</p>\n<p>La tipografia \u00e9s, en definitiva, un art expressiu en el qual el contingut emocional de les idees es reflecteix en la manipulaci\u00f3 de la forma de les paraules.</p>\n<p><strong>OBJECTIU DE LA CAMPANYA: LLETRES AL SERVEI DE L'ART</strong> <br/>\n<em>Amb el teu suport contribuir\u00e0s a l\u2019estudi i el desenvolupament d'una tipografia amb llic\u00e8ncia creative commons al servei de l\u2019art i la cultura</em>.</p>\n<p>Volem crear una tipografia amb llic\u00e8ncia oberta per posar-la al servei de l\u2019art i la cultura contempor\u00e0nies. Lletres que esdevinguin una veu adient per als projectes culturals i art\u00edstics i s\u2019adeq\u00fcin a la cultura visual del p\u00fablic objectiu. Una eina apta per al m\u00f3n de la creaci\u00f3 contempor\u00e0nia, \u00fatil pels professionals que hi prenen part: artistes, gestors culturals, dissenyadors gr\u00e0fics.</p>\n<p>Pensem en una tipografia que s\u2019adapti a les noves tecnologies i canals de comunicaci\u00f3, amb un poder connotatiu que s\u2019acomodi a la creaci\u00f3 contempor\u00e0nia i que, alhora, en sigui un reflex. Lletres que s\u2019ajustin al concepte impl\u00edcit en el missatge que es compon amb elles, conformant-ne l\u2019estil i el to del disseny, que contribueixin a transmetre les idees dels creadors: lletres al servei de l\u2019art.</p>\n<p>Apadrina a ArtInpocket Regular, una tipografia que neix amb vocaci\u00f3 d\u2019\u00fas lliure per al m\u00f3n de l\u2019art i la cultura, que podr\u00e0 ser emprada de forma gratu\u00efta en webs i blocs, edicions i cat\u00e0legs de l\u2019\u00e0mbit art\u00edstic, documents i tot tipus de material divulgatiu.</p>\n<p>La tipografia ens envolta en la nostra vida di\u00e0ria, destinada a un \u00fas eminentment pr\u00e0ctic, ens permet guiar-nos a trav\u00e9s de senyalitzacions, horaris, anuncis, bitllets, segells, embolcalls... per\u00f2 tamb\u00e9 ens permet el gaudi intel\u00b7lectual de l\u2019escriptura. A ArtInPocket et proposem una iniciativa que vol posar lletres al servei del m\u00f3n de l\u2019art i la cultura. En vols ser part\u00edcip?</p>\n<p>En una tipografia no nom\u00e9s la llegibilitat \u00e9s important, \u00e9s important tamb\u00e9 els valors que transmet i aquesta quedi atrapada a la mem\u00f2ria del qui la llegeix \u00e9s per aix\u00f2 que amb Artinpocket Regular volem aconseguir difondre i potenciar els valors associats a l'art. L'art, necess\u00e0riament, \u00e9s obert i fomenta el valor de l\u2019obertura, de la toler\u00e0ncia.</p>\n<p><strong>QUI DESENVOLUPAR\u00c0 LA TIPOGRAFIA</strong> </p>\n<p>I\u00f3 Lab \u00e9s un estudi de disseny creat per Ima Ferri i Jaume Marco a Val\u00e8ncia l'any 2009, actualment han establert la seu a Mallorca.\u00a0 Els agrada explicar hist\u00f2ries a trav\u00e9s de m\u00faltiples plataformes i formats, aportant personalitat a les marques de forma m\u00e9s global; v\u00eddeo, fotografia, identitat visual, disseny editorial, web i motion graphics. Aquesta \u00e9s la ra\u00f3 per la qual col\u00b7laboren sovint amb fot\u00f2grafs, programadors, realitzadors o escriptors. Es defineixen mitjan\u00e7ant aquest proverbi japon\u00e9s, \u201ccap de nosaltres \u00e9s tan intel\u00b7ligent com tots nosaltres junts\u201d.</p>\n<p>Vinculats estretament al m\u00f3n de l'Art treballen amb clients nacionals i internacionals i, entre altres, l'estudi \u00e9s el responsable de la gr\u00e0fica d'exposicions i cat\u00e0legs de l'Artium, Museu d'Art contemporani de Vit\u00f2ria; el disseny i maquetaci\u00f3 de la revista Concreta d'art i fotografia; de direcci\u00f3 creativa i d'art de diversos projectes del Centre de Documentaci\u00f3 Europea com el llibre interactiu Montblanc, i de la direcci\u00f3 d'art i disseny de la FEEC, Federaci\u00f3 d\u2019entitats excursionistes de Catalunya.</p>\n<p><strong>LES NOSTRES RECOMPENSES</strong> </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/726/verkami_9336c45ea564bd32233eefcc240478eb.jpg?1395238870\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/727/verkami_7124b7fb1a8c36c4c608f0fafc64a3c9.jpg?1395238890\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/728/verkami_250916f2a862677c347dc2062726a406.jpg?1395238909\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/729/verkami_2cc53af474edf146260f70f9167fc377.jpg?1395238920\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/066/verkami_76113429745ec1ca15e9f658fde5efcd.jpg?1395680905\"/></p>\n<ul>\n<li><p>Fitxa al nostre Mur dels mecenes un lloc propi i personalitzat al espai que em creat per a tots aquells qui col.laborin al <a href=\"http://www.artinpocketregular.com/mecenes/\">bloc de l'Artinpocket Regular</a>.</p></li>\n<li><p>Una postal d'edici\u00f3 limitada per a la campanya dissenyada pels nostres col\u00b7laboradors.</p></li>\n<li><p>Xapa tipogr\u00e0fica que no estar\u00e0 a la venda i que podran obtenir de forma exclusiva tots aquells que participin en la campanya.</p></li>\n<li><p>L\u00e0mina del Mecenes Artinpocket Regular d'edici\u00f3 limitada estar\u00e0 personalitzada amb el nom del mecenes i firmada pels creadors de la tipografia el laboratori <a href=\"http://www.iohipermedia.com/\">I\u00f3 Hiperm\u00e8dia</a>.</p></li>\n<li><p>El gravat \u00e9s una t\u00e8cnica art\u00edstica d'estampaci\u00f3 que pel seu tiratge limitat i la seva producci\u00f3 artesanal, es troba entre l'obra art\u00edstica \u00fanica i la reproducci\u00f3 il\u00b7limitada, en aquest cas una edici\u00f3 limitada a 50 exemplars realitzada per <a href=\"http://www.jordimitja.com/\">Jordi Mitj\u00e0</a> i Eusebi Subir\u00f3s al taller <a href=\"http://www.lupusgrafic.com/cat/index.htm\">Lupus Gr\u00e0fic</a>.</p></li>\n</ul>\n<p><strong>A QU\u00c8 DESTINAREM LES VOSTRES APORTACIONS</strong></p>\n<p>Els diners aniran destinats a l'estudi, investigaci\u00f3 i desenvolupament de la tipografia Artinpocket Regular, aix\u00ed com a desenvolupar i implementar la tecnologia adient per poder instal\u00b7lar gratu\u00eftament la tipografia als diferents sistemes operatius i processadors de textos existents.</p>\n<p>En cas de superar els diners de la campanya, aquests aniran destinats a l'organitzaci\u00f3 d'una jornada on es presentar\u00e0 la tipografia Artinpocket Regular. Una jornada cultural amb xerrades dels creadors; m\u00fasica i performances entorn de l'art on es convidaria a tots els mecenes que hagin participat en la campanya</p>\n<p><strong>CALENDARI</strong></p>\n<p>Iniciem la campanya a l'abril, un cop aconseguit els diners en el per\u00edode de dos mesos es desenvoluparia la tipografia. La primera setmana de juliol far\u00edem la jornada de presentaci\u00f3 d'Artipocket Regular. L'entrega de les recompenses es realitzar\u00e0 del 7 a l'11 de juliol.</p>\n<p><strong>PER ESTAR INFORMATS</strong> </p>\n<p>Per seguir el dia a dia de la campanya, les novetats i la presentaci\u00f3 de les recompeneses teniu diferents opcions: </p>\n<p>Al notre bloc d' <a href=\"http://www.artinpocketregular.com/\">Artinpocket Regular</a><br/>\nAl nostre <a href=\"https://www.facebook.com/pages/Artinpocket/617130554970586\">Facebook</a> <br/>\nAl nostre <a href=\"https://twitter.com/Artinpocket\">Twitter</a> <br/>\nAl nostre correu info@artinpocket.cat </p>\n<p>Per endavant moltes gr\u00e0cies <br/>\nEquip d'Artinpocket </p>\n</div>"}, {"category": "LIBROS", "total_amount": "2.000\u20ac", "tags": ["#periodismo"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8313-la-ciutat-construida-del-pla-urbanistic-al-proces-ciutada-demos6", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26996/thb.png?1396111395", "time_left": "Quedan 35 d\u00edas", "current_amount": "522\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>La ciutat constru\u00efda: del pla urban\u00edstic al proc\u00e9s ciutad\u00e0</strong></p>\n<p>La caducitat social i la insostenibilitat mediambiental d'un model immobiliari expansiu, l'estancament demogr\u00e0fic i l'escassetat de recursos econ\u00f2mics s\u00f3n les causes de la creixent atenci\u00f3 en l'espai constru\u00eft, i en la seua posada en valor, per a implementar pol\u00edtiques urbanes. </p>\n<p>Les innovacions en aquest \u00e0mbit van en la l\u00ednia de l'aprofitament de recursos <br/>\nexistents, l'escala humana i la sostenibilitat econ\u00f2mica i mediambiental, amb <br/>\nestrat\u00e8gies econ\u00f2miques i socials multidisciplin\u00e0ries, pensaments pro-positius i <br/>\nelements de participaci\u00f3 ciutadana. S\u00f3n pol\u00edtiques p\u00fabliques que intenten minimitzar els seus efectes externs negatius i teixir aliances entre agents i individus. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/153/verkami_530670e89a127777cca29c39932dbd8c.jpg?1395751541\"/></p>\n<p>Al mateix temps, la planificaci\u00f3 urbana tradicional es mostra incapa\u00e7 d'adaptar-se de manera flexible i resilient als per\u00edodes de transitorietat i a les din\u00e0miques no previstes; el proc\u00e9s apareix aix\u00ed com la ferramenta adequada, per caracter\u00edstiques i escala, a l'hora de respondre a les realitats de la ciutat constru\u00efda.</p>\n<p>Aquest #Demos6 vol ser un treball multidisciplinari redactat per dos arquitectes, <strong>David Estal</strong> i <strong>Chema Segovia</strong>,  i un economista, <strong>Ramon Marrades</strong>,  dedicat a l'an\u00e0lisi d'un urbanisme imperant i l'aposta per un de m\u00e9s participatiu i possible.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/176/verkami_11e94ee3ed81c2c1e6a9f3b91f136274.jpg?1394562993\"/></p>\n<p><strong>QU\u00c8 \u00c9S LA COL\u00b7LECCI\u00d3 DEMOS?</strong></p>\n<p>Demos, fulls de recerca i de divulgaci\u00f3 \u00e9s una col\u00b7lecci\u00f3 de documents de treball cient\u00edfics i t\u00e8cnics que volen obrir debats i oferir propostes i respostes als reptes que t\u00e9 platejats la societat valenciana. Els primers n\u00fameros ja estan disponibles en paper i tamb\u00e9 en pdf per a la lliure desc\u00e0rrega, al nostre web <a href=\"http://www.fundacionexe.org\">www.fundacionexe.org</a>.</p>\n<p><a href=\"http://www.fundacionexe.org/publicacions\">Ac\u00ed</a> pots trobar el cat\u00e0leg d'exemplars publicats, que a m\u00e9s a m\u00e9s serviran com a recompenses per als mecenes participants.</p>\n<p><strong>A QU\u00c8 DESTINAREM ELS RECURSOS?</strong></p>\n<p>Els recursos obtinguts aniran destinats a l'edici\u00f3 del quadern en paper, l'organitzaci\u00f3 de les presentacions i tallers relacionats i els enviaments a organitzacions i institucions \u2014acad\u00e8miques, pol\u00edtiques, socials i  c\u00edviques -- afectades pel contingut de la proposta. </p>\n<p>Totes les persones que hi participen del Verkami, amb independ\u00e8ncia de la quantia de la seua aportaci\u00f3, rebran un dels quaderns i apareixeran en la p\u00e0gina de mecenatge per tal de recon\u00e9ixer la seua aportaci\u00f3.</p>\n<p><strong>QUI  S\u00d3N ELS AUTORS DEL  DOCUMENT?</strong></p>\n<p><strong>David Estal</strong> (<a href=\"http://www.estalklouman.com\">web</a>)</p>\n<p>Arquitecte titulat per la ETSA de Val\u00e8ncia el 2006 amb el projecte 'Aparcaments Integrats a Ciutat Vella', mereixedor del primer premi d'investigaci\u00f3 del CEyD. Becat per la Fundaci\u00f3 Caixa d'Arquitectes en l'estudi de G. V\u00e1zquez Consuegra i format a l'estudi Gradol\u00ed&amp;Sanz (La Rambleta). Actualment col\u00b7labora a la Polit\u00e8cnica com a professor convidat al tribunal de projecte final de carrera del Taller 3 i a la Universitat de Val\u00e8ncia amb el m\u00e0ster de Pol\u00edtica Tur\u00edstica Avan\u00e7ada (Rausell). \u00c9s autor de propostes urbanes per a Val\u00e8ncia com la Via Verda, La Pepri Cabanyal, Recuperem l'Albereda, C\u00e0mping de Dalt, Rehabilitaci\u00f3 del Bloc de Portuaris o A la Redor del Mercat Central. \u00c9s fundador del col\u00b7lectiu Desayuno con Viandantes. I, des de l'acci\u00f3, la formaci\u00f3, la consultoria i/o la divulgaci\u00f3, s'ha especialitzat en mat\u00e8ria d'espai p\u00fablic, mobilitat sostenible, pol\u00edtica urbana i participaci\u00f3 ciutadana.</p>\n<p><strong>Ramon Marrades</strong> (<a href=\"http://www.ramonmarrades.com\">web</a>)</p>\n<p>Economista (Universitat de Val\u00e8ncia) i MSc Economics and Geography (Utrecht <br/>\nUniversity). Es dedica a l\u2019estudi de la resili\u00e8ncia urbana en les crisis econ\u00f2miques i a l\u2019an\u00e0lisi de pol\u00edtiques p\u00fabliques de base territorial; \u00e9s consultor de ciutats i ha rebut un guard\u00f3 honor\u00edfic en l'International Young Planning Professionals Award (2012). Ha estat professor extern a la Universitat de Val\u00e8ncia, i com a emprenedor, dirigeix Cien Pies per a gestionar camins escolars  i aix\u00ed recuperar l\u2019h\u00e0bit de caminar a l\u2019escola. </p>\n<p><strong>Chema Segovia</strong> </p>\n<p>Arquitecte titulat per l\u2019ETSA de Sevilla el 2009. Havent format part de diversos grups de treball, vinculats uns al m\u00f3n universitari, altres a l'empresarial i en la majoria dels casos a la vida d'estudi, la seua formaci\u00f3 s'ha desenvolupat a cavall entre la investigaci\u00f3 te\u00f2rica i l'exercici professional m\u00e9s actiu. Va participar en la redacci\u00f3 del treball de recerca \"Espai dom\u00e8stic i nous usuaris\", becat per la Junta d'Andalusia.</p>\n<p><strong>COM SER\u00c0 EL QUADERN?</strong></p>\n<p>El quadern tindr\u00e0 una extensi\u00f3 aproximada de 100 p\u00e0gines en la seua versi\u00f3 en paper i ser\u00e0 tamb\u00e9 editat en PDF i en format .epub per a la seua distribuci\u00f3 per la xarxa. Comptar\u00e0 amb ISBN propi i despr\u00e9s del Verkami tamb\u00e9 podr\u00e0 ser adquirit en llibreries.</p>\n<p>Aquest \u00e9s un esquema del contingut.</p>\n<ol>\n<li>Pr\u00f2leg.</li>\n<li>Perspectives i oportunitats de la ciutat constru\u00efda.</li>\n<li>La ciutat sota els nostres peus. 3.1. La resili\u00e8ncia de l\u2019urbs mediterr\u00e0nia. 3.2. El govern sense els ciutadans i la governan\u00e7a sense el govern. 3.3. El pont des de la pol\u00edtica p\u00fablica.</li>\n<li>Del pla urban\u00edstic al proc\u00e9s ciutad\u00e0. 4.1. La planificaci\u00f3 en crisi. 4.2. \u00das, disseny i gesti\u00f3. 4.3. El proc\u00e9s ciutad\u00e0 com a base del desenvolupament local</li>\n<li>Aplicacions possibles al Pa\u00eds Valenci\u00e0. 5.1. Implicaci\u00f3 ciutadana. Desayuno con Viandantes al CASC de Villena. 5.2. De la necessitat, la temporalitat. C\u00e0mping de Dalt Val\u00e8ncia. 5.3. Innovaci\u00f3 \u00e9s social. Estrat\u00e8gia Comboi X\u00e0bia i Burjassot. 5.4. Conflicte i conviv\u00e8ncia. Bloc de Portuaris Cabanyal. 5.5. Identitat urbana. Centre Hist\u00f2ric de Calp.</li>\n<li>Bibliografia d\u2019inter\u00e9s.</li>\n</ol>\n<p><strong>CALENDARI</strong></p>\n<p>El lliurament de les recompenses tindr\u00e0 lloc durant el mes de <strong>juny del 2014</strong> moment per al qual tamb\u00e9 est\u00e0 prevista la presentaci\u00f3 p\u00fablica del document.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/175/verkami_6d5b4421b257c71ebbef08bd0696fdb1.jpg?1394562860\"/></p>\n</div>"}, {"category": "WEBSERIE", "total_amount": "2.500\u20ac", "tags": ["#animaci\u00f3n"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8423-calico-electronico-temporada-5-capitulo-4-el-conde-mor-y-el-chola", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26649/thb.jpg?1395416003", "time_left": "Quedan 25 d\u00edas", "current_amount": "420\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Vamos a por el cap\u00edtulo 5x04 de C\u00e1lico Electr\u00f3nico de esta Temporada que es m\u00e1s vuestra que nunca ya que gracias a vosotros est\u00e1 siendo una realidad. <strong>GRACIAS!</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/887/verkami_2ef46546cdb8a84d7affce4878df2720.jpg?1395414960\"/></p>\n<p><strong>CALL TO ACTION</strong><br/>\nEste es el momento en el que C\u00e1lico Electr\u00f3nico no salva al mundo, sino que es el mundo el que salva a C\u00e1lico Electr\u00f3nico para que esta serie siga siendo la serie m\u00e1s m\u00edtica de toda la Historia. Y tu ayuda es necesaria para eso. Puedes colaborar de muchas formas, desde la difusi\u00f3n de este llamamiento, la promoci\u00f3n de los trabajos, y la m\u00e1s directa, la colaboraci\u00f3n econ\u00f3mica por medio de una aportaci\u00f3n. Las aportaciones las dedicaremos a la creaci\u00f3n del Cap\u00edtulo 4 de la 5\u00aa Temporada de C\u00e1lico Electr\u00f3nico, que contar\u00e1 con unos malos muy originales...</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/889/verkami_9abb1f74cc85a4a350515ec1ba5df785.jpg?1395415422\"/> </p>\n<p><strong>GUEST STAR</strong><br/>\nEste cap\u00edtulo es el m\u00e1s especial de todos ya que los supervillanos los creasteis vosotros en el primer crowdfunding, entre todos los mecenas que aportaron en la recompensa \"SOY COMO DIOS\" para poder crear y elegir a los nuevos supervillanos. Finalmente los \u201cmalos\u201d de este cap\u00edtulo van a ser El Conde Mor y El Chola, dos tremendos enemigos con grandes planes de conquista, por desgracias, para conquistar el Mundo hace falta dinero, as\u00ed que lo primero que intentar\u00e1n hacer ser\u00e1 conseguir dinero de una manera \u201cpoco honrosa\u201d.</p>\n<p>Pero eso no es todo ya que este cap\u00edtulo no se lo ha querido perder casi nadie y vamos a poder disfrutar de la presencia de Ardor\u00edn, Sombra Oscura, Muzam\u00e1n, Lobombre, Los Ni\u00f1os Mutantes de Sanildefonso y DonRamon y Perchita\u2026vamos, que en este cap\u00edtulo sale hasta el Tato!\u2026XD </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/890/verkami_d228ad157b2dc2ddc45992a603c7c719.jpg?1395415524\"/></p>\n<p><strong>ANTECEDENTES</strong><br/>\nC\u00e1lico Electr\u00f3nico es una serie que naci\u00f3 en el a\u00f1o 2004, antes incluso de que la gente pudiese utilizar Youtube. Desde ese momento se ha intentado seguir sacando adelante, con el mayor de los esfuerzos, cap\u00edtulo tras cap\u00edtulo no solo de C\u00e1lico Electr\u00f3nico, sino de series como Hu\u00e9rfanos Electr\u00f3nicos, Mundo C\u00e1lico o Entremeses. En el a\u00f1o 2010, debido a la gran crisis en el sector, la empresa que pose\u00eda los derechos de C\u00e1lico Electr\u00f3nico entr\u00f3 en concurso de acreedores y cerr\u00f3, acabando con la publicaci\u00f3n de nuevo material.</p>\n<p>Durante los a\u00f1os 2010 y 2011 C\u00e1lico Electr\u00f3nico estuvo debati\u00e9ndose entre la vida y la muerte, y a finales de 2012, cuando ya se iba a ir para siempre al limbo legal, sus derechos fueron comprados por la empresa Inform\u00e1tica 64, la cual promovi\u00f3 la realizaci\u00f3n Temporada 4 completamente y la recuperaci\u00f3n de todo el material en la web oficial de C\u00e1lico, adem\u00e1s de la publicaci\u00f3n de las tiras de c\u00f3mic de Deili Electr\u00f3nico, un c\u00f3mic m\u00e1s, alg\u00fan viral y la publicaci\u00f3n de apps para Windows Phone, Android, Windows 8 e iOS con el objeto de que se pudiera disfrutar de todo el material cl\u00e1sico de la serie, adem\u00e1s de las rarezas y el material nuevo.</p>\n<p>En 2013 la empresa Inform\u00e1tica 64 desaparece y los derechos quedan en manos de la editorial 0xWord, quien lanza el primer cap\u00edtulo de la Temporada 5, pero para continuar con la serie es necesario conseguir financiaci\u00f3n externa, ya que si no, no ser\u00e1 posible continuar con la serie.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/891/verkami_6a287a381b9a4d6be17c4e25d87bd1fb.jpg?1395415813\"/></p>\n<p><strong>CU\u00c1NDO EN TUS MANOS</strong><br/>\nLa realizaci\u00f3n del cap\u00edtulo comenzar\u00e1 a principios del mes de Abril para poder terminarlo durante ese mes. Ser\u00e1 a finales de Abril o principios de Mayo cuando se entregar\u00e1n las recompensas a todos los que hayan dado su amor incondicional a C\u00e1lico Electr\u00f3nico. C\u00e1lico tambi\u00e9n os quiere mogoll\u00f3n. No le fall\u00e9is, os necesita\u2026</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/892/verkami_7895825bd4fb6b1cd71cc55a7a6bd5aa.jpg?1395418870\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/894/verkami_48902a1716bc7f31d98aab4515ac6bcc.jpg?1395419003\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/895/verkami_ef21d983ace25e818b5ea2d82cb13946.jpg?1395419376\"/></p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "1.200\u20ac", "tags": ["#festival"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8358-vericuetos-i-festival-de-musica-intrepida", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26499/thb.jpg?1395226887", "time_left": "Quedan 24 d\u00edas", "current_amount": "225\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>Vericueto:</strong><br/>\n1. m. Lugar o sitio \u00e1spero, alto y quebrado, por donde no se puede andar sino con dificultad.<br/>\n2. Programa de Radio Kras que recorre semanalmente algunos de los caminos menos transitados de la m\u00fasica. </p>\n<p>\"Vericuetos\" -en su segunda acepci\u00f3n (el programa de radio)- festeja sus 100 ediciones con todo un festival: el primer Vericuetos Fest. Ser\u00e1 <strong>entre los d\u00edas 25 y 27 de Abril, en diversos escenarios de la ciudad de Gij\u00f3n</strong> (Antiguo Instituto, Caf\u00e9 Dam, Caja de M\u00fasicos, Vapora) y a trav\u00e9s de una cuidada selecci\u00f3n de m\u00fasicos asturianos de vanguardia. </p>\n<p>Escucharemos sus m\u00e1s recientes y arriesgadas propuestas, desde la <strong>M\u00fasica Contempor\u00e1nea a la Electr\u00f3nica Lo-Fi o el Post-Rock, pasando por todo tipo de formatos, timbres e inspiraciones</strong>. Los nuevos sonidos de los creadores m\u00e1s inquietos.     </p>\n<p>El festival se articula en torno a <strong>5 conciertos</strong>, de viernes a domingo, en 5 lugares distintos de la ciudad de Gij\u00f3n y con horarios que van desde el mediod\u00eda hasta bien entrada la noche.</p>\n<p>Todo el dinero recaudado en esta campa\u00f1a se dedicar\u00e1 a pagar a los m\u00fasicos participantes, alquilar espacios y equipo de sonido e imprimir flyers y carteles.</p>\n<p>Las fechas del festival son los d\u00edas 25, 26 y 27 de abril. Las recompensas se entregar\u00e1n -en los casos en que sea posible- en los d\u00edas previos al festival o durante el mismo.</p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/events/1400870176845442/?fref=ts\">Evento en Facebook</a></p>\n<p><a href=\"http://radiokras.net/index.php?cat=Vericuetos\">Archivo sonoro de Vericuetos</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/665/verkami_cda585920f6db84baa7e7b33e0e498fb.jpg?1395169804\"/></p>\n</div>"}, {"category": "POP", "total_amount": "1.200\u20ac", "tags": ["#rock"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8206-el-hombre-bionico-te-necesita-enchufalo", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26650/thb.jpg?1395426750", "time_left": "Quedan 34 d\u00edas", "current_amount": "945\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/826/verkami_b615ba47a15b37d108983f87f598a7c7.jpg?1395343279\"/></p>\n<p><strong>EN QU\u00c9 CONSISTE NUESTRA CAMPA\u00d1A</strong></p>\n<p>El Hombre Bi\u00f3nico es un grupo de pop-rock con letras en castellano, divertidas, frescas y po\u00e9ticas. Durante el mes de febrero del 2014 hemos empezado a grabar un cd con nueve canciones propias. La banda est\u00e1 compuesta por dos miembros de Cantabria, uno de Asturias y otros dos de Madrid.</p>\n<p>Nuestra intenci\u00f3n es realizar 500 copias del cd que ya hemos empezado a grabar y distribuirlas haciendo dos conciertos de presentaci\u00f3n, uno en Madrid y otro en San Vicente de la Barquera (Cantabria), adem\u00e1s de hacer una mini gira en verano por Asturias y Cantabria.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/827/verkami_58a760f56d6250aeb99c3bfcabfefdc7.jpg?1395343350\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Gracias a que tenemos muy buenos amigos, la grabaci\u00f3n del disco, por suerte, no nos resulta realmente cara.</p>\n<p>El dinero que recaudemos lo vamos a destinar a la producci\u00f3n de 500 copias en cd en jewel y un libreto de cuatro p\u00e1ginas en cuatricom\u00eda encelofanado. Tambi\u00e9n tenemos que costear los gastos de dise\u00f1o de la car\u00e1tula y el librillo del Cd.</p>\n<p>Adem\u00e1s pagaremos los gastos de env\u00edo de las copias que nos pid\u00e1is, aunque preferimos que veng\u00e1is a las presentaciones a recogerlos en persona.</p>\n<p>Por otro lado, tenemos los gastos de desplazamientos y alojamiento de los m\u00fasicos y t\u00e9cnico para la presentaci\u00f3n en Cantabria y Madrid.</p>\n<p>Si superamos el importe solicitado para llevar a cabo el proyecto, tenemos muy claro que ese dinero es vuestro, por tanto lo gastaremos en vosotros en las presentaciones. Ya diremos c\u00f3mo si llega ese momento. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/828/verkami_2091c5a0596f920fea5351f611c622c1.jpg?1395343384\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>En cuanto a los plazos de ejecuci\u00f3n, hemos empezado en este mes de febrero a grabar las bater\u00edas en Madrid. En el mes de marzo prevemos grabar bajos, pianos y voz principal en San Vicente. En abril queremos grabar las guitarras en Madrid y en mayo terminar con coros, arreglos y mezclas.</p>\n<p>En el mes de agosto har\u00edamos la presentaci\u00f3n del disco coincidiendo con el d\u00eda de la radio en San Vicente de la Barquera. A mediados de septiembre prevemos hacer la fiesta de presentaci\u00f3n del disco en Madrid, en la sala Pirata\u00b4s y por \u00faltimo una fiesta-concierto de despedida en Medina del Campo en octubre o noviembre.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/830/verkami_c091a6c636be683f544f46cd652c14fe.jpg?1395343467\"/></p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/ElHombreBionico\">Visitamos en nuestro Facebook y haz clik en \"me gusta\"</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?screen_name=hombresbionicos&amp;original_referer=https%3A%2F%2Ftwitter.com%2Fsettings%2Fwidgets%2F449339710364610560%2Fedit&amp;profile_id=2437902819&amp;tw_p=embeddedtimeline\">Tambi\u00e9n estamos en Twitter, \u00a1\u00a1S\u00edguenos!!</a></p>\n</div>"}, {"category": "TEATRO", "total_amount": "2.500\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8226-magnetismes", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26843/thb.jpg?1395843243", "time_left": "Quedan 24 d\u00edas", "current_amount": "290\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>QU\u00cd SOM?</strong><br/>\n<strong>Ras Teatre</strong> \u00e9s una jove companyia de teatre creada l\u2019any 2011 amb l\u2019entesa d\u2019un grup de persones amb una mateixa visi\u00f3 de la professi\u00f3 i un comprom\u00eds compartit. Des del primer moment vam tenir clar quin tipus de teatre volem fer. Ens interessa el teatre contemporani, que parli de les relacions humanes, que tracti de temes que ens preocupen, inquieten o commouen, on els personatges estan vius en tots el sentits. </p>\n<p>Pel nostre primer projecte vam escollir <em>The Lonesome West</em>, de l\u2019autor escoc\u00e8s Martin McDonagh, tant per la la hist\u00f2ria que narrava, un fort conflicte entre germans, com la manera de fer-ho. El muntatge va ser dirigit per la <strong>Pepa Fluvi\u00e0</strong> i es va representar al <strong>Versus Teatre</strong>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/861/verkami_0eed554ec52377dcf2b7b68fdf96d9ae.jpg?1395401091\"/><br/>\nEn la nostra primera producci\u00f3 <em>The Lonesome West</em>, la hist\u00f2ria se situava a la terra d'on \u00e9s l'autor, i moltes de les coses que hi passaven venien marcades pels referents del territori i la seva manera de fer. Pel nostre proper muntatge, vol\u00edem seguir parlant de temes propers, per\u00f2 des d'una perspectiva m\u00e9s propera encara, que reflect\u00eds la nostra realitat m\u00e9s familiar i coneguda. En altres paraules, vol\u00edem tamb\u00e9 un text contemporani per\u00f2 a poder ser d'un autor de casa nostra. No calia que fos conegut, per\u00f2 s\u00ed que la seva hist\u00f2ria ens arrib\u00e9s. Vam fer una crida p\u00fablica, penjant un anunci obert, i aix\u00ed va ser com va arribar a les nostres mans <strong><em>Magnetismes</em></strong>,  d' <strong>Elisenda Guiu</strong>, una autora que aleshores no coneix\u00edem i amb qui ens vam entrevistar tan aviat vam llegir el text. En aquella trobada, tots vam tenir clar que tirar\u00edem endavant el projecte. </p>\n<p>Capitanejats novament per la <strong>Pepa Fluvi\u00e0</strong>, la nostra directora aviat engegaria la maquin\u00e0ria d'un engranatge molt m\u00e9s complex encara que l\u2019anterior proposta, amb un repartiment actoral m\u00e9s ampli i una aportaci\u00f3 audiovisual, encarregada a <strong>Josecho de Linares</strong>, que li d\u00f3na un nou mat\u00eds a la proposta esc\u00e8nica. Als actors de l'anterior muntatge, <strong>Isidre Montserrat</strong> i <strong>Sergio Alfonso</strong>, s'hi sumen <strong>Ignasi Guasch</strong> i <strong>Ignasi Campmany</strong>, aix\u00ed com les actrius <strong>Cristina Sol\u00e0</strong> i <strong>Ruth Llopis</strong>. Un gran equip dins del qual ja s\u2019han creat unes sin\u00e8rgies positives que casen amb el t\u00edtol de l'obra.</p>\n<p><strong><em>Magnetismes</em></strong> presenta uns personatges d\u2019ara i aqu\u00ed. Persones amb conflictes reconeixibles, en gran part perqu\u00e8 estan relacionats amb situacions que vivim a la societat i \u00e8poca on ens ha tocat ser. Feines de superviv\u00e8ncia, relacions personals no compromeses, hipoteques impagables, o somnis trucats sobtadament... S\u00f3n situacions que ens determinen maneres de fer i fins i tot de relacionar-nos amb els altres. <strong><em>Magnetismes</em></strong> parla de les dificultats per a ser feli\u00e7 en un context m\u00e9s aviat hostil, on els obstacles apareixen molt m\u00e9s sovint del que probablement hem apr\u00e8s a resoldre, i ho fa d\u2019una manera desenfadada, amb situacions quotidianes en qu\u00e8 ens podr\u00edem trobar qualsevol de nosaltres. </p>\n<p>La proposta presenta un collage de tres moments, on sis personatges hauran de prendre una decisi\u00f3 que, de forma conscient o inconscient, tamb\u00e9 pot interferir a la vida dels altres. Una hist\u00f2ria d\u2019hist\u00f2ries en qu\u00e8 una afecta l\u2019altra, cap a un pol o un altre, de la mateixa manera que els seus protagonistes s\u2019atrauen o es repel\u2022len per una for\u00e7a inevitable</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/040/verkami_1c532b680cf6bce61591eebff015f82a.jpg?1395665691\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c8 DESTINAREM LES VOSTRES APORTACIONS?</strong><br/>\nSom una companyia petita i sense recursos. No tenim subvencions. La producci\u00f3 ha estat a c\u00e0rrec de la companyia i les aportacions econ\u00f2miques personals dels seus membres. Cap persona de l'equip t\u00e8cnic o art\u00edstic ha rebut cap compensaci\u00f3 econ\u00f2mica. A hores d'ara tenim l'oportunitat d'estrenar <strong><em>Magnetismes</em></strong> al proper mes d'abril al <strong>Teatre Gaud\u00ed</strong> de Barcelona i necessitem diners per a l'escenografia, l'atrezzo i el vestuari, per la producci\u00f3 de la part \u00e0udiovisual de l'espectacle, per llogar una sala d'assaig, per a la difusi\u00f3 de l'obra, per pagar la bestreta dels drets d'autor i per tal que el nostre equip t\u00e8cnic i art\u00edstic, que est\u00e0 format per grans professionals rebi al menys una part de compensaci\u00f3 per la feina i el comprom\u00eds que han tingut i tenen en tot moment.</p>\n<p>L'oportunitat d'estrenar al <strong>Teatre Gaud\u00ed</strong> suposar\u00e0 la nostra consolidaci\u00f3 com a companyia i l'embranzida necess\u00e0ria per a donar a con\u00e8ixer la qualitat del nostre teatre i que, en un futur, molts m\u00e9s espectadors puguin gaudir de l'obra. Afortunadament tenim molts amics! A trav\u00e9s de la nostra p\u00e1gina de <a href=\"http://www.facebook.com/rasteatre\">Facebook</a>, de la nostra <a href=\"http://www.rasteatre.com\">web</a> i dels nostres contactes personals i professionals esperem aconseguir els mecenes i les aportacions necess\u00e0ries per arribar al nostre objectiu.</p>\n<p><strong>CALENDARI</strong><br/>\nActualment ens trobem ja en per\u00edode d'assajos. L'estrena prevista \u00e9s el 24 d'abril de 2014 al <strong>Teatre Gaud\u00ed</strong>. Les recompenses s'entregarien durant el per\u00edode d'exhibici\u00f3 de l'obra que \u00e9s fins al 8 de juny.</p>\n<p><strong>FITXA T\u00c8CNICA I ART\u00cdSTICA</strong></p>\n<p>Autora: <strong>ELISENDA GUIU</strong><br/>\nDirecci\u00f3: <strong>PEPA FLUVI\u00c0</strong></p>\n<p>Sara: <strong>CRISTINA SOL\u00c0</strong><br/>\nJofre: <strong>IGNASI CAMPMANY</strong><br/>\nMarc: <strong>IGNASI GUASCH</strong><br/>\nMartina: <strong>RUTH LLOPIS</strong><br/>\nLlu\u00eds: <strong>SERGIO ALFONSO</strong><br/>\nJoan: <strong>ISIDRE MONTSERRAT</strong></p>\n<p>Ajudant de direcci\u00f3: <strong>Xavier Lastra</strong><br/>\nProducci\u00f3: <strong>RAS Teatre</strong><br/>\nProducci\u00f3 executiva: <strong>Sergio Alfonso i Isidre Montserrat</strong><br/>\nDisseny d\u2019escenografia: <strong>Elisenda Rodr\u00edguez</strong><br/>\nDisseny d\u2019il\u00b7luminaci\u00f3: <strong>Elisenda Rodr\u00edguez</strong><br/>\nVestuari: <strong>Maria Tuset</strong><br/>\nMusica original: <strong>Sergio Alfonso</strong><br/>\nFotografia: <strong>Ester Villaescusa</strong><br/>\nDisseny Gr\u00e0fic: <strong>Dosbcn</strong></p>\n<p><strong>Equip \u00e0udiovisual</strong></p>\n<p>Direcci\u00f3: <strong>Josecho de Linares</strong><br/>\nProducci\u00f3: <strong>Carlos Pequerul</strong><br/>\nAjudant de direcci\u00f3: <strong>Ander Iriarte</strong><br/>\nDirector de fotografia: <strong>J Ivan Romero</strong><br/>\nSonidista: <strong>Pablo Gregorio</strong><br/>\nDir. Arte: <strong>Andrea Seoane</strong><br/>\nVestuari: <strong>Mar\u00eda Tuset</strong><br/>\nMaquillatge i Perruqueria: <strong>Xavi Valverde</strong></p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "3.900\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8335-ladies-monkeys-quiere-grabar-su-primer-lp-espectaculo-de-variedades", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26627/thb.jpg?1395360076", "time_left": "Quedan 34 d\u00edas", "current_amount": "1.130\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Despu\u00e9s de tres a\u00f1os de movimiento, muchos conciertos a las espaldas y muchas canciones salidas de nuestra coctelera de estilos, <strong>Ladies&amp;Monkeys</strong> quiere grabar por fin su primer LP que llevar\u00e1 el nombre de <strong>''Espect\u00e1culo de variedades''</strong>. Hemos cocinado nuestra m\u00fasica a fuego lento, hemos probado y aprobado las canciones con vosotros, nuestro p\u00fablico, siempre atentos a las respuestas y a nuestra propia intuici\u00f3n, d\u00e1ndole mil vueltas a cada tema hasta llegar al resultado que queremos. Ahora por fin, esta banda colectiva compuesta por 8 mujeres y monos, est\u00e1 preparada para afrontar este reto y presentar un trabajo que refleje fielmente la m\u00fasica que quer\u00edamos hacer, basada en la creaci\u00f3n a trav\u00e9s de los distintos g\u00e9neros que hemos explorado y con la intenci\u00f3n de llegar a vuestros corazones a trav\u00e9s de nuestras melod\u00edas y nuestras letras.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/983/verkami_4c98fc28f990369a49f8f128cf382b61.jpg?1395579853\"/><br/>\n''Espect\u00e1culo de variedades'' ser\u00e1 un trabajo que reunir\u00e1 <strong>12 canciones de muy diversos estilos</strong>: rock, pop, salsa, latin, tango, dance, tintes flamencos, balada, industrial, hip-hop o m\u00fasica de circo, entre otros, mezclados unas veces y otras no, pero siempre con nuestra reconocible ilusi\u00f3n por la m\u00fasica y nuestro particular estilo, nacido de estas ocho almas dispares que ensayan cada semana en Malasa\u00f1a.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nEl dinero que gracias a vuestras generosas aportaciones esperamos poder reunir ser\u00e1 principalmente destinado a la grabaci\u00f3n de nuestro LP, la mezcla, la masterizaci\u00f3n y la fabricaci\u00f3n del CD, as\u00ed como a su distribuci\u00f3n. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/038/verkami_8a07d35b6785185bfc374f8af8fbb494.jpg?1395660390\"/><br/>\nSi conseguimos rebasar la meta propuesta, el resto del dinero servir\u00e1 para poder hacer crecer las canciones, participaci\u00f3n de m\u00e1s m\u00fasicos, m\u00e1s horas de estudio, etc; por otra parte podr\u00edamos destinar dinero a promocionar nuestro material en medios, en gastos de mejora de equipos, expansi\u00f3n del grupo, etc. Si consigui\u00e9ramos una cantidad importante, podr\u00edamos incluso grabar un videoclip. \u00a1Nos encantar\u00eda!</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nUna vez conseguida la financiaci\u00f3n, o incluso antes de finalizar el plazo si la campa\u00f1a marcha favorablemente, nos pondremos manos a la obra con la grabaci\u00f3n de ''Espect\u00e1culo de variedades''.</p>\n<p>Trat\u00e1ndose de 12 temas, hemos estimado un d\u00eda de grabaci\u00f3n por tema, es decir 12 d\u00edas, a lo largo de los meses de Abril, Mayo y Junio. Despu\u00e9s har\u00e1 falta otro d\u00eda para la mezcla por cada tema, es decir, un total de 24 d\u00edas de grabaci\u00f3n y mezcla en estudio si todo marcha bien. Posteriormente se iniciar\u00e1 la masterizaci\u00f3n y fabricaci\u00f3n del disco, con la que contaremos al menos con un mes m\u00e1s.</p>\n<p>Despu\u00e9s de verano, para octubre o noviembre, en una fecha y sitio a\u00fan por determinar, presentaremos ''Espect\u00e1culo de Variedades'' a nuestro p\u00fablico en un concierto que ser\u00e1 en Madrid. A partir de ah\u00ed comenzaremos la entrega de recompensas, aunque, tambi\u00e9n es posible que algunas recompensas puedan empezar a entregarse antes, a modo de peque\u00f1o aperitivo antes del plato principal.</p>\n<p>www.ladiesandmonkeys.com<br/>\nFACEBOOK: https://www.facebook.com/pages/LadiesMonkeys/121895567898876</p>\n<p>Twitter: @ladiesmonkeys</p>\n<p>YOUTUBE: http://www.youtube.com/channel/UCYdi2Z-TMq-jNRpXXWnLOrQ</p>\n</div>"}, {"category": "ARTE", "total_amount": "2.950\u20ac", "tags": ["#eventos"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8179-l-art-de-la-gran-guerra-8-conferencies-entorn-a-les-arts-i-la-primera-guerra-mundial", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26586/thb.jpg?1395322306", "time_left": "Quedan 34 d\u00edas", "current_amount": "300\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Bienvenidos amigos,</p>\n<p>Somos un grupo de historiadores del arte de edades muy diversas unidos por nuestra pasi\u00f3n por el Arte. Este a\u00f1o, para <strong>conmemorar el centenario del inicio de la Primera Guerra Mundial</strong>, queremos ofrecer un <strong>Ciclo de Conferencias sobre las Artes y la Gran Guerra</strong>.</p>\n<p>Nos apasiona este per\u00edodo hist\u00f3rico que transform\u00f3 el mundo y las artes marcando un antes y un despu\u00e9s en la sociedad. Es por eso que nos gustar\u00eda ofrecer diversas conferencias con car\u00e1cter muy divulgativo, para dar a conocer los cambios que se produjeron en el terreno art\u00edstico. </p>\n<p>Por eso proponemos un Ciclo de 8 ponencias, de aproximadamente <em>45 minutos cada una</em>. Estas son las conferencias y los conferenciantes:</p>\n<ol>\n<li><p><strong>La 1\u00aa Guerra Mundial 1914-1918,Context Hist\u00f2ric</strong>, <em>Manel Jovani.</em></p></li>\n<li><p><strong>Arts Pl\u00e0stiques, 1914-1918</strong>, <em>Joan Codina</em>.</p></li>\n<li><p><strong>La Moda, 1914-1918</strong>, <em>Patricia Mart\u00edn de Sousa Montes.</em></p></li>\n<li><p><strong>La Arquitectura, antes y despu\u00e9s de la Guerra</strong>, <em>M.Almudena Saulnier</em>.</p></li>\n<li><p><strong>La Gran Guerra explicada pel Cinema</strong>, <em>Guillem Doce</em></p></li>\n<li><p><strong>Il\u00b7lustradors en temps de Guerra</strong>, <em>Jorge R. Ariza</em></p></li>\n<li><p><strong>La M\u00fasica durant la Guerra</strong>, <em>Joan Codina</em>.</p></li>\n<li><p><strong>Cartells i Propaganda durant la Gran Guerra</strong>, <em>Jorge R. Ariza</em>.</p></li>\n</ol>\n<p>En nuestro <strong>blog</strong> pod\u00e9is consultar el <strong>dossier completo</strong> del proyecto donde detallamos los puntos que se tratar\u00e1n en cada una de las conferencias.</p>\n<p><a href=\"http://artsprimeraguerramundial.wordpress.com\">http://artsprimeraguerramundial.wordpress.com</a></p>\n<p><em>APORTACIONES</em></p>\n<p>Vuestras aportaciones ir\u00edan destinadas a financiar el alquiler del espacio donde se celebrar\u00eda el Ciclo, a retribuir el trabajo de los conferenciantes y de las personas que nos ayudan a la difusi\u00f3n del proyecto, y tambi\u00e9n a cubrir los gastos que generan las recompensas para los mecenas que colaboran con nosotros en esta iniciativa cultural.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/017/verkami_5b2280365bfda333a6559230499a8d0f.jpg?1395611916\"/><br/>\n<em>(Muestra digital de los carteles, las chapas y los cds que obtendr\u00e1n los mecenas)</em></p>\n<p><em>CALENDARIO</em></p>\n<p><strong>S\u00c1BADO 10 DE MAYO</strong><br/>\n<em>CENTRE CULTURAL LA MARINETA, Mollet del Vall\u00e8s</em>.</p>\n<p>Las Conferencias se dividir\u00e1n en <em>dos sesiones, una de ma\u00f1ana y una de tarde.</em> Ofrecemos la posibilidad de asistir a 4 conferencias (sesi\u00f3n de ma\u00f1ana o de tarde) o al Ciclo completo de las 8 ponencias. </p>\n<p>Nuestra ilusi\u00f3n es que este proyecto pueda ofrecerse en diferentes espacios culturales, de manera que se transforme en un <em>Ciclo Itinerante</em>.</p>\n<p>A todos aquellos que deis soporte a nuestra iniciativa nos encantar\u00e1 poder  <em>entregaros personalmente las recompensas el mismo 10 DE MAYO</em> , (en aquellos casos que no fuese posible, se puede gestionar la entrega de las recompensas).</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/454/verkami_be5b54dc2779e1e03bb8ca7857fa39b6.jpg?1394996603\"/></p>\n<p><em>Manel, Patricia, Almudena, Joan, Jorge y Guillem.</em></p>\n<p>\u00a1Mucha gracias!</p>\n</div>"}, {"category": "FOTOGRAF\u00edA", "total_amount": "1.200\u20ac", "tags": ["#libros", "#arte"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8344-daligrafias", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26269/thb.jpg?1394714775", "time_left": "Quedan 34 d\u00edas", "current_amount": "100\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>Descripci\u00f3n del proyecto</strong><br/>\nEste trabajo fue realizado como proyecto final del Master de Fotograf\u00eda de Creaci\u00f3n impartido por la escuela EFTI de Madrid. La idea principal del proyecto es utilizar la fuerza de los cuadros de Dal\u00ed como fuente de inspiraci\u00f3n para denunciar diferentes formas de maltrato a la mujer.</p>\n<p>Es un trabajo \u00edntegramente fotogr\u00e1fico y con muchas horas de tratamiento digital, para conseguir plasmar la esencia del cuadro que representa con la denuncia que aporta cada obra.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/704/verkami_22af0690dcdf6b65304e0242cd36d781.jpg?1395219270\"/><br/>\n<em>Gala</em></p>\n<p>La obra (Gala), participo en la exposici\u00f3n colectiva en Photo Espa\u00f1a 2008, en la  Galer\u00eda de la escuela EFTI en Madrid.</p>\n<p>La obra \"Figura en una ventana\" quedo seleccionada en el I Concurso Internacional de Fotograf\u00eda sobre violencia contra la mujer. Organizado con motivo del \"D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra la Mujer\"  <a href=\"http://issuu.com/fotodng/docs/dng28\">Noviembre 08</a>.</p>\n<p><strong>Objetivo</strong><br/>\nMi objetivo es no dejar todo este material guardado en el ordenador y poder difundirlo a trav\u00e9s de un libro, para que tantas horas de trabajo se vean de alguna forma compensadas con la edici\u00f3n y distribuci\u00f3n de este libro.</p>\n<p><strong>\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 el libro?</strong><br/>\nEl libro \u201cDaligraf\u00edas\u201d, estar\u00e1 compuesto de 9 fotograf\u00edas a doble p\u00e1gina, donde aparecer\u00e1 una descripci\u00f3n del cuadro que representa junto a datos y aportaciones del autor sobre la idea que quiere transmitir. Se editaran dos formatos diferentes para poder entregar un libro econ\u00f3mico y otro con mas calidad.</p>\n<p><em>Las caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas del libro ser\u00e1n las siguientes:</em><br/>\n-   Impresi\u00f3n: Papel proline no estucado<br/>\n-   Medidas: 30x30 cm<br/>\n-   N\u00ba de p\u00e1ginas: 20<br/>\n-   Tapa dura impresa</p>\n<p><em>Caracter\u00edsticas libro econ\u00f3mico:</em><br/>\n-   Impresi\u00f3n: Papel est\u00e1ndar<br/>\n-   Medidas: 18x18 cm<br/>\n-   N\u00aa de p\u00e1ginas: 20<br/>\n-   Tapa Blanda<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/703/verkami_1e48941fe9746fc13f0a20bc98d92186.jpg?1395219254\"/><br/>\n<em>Galatea</em></p>\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 haremos con tu dinero?</strong><br/>\nEl dinero se destinar\u00e1 exclusivamente a pagar la edici\u00f3n y distribuci\u00f3n del libro a los mecenas que aporten la cantidad indicada y a las librer\u00edas especializadas. As\u00ed como la impresi\u00f3n de las fotos que adquieran los mecenas. Todos los env\u00edos a los mecenas est\u00e1n incluidos dentro del territorio espa\u00f1ol.</p>\n<p><strong>\u00bfY si recaudamos m\u00e1s?</strong><br/>\nEn esta primera fase del proyecto, se donar\u00e1 el 10 % de todo el dinero que se recaude de m\u00e1s, a la asociaci\u00f3n <strong>malostratos</strong> <a href=\"http://malostratos.org/\">Palabras a linkar</a>.<br/>\nEl resto del dinero se destinar\u00e1 a editar m\u00e1s libros y distribuirlos a asociaciones en defensa de la mujer y librer\u00edas especializadas.</p>\n<p><strong>Calendario</strong><br/>\nUna vez conseguida la financiaci\u00f3n, el plazo de entrega a los mecenas ser\u00e1 aproximadamente de dos meses. El proyecto est\u00e1 totalmente acabado. El tiempo es el que se necesita para la impresi\u00f3n del libro, las fotos y su posterior env\u00edo.<br/>\nA finales de Mayo puede estar todo terminado y enviado a los mecenas.</p>\n<p><strong>El futuro</strong><br/>\nDependiendo de la aceptaci\u00f3n que tenga esta iniciativa, pasar\u00edamos a una segunda fase para hacer una exposici\u00f3n donde exponer las obras en el tama\u00f1o original del cuadro de Dal\u00ed. Y poder editar m\u00e1s copias dependiendo del dinero que se recaude.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/354/verkami_2e8a410ac41c850c586472c6361144f8.jpg?1394798415\"/><br/>\nEn la web Daligrafias, pod\u00e9is ver un ejemplo de todas las fotos que se incluyen en el libro:<br/>\n<a href=\"http://daligrafias.com\">Daligrafias.com</a><br/>\n<a href=\"http://eadrom.es\">Eadrom.es</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/pages/%C3%89adrom-Fotograf%C3%ADa-Creativa/103698803037264?ref=hl\">Facebook Eadrom</a></p>\n</div>"}, {"category": "FOTOGRAF\u00edA", "total_amount": "1.000\u20ac", "tags": ["#artesanal"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8360-estenopo-libro-de-fotografia-artesanal-de-paco-casado-cepas", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26176/thb.jpg?1394554707", "time_left": "Quedan 34 d\u00edas", "current_amount": "492\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Vuestro apoyo y sorpresa ante mis im\u00e1genes tomadas con una lata de t\u00e9 me impulsan a emprender otra quijotada:</p>\n<p>La edici\u00f3n de ESTENOPO. Un libro que reune una colecci\u00f3n de mi fotograf\u00eda estenopieca (sin lentes y con una c\u00e1mara artesanal). Contendr\u00e1 30 im\u00e1genes tomadas de 2009 a 2014.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/481/verkami_6afe40efa774377b66417305b9d4f957.jpg?1395016936\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nA la edici\u00f3n y publicaci\u00f3n del libro en formato: 21 x 20,5 cm. <br/>\nInterior: 72 pags realizadas en impresi\u00f3n digital blanco y negro sobre papel estucado mate de 135 gr.<br/>\nCubierta: Realizada en impresi\u00f3n digital  sobre papel estucado de 300 gr, laminado brillo una cara y un troquel muy especial. <br/>\nEncuadernaci\u00f3n: Rustica fresada con Pur.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nMenos de un mes a partir de la consecuci\u00f3n de la financiaci\u00f3n. Preparo una fiesta para celebralo con todos vosotros a primeros de Junio.</p>\n<p>Convi\u00e9rtete en micromecenas. <br/>\nSe micro. Se grande. <br/>\n\u00a1Gracias!</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/818/verkami_5b65f25142bbd070ae105dcc90ca1c4f.jpg?1395333137\"/><br/>\n<em>Ll\u00e9vate este poster del Guggenheim con la aportaci\u00f3n de 25\u20ac</em></p>\n<p><em>Para saber m\u00e1s sobre la t\u00e9cnica estenopeica (pinhole) puedes reproducir el video de la cabecera de esta p\u00e1gina.</em></p>\n</div>"}, {"category": "LIBROS", "total_amount": "1.800\u20ac", "tags": ["#historia"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8117-desde-catalunya-con-amor", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26338/thb.JPG?1394900193", "time_left": "Quedan 32 d\u00edas", "current_amount": "435\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Con este libro recupero la memoria y recuerdos de una etapa de la historia de mi familia, en la que todos los acontecimientos que recojo, son reales. </p>\n<p>Nac\u00ed en Andaluc\u00eda, emigr\u00e9 a Catalunya cuando ten\u00eda siete a\u00f1os, junto a mis padres y hermanos. S\u00f3lo volv\u00ed a mi lugar de origen en contadas ocasiones, perdiendo casi todo contacto con el resto de la familia extensa, por varios a\u00f1os. </p>\n<p>Mi inter\u00e9s por recoger este pasado, lejano y casi olvidado, surgi\u00f3 cuando, una vez jubilada, con tiempo suficiente para dedicarlo a tareas antes imaginadas, pero nunca realizadas, hice un viaje al pueblo de mis antepasados, \u00dabeda. </p>\n<p>En cierta manera, para reencontrarme con aquellos familiares que a\u00fan segu\u00edan con vida y a los que recordaba con cari\u00f1o, y en parte, para afrontar asuntos no resueltos con un pariente nada querido.</p>\n<p>Y en este escenario, recib\u00ed con sorpresa, el \u00e1rbol geneal\u00f3gico que uno de mis primos se hab\u00eda tomado el trabajo de realizar.</p>\n<p>Entonces, los recuerdos volvieron al presente, como un torrente que ya no hubo forma de parar. </p>\n<p>Adem\u00e1s del inter\u00e9s propio por recoger las vivencias de las personas que me precedieron, y aquellas que me acompa\u00f1aron y formaron parte de mi infancia, el relato tiene la particularidad de situarlas y recrearlas en el contexto social y cultural de nuestra historia pasada m\u00e1s reciente, en el que muchas otras personas, emigrantes como yo, pueden sentirse identificadas.</p>\n<p>He disfrutado mucho escribi\u00e9ndolo, porque he tenido la oportunidad de recoger la memoria de los a\u00fan presentes, compartiendo sus recuerdos, y comprobando, con sorpresa, la inmensidad de detalles que conservaron a lo largo de los a\u00f1os.<br/>\nY emocionarme con las vivencias de los que ya no est\u00e1n, para comprenderlos mejor a ellos y a mi misma.</p>\n<p>Y con la expectativa de que, los que me suceder\u00e1n, podr\u00e1n conocer una peque\u00f1a parcela de una \u00e9poca llena de escenarios y personas peculiares, ambientes ya inexistentes e inimaginables, que fueron transform\u00e1ndose, y que, en m\u00e1s ocasiones de las que creemos, si nos tomamos el tiempo para darnos cuenta, siguen influyendo y formando el presente que creamos d\u00eda a d\u00eda.</p>\n<p>Mis pretensiones sobre la publicaci\u00f3n de este libro son, b\u00e1sicamente, las de dar a conocer aspectos que formaron parte de etapas hist\u00f3ricas dolorosas, de rupturas, a trav\u00e9s de las vivencias personales y familiares. <br/>\nTambi\u00e9n de compartir otras entra\u00f1ables, de afectos, emocionales, que siempre ser\u00e1n de actualidad, aunque los escenarios sean diferentes.</p>\n<p><strong>SOBRE EL T\u00cdTULO, 'DESDE CATALUNYA CON AMOR'</strong></p>\n<p>Responde a que Catalunya fue y es mi tierra adoptiva, donde crec\u00ed, estudi\u00e9, trabaj\u00e9, form\u00e9 una familia, y es desde ella que puedo ahora vincularme de nuevo al lugar de origen, a mis antepasados y familiares, creando un puente desde el presente al pasado.</p>\n<p>Despu\u00e9s de nuestra llegada a Badalona, en el a\u00f1o 1958, mi relato transcurre desde la observaci\u00f3n infantil, la acogida, adaptaci\u00f3n, an\u00e9cdotas, y relaciones con el entorno. </p>\n<p>De c\u00f3mo, en un barrio que creci\u00f3 con una mayor\u00eda de poblaci\u00f3n inmigrante, procedentes de todas las provincias del resto de Espa\u00f1a, se articulaba la convivencia entre ellos y con la poblaci\u00f3n catalana. <br/>\nEl tiempo transcurrido me permite disponer de la perspectiva para valorar los sacrificios y las p\u00e9rdidas, relativizar los errores, amar y perdonar.</p>\n<p>Y transmitir a personas que nunca tuvieron que emigrar, la lectura de una Catalunya integradora y facilitadora de oportunidades para los que llegamos e hicimos de ella nuestro hogar.</p>\n<p>Con todo ello, deseo que el lector se sit\u00fae en una experiencia \u00fanica, porque no hay dos familias iguales, ni dos situaciones id\u00e9nticas, aunque se compartan hechos e historias similares. </p>\n<p>Y de esta peculiaridad, nace la originalidad de cada persona, de cada n\u00facleo familiar, de cada ambiente en particular y del conjunto de todos ellos.</p>\n<p><strong>LAS RECOMPENSAS</strong></p>\n<p><strong>Los libros y recompensas</strong> se entregar\u00e1n el d\u00eda de la presentaci\u00f3n y si no fuera posible recojerlos ese d\u00eda, se pactar\u00e1n otros alternativos. </p>\n<p>Adem\u00e1s del libro, las otras recompensas que ofrezco, ser\u00e1n creadas por mi. </p>\n<p>Sobre las <strong>acuarelas</strong>, ir\u00e9 presentando fotos para que pod\u00e1is escoger el estilo que m\u00e1s os guste y las ir\u00e9 pintando a medida que las escoj\u00e1is.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/498/verkami_eb3dbec1b41d03ada326c4f51204c92c.jpg?1395051159\"/></p>\n<p>Si es un tema que escoj\u00e9is vosotros, me envi\u00e1is una foto y os la pintar\u00e9.</p>\n<p>Los <strong>puntos de libro</strong> tendr\u00e1n motivos diferentes pero dentro de un mismo tema, que ser\u00e1 referente a las flores de los \"Pensamientos\", por tener este nombre una analog\u00eda con el tema del libro y de la portada del mismo.</p>\n<p>Sobre la <strong>ayuda para empezar a escribir vuestra historia familiar</strong> , se har\u00e1 un encuentro personal, si \u00e9ste fuera posible, para establecer un primer contacto y orientaciones y el resto se har\u00eda a trav\u00e9s de correo electr\u00f3nico.</p>\n<p>Sobre los <strong>talleres de EFT/Tapping</strong> , podeis consultar de qu\u00e9 trata esta t\u00e9cnica por internet, a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web: <a href=\"http://www.tapping.es\">www.tapping.es</a>, donde hay bastante informaci\u00f3n y porque Cipriano fue mi maestro. Despu\u00e9s pod\u00e9is hacerme todas las preguntas que os surjan. La ubicaci\u00f3n del taller ser\u00eda en Barcelona.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Una vez conseguido el total del presupuesto con vuestras aportaciones, lo dedicaremos b\u00e1sicamente para editar 300 ejemplares y gastos derivados, impuestos, registro. Y para que pueda llegar a m\u00e1s personas, despu\u00e9s de finalizada la campa\u00f1a de verkami.  </p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>Calculamos que despu\u00e9s de los 40 dias previstos para reunir el dinero, la editoral necesitar\u00e1 un mes para finalizar la producci\u00f3n, por lo que empezar\u00e9 a enviaros los libros y las recompensas durante el mes de Junio.</p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "2.500\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7881-media-cama-sin-tapar", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26339/thb.jpg?1394903529", "time_left": "Quedan 31 d\u00edas", "current_amount": "1.229\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>\"MEDIA CAMA SIN TAPAR\"</strong><br/>\nSabemos que el primer trabajo os ha gustado, que hab\u00e9is bailado como locos en nuestros conciertos. Queremos con este nuevo proyecto saciar la sed de <strong>Gaudea</strong> en vuestras vidas. </p>\n<p>Queremos grabar nuestro segundo disco con vosotros. Ser\u00e1 un disco de 6 temas nuevos donde necesitamos la financiaci\u00f3n para grabarlo, masterizarlo y despu\u00e9s hacer la producci\u00f3n y el dise\u00f1o. Adem\u00e1s con esta campa\u00f1a terminar\u00edamos de cambiar el nombre al grupo de <em>Se\u00f1ortia Gaudea</em> a <strong>Gaudea</strong>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/346/verkami_4f627184ba15aa28d7e7073d2d6cf5a2.jpg?1394794190\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nVuestras aportaciones ir\u00e1n destinadas a la grabaci\u00f3n, masterizaci\u00f3n, distribuci\u00f3n, dise\u00f1o... y todo lo necesario para poner en marcha este nuevo proyecto. Prometemos no gastarnos vuestro dinero en juergas, pituquis y patucos. </p>\n<p><strong>CALENDARIO PREVISTO</strong><br/>\nQueremos tener dos meses para recoger el dinero y en dos meses presentarlo y dar la recompensa a nuestros colaboradores. </p>\n<p>Se grabar\u00e1 durante la primera semana de Abril, cuando est\u00e1n saliendo las florecillas. </p>\n<p>El concierto quisi\u00e9ramos poder ofrecerlo entre Mayo y Junio</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/267/verkami_6b51ebb530c0100c74830cb93ebf5cd9.jpg?1393529497\"/></p>\n<p><strong>\u00bfNO NOS CONOCES?</strong><br/>\n<a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=WFQWkVM4egg\">Presentaci\u00f3n</a><br/>\nEntrevista: <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=VSMkWyin10s\">Beat4people presenta a Gaudea</a><br/>\nV\u00eddeoclip <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=ydvzaq6IKiE\">\"Serpientes\"</a><br/>\nVideoclip <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=79aoDBRq7oo\">\"Sin mi\"</a><br/>\nDirecto de <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=uubTz82MFfc\">\"Quiero Mojarme\"</a><br/>\nDirecto de <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=zpll8YrfBEY\">\"Umbrella\"</a><br/>\n<a href=\"http://www.facebook.com/gaudea\">Facebook</a></p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "1.600\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8271-the-blackiss-presenta-el-seu-primer-disc", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26440/thb.jpg?1395084358", "time_left": "Quedan 31 d\u00edas", "current_amount": "620\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/pages/The-BlacKiss/197298540294758\">The Blackiss</a> quiere presentar su primer proyecto discogr\u00e1fico <a href=\"http://www.auditorigirona.org/cat/programacio_fitxa.php?idReg=720\">White</a>.<br/>\nSe trata de una aventura musical que recoge las inquietudes surgidas a lo largo de nuestros cuatro a\u00f1os de trayectoria y que deja de lado las <a href=\"http://www.youtube.com/user/theblackiss4\">versiones</a> que hacemos en la actualidad, mostrando la parte m\u00e1s humana, \u00edntima y creativa del grupo. Una mezcla de estilos, voces y percusiones os har\u00e1n vibrar al nuevo ritmo de <a href=\"https://www.facebook.com/pages/The-BlacKiss/197298540294758\">The Blackiss</a>.</p>\n<p>Las aportaciones de los y las mecenas iran \u00edntegramente destinadas a la financiaci\u00f3n del nuevo disco <a href=\"http://www.auditorigirona.org/cat/programacio_fitxa.php?idReg=720\">White</a>.<br/>\nDestinaremos el dinero al registro de 8 temas en un CD, mezcla, mastering y copias. Con vuestra ayuda queremos acercaros nuestras nuevas ideas, que gozan de una gran variedad de estilos musicales y nos har\u00e1n madurar en el \u00e1mbito musical de la ciudad y fuera de ella.</p>\n<p>\u00a1Sed c\u00f3mplices de esta animalada!</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>Marzo 2014: Arreglo de los temas para llevarlos a estudio. Ultimar detalles para el disco<br/>\nAbril 2014: Grabaci\u00f3n de los temas en el estudio, mezcla y mastering<br/>\n1\u00aa quincena de mayo 2014: Realizaci\u00f3n de copias y preparaci\u00f3n del directo<br/>\n1\u00aa quincena de mayo 2014: Presentaci\u00f3n del disco<br/>\n1\u00aa quincena de mayo 2014: Recomfesta, dia de entrega de las recompensas a nuestras mecenas (A la gente que no pueda asistir a la fiesta, se la citar\u00e1 y dar\u00e1 personalmente las recompensas correspondientes o se les enviar\u00e1n por correo).</p>\n<p><strong>ENLACES DEL GRUPO</strong></p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/pages/The-BlacKiss/197298540294758?fref=ts\">Facebook p\u00e1gina</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/TheBlackiss\">Facebook perfil</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/the_blackiss\">Twitter</a><br/>\n<a href=\"http://www.youtube.com/user/theblackiss4\">Youtube</a><br/>\n<a href=\"http://www.reverbnation.com/theblackiss\">Reverbnation</a></p>\n<iframe allowtransparency=\"true\" class=\"bandcamp\" frameborder=\"0\" src=\"http://bandcamp.com/EmbeddedPlayer/album=2825714549/size=medium/bgcol=FFFFFF/linkcol=4285BB/\" width=\"100%\"></iframe>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/578/verkami_82431ecdd173bd3b7d97398a8a330ca1.jpg?1395079871\"/></p>\n</div>"}, {"category": "POP", "total_amount": "1.200\u20ac", "tags": ["#videoclip"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8315-nia", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26473/thb.png?1395151455", "time_left": "Quedan 31 d\u00edas", "current_amount": "219\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>NiA es una cantante Pop que acaba de grabar su primer Single. La productora que est\u00e1 detr\u00e1s de este proyecto es <a href=\"http://www.feelnoise.com/\">Feelnoise</a> . Para poder promocionar dicho single NiA necesita un videoclip y este es el motivo por el cual se realiza este Verkami.</p>\n<p><a href=\"http://on.fb.me/1eRUNiL\">Pincha aqu\u00ed para escuchar un trocito del tema de NiA</a></p>\n<p><strong>QUI\u00c9N COLABORA EN EL PROYECTO</strong></p>\n<ul>\n<li><a href=\"http://www.lamoscadelatele.com/\">La Mosca de la Tele</a> (Productora audiovisual)</li>\n<li><a href=\"https://www.facebook.com/obrador.imatge?fref=ts\">L'Obrdor d'imatge Ricard Baldellou</a> (Direcci\u00f3n Art\u00edstica)</li>\n<li><a href=\"http://www.laurafernandez.info/\">Laura Fern\u00e1ndez</a> (The Room) (Maquillaje y peluquer\u00eda)</li>\n<li><a href=\"http://www.soniatapiolas.com/\">S\u00f2nia Tapiolas</a> (fotografa)</li>\n<li><a href=\"http://www.josepplana.com/\">Josep Plana</a> (realizador y director de cine)</li>\n<li><a href=\"http://leorico.blogspot.com.es/\">Leo Rico</a> (Actor)</li>\n</ul>\n<p>Otros colaboradores nos prestan:<br/>\n- Dogo alem\u00e1n<br/>\n- Coche Aston Martin</p>\n<p>*Todos los profesionales colaboran de forma desinteresada.</p>\n<p><strong>ESCENOGRAF\u00cdAS</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/734/verkami_979fa4a9bace60fba9b7c45674b5d47a.jpg?1395241987\"/></p>\n<p>M\u00e1s de 5 escenograf\u00edas dar\u00e1n vida al videoclip de NiA, su decadente hogar, sus momentos de evasi\u00f3n, sus huidas de la realidad, antirom\u00e1nticos paseos, etc. <br/>\nLas escenas de interior llevan componentes como una ba\u00f1era vintage, muchas velas y flores esparcidas por toda la escena, Perros de gran personalidad, etc.<br/>\nCada medianoche NiA como si de una cenicienta moderna se tratara, sufre una transformaci\u00f3n en su cuerpo que le aporta ingravidez y se ve evocada a reacciones irracionales en pro de una lucha antimachista.<br/>\nEn el videoclip tambi\u00e9n hay una escena concierto donde aparecer\u00e1n los figurantes.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/735/verkami_cff1457e1ae398d513c6e459cf2f636d.jpg?1395242152\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/737/verkami_fb17421b4586cad8b018116477a187c1.jpg?1395243311\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<ul>\n<li>C\u00e1maras</li>\n<li>Fundas acu\u00e1ticas</li>\n<li>Focos</li>\n<li>Atrezzo (ba\u00f1era retro, material cama, etc.)</li>\n<li>Vestuario (NiA + actores secundarios y figurantes)</li>\n<li>Productos maquillaje</li>\n<li>Transporte</li>\n<li>Catering</li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/736/verkami_89ebf7dabd443767f1a6e83b607ed754.jpg?1395243001\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>El rodaje se realizar\u00e1 durante el mes de Abril - Mayo.<br/>\nLas recompensas se entregar\u00e1n durante este per\u00edodo.</p>\n</div>"}, {"category": "LIBRO INFANTIL", "total_amount": "5.000\u20ac", "tags": ["#comunitario"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8373-els-menuts-del-pla-de-l-estany", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26524/thb.png?1395247445", "time_left": "Quedan 31 d\u00edas", "current_amount": "501\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>UN PROYECTO SOLIDARIO I PARA TODOS</strong><br/>\nEste es un proyecto para crear y dise\u00f1ar <strong>material accesible</strong> para todos.<br/>\nNi\u00f1os con <strong>baja visi\u00f3n</strong> , con <strong>sordera</strong> y con <strong>dificultades comunicativas</strong> tambi\u00e9n son fans de los cuentos y las historias que nos trasladan al mundo de la fantas\u00eda.<br/>\nLa idea nace a ra\u00edz de la necesidad de diferentes profesionales para tener un abanico m\u00e1s amplio de material adaptado, as\u00ed como de padres, madres y familiares que utilizan la lengua de signos o sistemas pictogr\u00e1ficos de comunicaci\u00f3n en la relaci\u00f3n con sus ni\u00f1os. Tambi\u00e9n el hecho de que falten cuentos locutados para ni\u00f1os y ni\u00f1as con baja visi\u00f3n ha hecho que queramos elaborar un material espec\u00edfico que cumpla diferentes objetivos culturales y educativos y que cumpla con la tan querida <strong>accesibilidad universal</strong>.<br/>\nQueremos que sea un material f\u00e1cil de encontrar en cualquier librer\u00eda, sin tener que buscarlo en centros especializados, y as\u00ed <strong>contribuir a la normalizaci\u00f3n y la sensibilizaci\u00f3n hacia aquellos que tienen necesidades especiales.</strong></p>\n<p><strong>\u00bfPARA QU\u00c9 SERVIRAN VUESTRAS APORTACIONES?</strong><br/>\nVuestras aportaciones permitir\u00e1n llevar a cabo la edici\u00f3n de 1.000 ejemplares del libro y el DVD. <br/>\nTodo el dinero que se consiga de m\u00e1s ir\u00e1 repartido a partes iguales entre <br/>\nla <strong>Fundaci\u00f3n S\u00edndrome de Down de Girona y Comarcas, ASTRID21</strong> (<a href=\"http://www.fundacioastrid.org/\">ASTRID21</a>), y <strong>la Asociaci\u00f3n de Personas Sordociegas de Catalu\u00f1a</strong> (<a href=\"http://www.asocide-cat.org\">ASOCIDE Catalu\u00f1a </a>).</p>\n<p><strong>\u00bfC\u00d3MO SER\u00c1 EL LIBRO?</strong><br/>\nCada libro constar\u00e1 de <strong>cinco cuentos ilustrados sobre el Pla de l'Estany y un DVD. Los autores</strong> de los cuentos <strong>son los ni\u00f1os y ni\u00f1as de las escuelas y centros educativos del Pla de l'Estany que han participado en el proyecto.</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/740/verkami_54559210bd46f346c334ee93d80e23bf.jpg?1395244679\"/><br/>\nLa tem\u00e1tica de los cinco cuentos es:<br/>\n- <strong>El estany de Banyoles</strong> <br/>\n- <strong>El Monasterio de San Esteban</strong><br/>\n- <strong>Las Estunes</strong><br/>\n- <strong>El edificio de Cal Molinero</strong><br/>\n- <strong>Las cuevas prehist\u00f3ricas de Seriny\u00e0</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/739/verkami_7bda8164ffd3186147cc7cebda28b026.jpg?1395244493\"/><br/>\nCada cuento tendr\u00e1 la explicaci\u00f3n en el sistema pictogr\u00e1fico de comunicaci\u00f3n, catal\u00e1n signado y letra may\u00fascula. <br/>\nEl DVD incluir\u00e1 las cinco narraciones en lengua de signos, locutadas y subtituladas.</p>\n<p><strong>\u00bfCU\u00c1NDO PODREIS DISFRUTAR DE VUESTRAS RECOMPENSAS?</strong><br/>\nEl jurado ha elegido los cinco cuentos que se editar\u00e1n y la ilustradora ya est\u00e1 trabajando en los dibujos que acompa\u00f1ar\u00e1n a los textos. <br/>\nUna vez los cuentos est\u00e9n corregidos y revisados, los profesionales encargados de elaborar los pictogramas y el catal\u00e1n signado podr\u00e1n hacer la adaptaci\u00f3n. <br/>\nContamos poder hacer la presentaci\u00f3n oficial del libro <strong>a finales de mayo</strong>, y que pod\u00e1is recoger ese mismo d\u00eda vuestra recompensa. <br/>\nEntre <strong>junio y julio</strong> esperamos hacer los env\u00edos de las recompensas a los mecenas que no haya venido a la presentaci\u00f3n.</p>\n<p><strong>\u00bfPOR QU\u00c9 PARTICIPAR EN EL PROYECTO?</strong> <br/>\nContar un cuento es un maravilloso acto de comunicaci\u00f3n entre educadores y alumnos y tambi\u00e9n entre padres e hijos. <br/>\nCon tan solo un poco de esfuerzo, una dosis de atenci\u00f3n y alguna cucharada de interpretaci\u00f3n contribuimos a crear un clima afectivo que permite potenciar la imaginaci\u00f3n de nuestros ni\u00f1os y les transmitimos un mont\u00f3n de valores positivos. <br/>\nUn acto tan sencillo y encantador que les ayudar\u00e1 a aprender, a pensar, a revivir experiencias pasadas, a proyectar el futuro, a aumentar su creatividad, a despertar la imaginaci\u00f3n y a descubrir cosas nuevas. <br/>\n<em>Hagamos posible que todos los ni\u00f1os tengan acceso a este mundo fant\u00e1stico.</em></p>\n<p><strong>\u00bfQUI\u00c9NES SOMOS?</strong> <br/>\nSomos un grupo de profesionales de la empresa <strong>MultiSignes</strong> de Banyoles dedicados a la accesibilidad audiovisual y con ganas de hacer algo diferente y para todos. <br/>\nComprometidos socialmente, queremos contribuir a construir una sociedad accesible y m\u00e1s igualitaria. </p>\n<p>Contamos con el apoyo de: <br/>\n- Generalitat de Catalunya. Departament d'Ensenyament. Serveis Territorials a Girona<br/>\n- Regidoria d'Educaci\u00f3 de l'Ajuntament de Banyoles<br/>\n- ASTRID 21 (Fundaci\u00f3n S\u00edndrome de Down de Girona y Comarcas, ASTRID21) <br/>\n- ASOCIDE (asociaci\u00f3n de sordociegos de Catalu\u00f1a) <br/>\n- ASSIGN (asociaci\u00f3n para el estudio de la lengua de signos). </p>\n<p>Con la colaboraci\u00f3n de las escuelas del Pla de l'Estany: <br/>\n- Escuela La Draga (Banyoles) <br/>\n- Escuela Can Puig (Banyoles) <br/>\n- Escuela Sant Esteve de Guialbes (Vilademuls) <br/>\n- Escuela Bora Gran (Seriny\u00e0) <br/>\n- Escuela Pla de l\u2019Ametller (Banyoles)<br/>\n- Escuela Baldiri Reixac - La Vila (Banyoles) <br/>\n- Escuela Alzina Reclamadora (Fontcoberta)</p>\n<p><strong>\u00bfTIENES ALGUNA DUDA?</strong> <br/>\n\u00a1Esperamos que no! Pero si las tienes o quieres saber m\u00e1s de nosotros o del proyecto, escr\u00edbenos desde esta misma p\u00e1gina o a trav\u00e9s de nuestro correo electr\u00f3nico: multisignes@multisignes.com que estaremos encantados de poder ayudarte. </p>\n<p><strong>VISITA EL BLOG</strong> <br/>\n<a href=\"http://multisignes.blogspot.com\">multisignes.blogspot.com</a></p>\n</div>"}, {"category": "VIDEOJUEGOS", "total_amount": "7.950\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8087-master-friki-el-videojuego", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26257/thb.jpg?1394664781", "time_left": "Quedan 30 d\u00edas", "current_amount": "429\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>AVISO IMPORTANTE: Se han aumentado sustancialmente las recompensas para que los mecenas sientan nuestro agradecimiento. Mirad la columna de la derecha y elegid la recompensa que mas os atraiga</strong></p>\n<p><strong>Master Friki</strong> es el videojuego que por fin nos permitir\u00e1 comprobar quien sabe m\u00e1s sobre comic, cine, videojuegos, literatura, TV o rol. O dicho de otro modo, es el videojuego que decidir\u00e1 quien el m\u00e1s friki entre los frikis, el m\u00e1s sabio entre sus iguales, el <strong>Master Friki</strong>. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/521/verkami_6bd8407bf6d5ceee8602e3fad4c3511f.jpg?1395057138\"/></p>\n<p><strong>Master Friki</strong> nos permite retar a otro friki a responder cinco preguntas en el menor tiempo posible. Para jugar a <strong>Master Friki</strong> solo tenemos que: </p>\n<ol>\n<li>Crear una nueva cuenta (con un email o a trav\u00e9s de Facebook) o logarte si ya dispon\u00edas de una. </li>\n<li>Configurar nuestro avatar friki. Elige el color y el icono de su camiseta.<br/></li>\n</ol>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/522/verkami_4efdd2f969559e8b1c92e99f32ded48e.jpg?1395057153\"/></p>\n<p>A continuaci\u00f3n:</p>\n<ol>\n<li>Lanzar un reto a un amigo o a un oponente aleatorio.<br/></li>\n<li>Elegir la categor\u00eda en la que queremos enfrentarnos a nuestro oponente: cine, comic, videojuegos, rol, TV... </li>\n</ol>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/529/verkami_3fb5ed13afe8714a7e5d13ee506003dd.jpg?1395058225\"/></p>\n<p>Por \u00faltimo:</p>\n<ol>\n<li>Responder correctamente al mayor numero de preguntas en el menor tiempo posible para conseguir la mayor puntuaci\u00f3n. </li>\n</ol>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/524/verkami_f99687dd719c4e8bc6a39e946c3d9ef7.jpg?1395057184\"/></p>\n<ul>\n<li><p>Comodines<br/>\nHay dos clases de comodines que podremos utilizar en cada una de las preguntas de un reto: congelar el tiempo y eliminar dos de las cuatro respuestas posibles. Al empezar a jugar dispondremos de un n\u00famero limitado de comodines, podremos conseguir m\u00e1s ganando retos o compr\u00e1ndolos. </p></li>\n<li><p>Ranking <br/>\nCada vez que ganemos un reto conseguiremos puntos que nos acercar\u00e1n cada vez m\u00e1s a los primeros puestos del ranking. Podemos consultar el ranking general, con todos los frikis del mundo, o el ranking de nuestros amigos, solo con nuestros frikis preferidos.  </p></li>\n<li><p>Torneos <br/>\nCada lunes comienza un nuevo torneo. El friki que mayor puntuaci\u00f3n consiga durante esa semana ganar\u00e1 el torneo. Algunos torneos tendr\u00e1n premios para el ganador: lotes de libros, comics, videojuegos...  </p></li>\n</ul>\n<p>Lanzaremos <strong>Master Friki</strong> con m\u00e1s de 3.000 preguntas divididas en las siguientes categor\u00edas:</p>\n<p><strong>Categor\u00edas generales:</strong><br/>\nComic<br/>\nRol<br/>\nLiteratura<br/>\nVideojuegos<br/>\nCine<br/>\nTV</p>\n<p>Estas seis categor\u00edas generales nos permiten incluir cualquier pregunta sobre el basto universo friki. </p>\n<p><strong>Categor\u00edas de temas espec\u00edficos:</strong><br/>\nManga y anime<br/>\nSuperh\u00e9roes<br/>\nFantas\u00eda \u00e9pica<br/>\nCi-Fi<br/>\nConsolas</p>\n<p>Lanzaremos <strong>Master Friki</strong> con estas 5 categor\u00edas sobre temas espec\u00edficos. Iremos a\u00f1adiendo nuevas categor\u00edas de este tipo despu\u00e9s del lanzamiento de <strong>Master Friki</strong></p>\n<p><strong>Categor\u00edas de temas espec\u00edficos de pago:</strong><br/>\nSeries de animaci\u00f3n de los 80<br/>\nPrimeros videojuegos<br/>\nSitcom (telecomedias)</p>\n<p>En la secci\u00f3n de la tienda encontraremos categor\u00edas de temas espec\u00edficos que solo estar\u00e1n disponibles compr\u00e1ndolas. Lanzaremos Master Friki con estas 3 categor\u00edas sobre temas espec\u00edficos de pago. Iremos a\u00f1adiendo nuevas categor\u00edas de este tipo despu\u00e9s del lanzamiento de Master Friki. </p>\n<p><strong>\u00bfCUANDO PODRE JUGAR A MASTER FRIKI?</strong><br/>\nLanzaremos Master Friki el 25 de junio. Solo si el Crowdfunding sale adelante. <strong>Si no se consigue la financiaci\u00f3n Master Friki no ser\u00e1 posible.</strong></p>\n<p><strong>\u00bfCUANTO COSTARA Y PARA QUE DISPOSITIVOS ESTARA DISPONIBLE?</strong><br/>\nMaster Friki ser\u00e1 gratuito y estar\u00e1 disponible para m\u00f3viles y tabletas Android e IOS. </p>\n<p><strong>\u00bfPOR QUE CROWDFOUNDING?</strong><br/>\nCreemos que el crowdfounding es el medio ideal para financiar proyectos que nos gustar\u00eda que llegasen a realizarse. \u00bfTe gustar\u00eda poder retar a tus amigos o a otros frikis a responder preguntas sobre tus temas favoritos? entonces seguro que te gustar\u00eda que Master Friki llegase a realizarse, y as\u00ed ser\u00e1, solo necesitamos tu donaci\u00f3n.  </p>\n<p><strong>\u00bfEN QUE INVERTIREIS MI DINERO?</strong><br/>\nInvertiremos las aportaciones en pagar parte de:<br/>\n- La programaci\u00f3n<br/>\n- El dise\u00f1o de juego (definir la funcionalidad del videojuego)<br/>\n- Los gr\u00e1ficos<br/>\n- El contenido (m\u00e1s de 3.000 preguntas)<br/>\n- La promoci\u00f3n de lanzamiento</p>\n<p><strong>RECOMPENSAS</strong><br/>\nA continuaci\u00f3n describimos algunas de las fant\u00e1sticas recompensas que pueden llevarse los mecenas que apoyen nuestro proyecto.</p>\n<p><strong>El planeta de los frikis (libro)</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/528/verkami_0d306f4ed14e859484fc277e1f5d16c7.jpg?1395057756\"/></p>\n<p>El libro que ha triunfado en Amazon. N\u00famero uno en ventas en la secci\u00f3n de humor durante varios meses.</p>\n<p>Jotace (el Blog de Jotace): \"Los descerebrados esos de cosas de frikis son lo m\u00e1s zafio que he visto en mi vida. No tienen educaci\u00f3n, no saben lo que es el respeto, y no conocen la decencia. Cuando sea mayor, quiero ser como ellos\".</p>\n<p>Nacho Carmona (Dreamers): \"Es un trabajo sucio, pero alguien tiene que hacerlo. Y ellos son los mejores en su oficio\"</p>\n<p>Jose Antonio Serrano (Guiadelcomic) : \"\u00bfCosas de Frikis? Ah, si, ese weblog irreverente, divertido, descarado, gamberro, con mala leche, simp\u00e1tico cuanto menos en su dias bajos... recomendable pa' partirse la caja un rato vamos. Una lectura divertida.</p>\n<p>David Ramirez (Dibujante de Comics): \"\u00a1Cosas de Frikis es el blog que yo har\u00eda... si no supiera hacer cualquierotra cosa!\"</p>\n<p>EL PLANETA DE LOS FRIKIS es una recopilaci\u00f3n de los mejores post de Adbar Sabbar Jenkins en la primera etapa del Blog \"Cosas de Frikis\", el blog mas gamberro que ha habido en la bogsfera. Si quieres saber porqu\u00e9 cruz\u00f3 el friki la calle, que le pasa a un \"hijo de friki\", porque los trajes de los superheroes son una mierda, los problemas de los supervillanos casados y diversas cosas frikis del estilo, este es tu libro. </p>\n<p>Esta edici\u00f3n ha sido ampliada y se le han a\u00f1adido ilustraciones.</p>\n<p><strong>Pregunta patrocinada</strong></p>\n<p>Podras enviar tu propia pregunta y apareceras acreditado como creador de la misma. Demuestra tus conocimientos frikis y plantea una pregunta original.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/843/verkami_3371b988f06cf1a2a17339b14921689d.jpg?1395363540\"/></p>\n<p><strong>Personalizaci\u00f3n del avatar</strong></p>\n<p>Tendr\u00e1s tu avatar personalizado en Master Friki y te mandaremos tambi\u00e9n la imagen para que la puedas utilizar como fondo de pantalla, como foto en redes sociales, etc</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/418/verkami_fac4ef5554f69012fe38d2f1d4e245a6.jpg?1396007692\"/></p>\n<p><strong>Camiseta y pin de Master Friki</strong></p>\n<p>Otras de las maravillosas recompensas son esta camiseta y este pin exclusivos del videojuego:</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/527/verkami_135007e7085979a7d5b41ce54c0e54d7.jpg?1395057255\"/></p>\n<p><strong>\u00bfDONDE PUEDO ENCONTRAROS?</strong><br/>\n<a href=\"http://www.dloreanediciones.com/\">www.dloreanediciones.com</a></p>\n</div>"}, {"category": "MUSICAL", "total_amount": "1.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8281-idilico-el-musical", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26418/thb.png?1395066675", "time_left": "Quedan 30 d\u00edas", "current_amount": "0\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>ID\u00cdLICO es un <strong>musical</strong> joven e innovador que tiene como objetivo ofrecer un <strong>espect\u00e1culo divertido y terror\u00edfico para todos los p\u00fablicos</strong>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/387/verkami_f5c61712cff8991952a4c6f90eacaa55.jpg?1394820551\"/></p>\n<p>Para dar vida a ID\u00cdLICO se ha creado desde cero una nueva asociaci\u00f3n que desgraciadamente no cuenta con la infraestructura necesaria para hacer frente a las demandas esc\u00e9nicas y musicales requeridas para que el espect\u00e1culo llegue a ser un producto de calidad, pero <strong>juntos podemos conseguirlo</strong>.</p>\n<p>Nuestro musical se estren\u00f3 el pasado <strong>21 de diciembre de 2013</strong> en el <em>Centro C\u00edvico Jos\u00e9 Luis Sampedro</em> (San Fernando de Henares, Madrid) con un gran \u00e9xito, ya que pudimos recaudar m\u00e1s de 200 kilos de alimento no perecedero.<a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=9PDK3rgYK4g\"><em>Pincha aqu\u00ed para ver nuestra entrevista</em></a><br/>\nAhora <strong>queremos m\u00e1s</strong> y sabemos que vosotros tambi\u00e9n. Nuestra gira va a dar comienzo dentro de muy poquito y <strong>necesitamos vuestra ayuda</strong>.</p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES?</strong></p>\n<p>El <strong>presupuesto recaudado</strong> ir\u00e1 destinado mayoritariamente a la adquisici\u00f3n de <strong>material de sonido</strong> <em>(micr\u00f3fonos, petacas y emisoras)</em>, tambi\u00e9n para el <strong>vestuario</strong>, la impresi\u00f3n de <strong>programas y carteles</strong> y <strong>merchandising</strong> que utilizaremos como recompensa para nuestros mecenas. Sin olvidar el <em>5% +IVA por los servicios de Verkami</em> y las <em>comisiones de las pasarelas de pago</em>.</p>\n<p><strong>SIN\u00d3PSIS</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/386/verkami_1ce639c971c309ac2a66cc4bbb3b5f59.jpg?1394820461\"/></p>\n<p>David, \u00c1frica y Tom\u00e1s alquilan un teatro con la intenci\u00f3n de estrenar una obra musical. Su pasi\u00f3n por alcanzar sus sue\u00f1os se ver\u00e1 interrumpida por el inesperado reencuentro con Diana, de quien David a\u00fan sigue enamorado. \u00c9l y sus amigos luchar\u00e1n contra la malvada madre de Diana, quien est\u00e1 empe\u00f1ada en hacerle fracasar de cualquier modo. Pero no es todo: para su asombro descubrir\u00e1n que el fantasma de Claudia a\u00fan vaga por las instalaciones del teatro y, no se muestra dispuesta a compartirlas con ellos.</p>\n<p><strong>\u00bfQUI\u00c9N ES QUI\u00c9N?</strong></p>\n<p>\u00b7Juan \u00c1ngel Bernal: Director, guionista y productor.<br/><br/>\n\u00b7Isabel Jim\u00e9nez: Compositora, guionista y directora.<br/><br/>\n\u00b7Maria Almenara: Directora de escena art\u00edstica.<br/>\n\u00b7Meritxell P\u00e9rez Honrubia: Directora de escena art\u00edstica.<br/>\n\u00b7Sergio Moreno Jackson: Director vocal.<br/>\n\u00b7Laura Fern\u00e1ndez: Directora de baile.<br/>\n\u00b7Nicol\u00e1s Federico R\u00edos: Productor, regidor.</p>\n<p><em>ACTORES PRINCIPALES:</em></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/344/verkami_8982d4fa84fbc65a365e6e2e5c85eb66.jpg?1394763022\"/></p>\n<p>Alberto Montiel Gonz\u00e1lez <em>es David</em><br/>\nIsabel Jimenez Lama <em>es Tom\u00e1s</em><br/>\nMarta Carmona Mayoral <em>es Claudia</em><br/>\nMeritxell P\u00e9rez Honrubia <em>es Maura</em><br/>\nPaula Carmona Mayoral <em>es Diana</em><br/>\nVer\u00f3nica L\u00f3pez Llorente <em>es \u00c1frica</em></p>\n<p><em>ACTORES SECUNDARIOS Y COVERS</em> </p>\n<p>Alejandro Garc\u00eda G\u00f3mez <em>es frutero, Juli\u00e1n y el Zorro</em><br/>\nAna Sainz San Mart\u00edn <em>es Vendedora y Vanesa</em><br/>\nAng\u00e9lica Andr\u00e9s Pablos <em>es Gloria y Esther</em><br/>\nLaura Fern\u00e1ndez <em>es Roc\u00edo</em><br/>\nAroa S\u00e1nchez-Guijaldo Rivera <em>es Estefan\u00eda y cover de Diana</em><br/>\nDavid Freyre <em>es cover de Tom\u00e1s y David</em><br/>\nEsther Arevalillo Pe\u00f1a <em>es Clara</em> <br/>\nMar\u00eda Arribas Fern\u00e1ndez <em>es Raquel y Julia</em><br/>\nNatalia Caballero Rodr\u00edguez <em>es Alcaldesa y Camarera</em><br/>\nRebeca del Pozo Rodr\u00edguez <em>es cover de \u00c1frica y Diana</em><br/>\nSonia Le\u00f3n Mart\u00edn <em>es Alba</em> </p>\n<p><em>CUERPO DE BAILE</em></p>\n<p>Loreto Jaqueti Acedo <br/>\nMarta Granjo Garcia <br/>\nLaura Fern\u00e1ndez <br/>\nAurora Parrilla Camacho<br/>\nAndrea Rodr\u00edguez Fern\u00e1ndez</p>\n<p><em>M\u00daSICOS</em></p>\n<p>Juan \u00c1ngel Bernal L\u00f3pez: Teclado.<br/>\nAlejandro Ca\u00f1ete Carretero: Bajo.<br/>\nCesar Villar Garc\u00eda: Bater\u00eda.<br/>\nIrene Espada Monz\u00f3n: Guitarra.</p>\n<p><strong>GIRA ID\u00cdLICO</strong><br/>\n<em>(abierta contrataci\u00f3n)</em></p>\n<p><strong>21 de marzo</strong> C.c. La Jaramilla (Coslada, Madrid) 20.00 h<br/>\n<strong>22 de marzo</strong> Teatro Jos\u00e9 Monle\u00f3n (Legan\u00e9s, Madrid) 20.00 h<br/>\n<strong>6 de abril</strong> Festival de Teatro (Valdilecha, Madrid)<br/>\n<strong>3 y 4 de mayo</strong> C.c. Buenavista (Madrid)<br/>\n<strong>10 de mayo</strong> Auditorio San Mart\u00edn de la Vega (Madrid)</p>\n<p>Las <strong>recompensas</strong> comenzar\u00e1n a darse a partir del <strong>1 de mayo del 2014</strong></p>\n<p><strong>S\u00cdGUENOS</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://www.facebook.com/IdilicoElMusical\">Facebook</a></strong><br/>\n<strong><a href=\"https://twitter.com/IdilicoMusical\">Twitter</a></strong></p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": ["#videoclip", "#infantil"], "url": "http://www.verkami.com/projects/6899-el-disco-de-los-petekos", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26731/thb.jpg?1395673947", "time_left": "Quedan 30 d\u00edas", "current_amount": "0\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>\u00a1Hola a todos! Y saludos de <strong>LOS PETEKOS</strong> . </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/052/verkami_3862190c804d729d46af045f9e26fd77.jpg?1395673996\"/></p>\n<p>Junto con estos seres tan divertidos, aventureros y a veces un poco trastos nos gustar\u00eda componer y grabar un disco infantil con un total de 12 canciones, donde <strong>LOS PETEKOS</strong> ponen todos los conocimientos musicales, que no son pocos.  Estas  canciones divertidas, did\u00e1cticas y sobre todo muy pegadizas  son para que las puedan cantar, bailar y disfrutar todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as de entre cero y nueve a\u00f1os! </p>\n<p>.................................<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/051/verkami_12db518db1638c0eded0be77ac131866.jpg?1395673984\"/>.................................</p>\n<p>Las canciones cuentan historias para ni\u00f1os y tambi\u00e9n para sus padres, desde la hora del ba\u00f1o con <strong>ESPUMA, MAMA</strong>:<br/><br/>\n<iframe height=\"166\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/137408577&amp;color=ff5500&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_artwork=true\" width=\"100%\"></iframe></p>\n<p>Aprender a ponerse el cintur\u00f3n con <strong>YO ME PONGO EL CINTUR\u00d3N</strong>: <br/>\n<iframe height=\"166\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/137407687&amp;color=ff5500&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_artwork=true\" width=\"100%\"></iframe></p>\n<p>Lo importante que es la protecci\u00f3n solar con <strong>QUEMADITO</strong> o un momento tan divertido como el recreo en <strong>EL ROCK DEL RECREO</strong>.</p>\n<p>.............<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/054/verkami_95a2a0e1a0d129a73cfe862cc96b113e.jpg?1395674025\"/>.............</p>\n<p>En caso de  que os anim\u00e9is a  ayudar a <strong>LOS  PETEKOS</strong> el dinero lo usaran para componer, grabar, mezclar y masterizar estas doce canciones que tienen que estar listas antes de verano porque en verano <strong>LOS PETEKOS</strong> cogen vacaciones y a partir de septiembre les gustar\u00eda estar de gira, por los colegios, los teatros, las fiestas de los pueblos.</p>\n<p>Adem\u00e1s queremos grabar unos videoclips de Los Petekos cantando para su promoci\u00f3n. Tenemos la posibilidad de lanzar estas canciones para todo el planeta desde el canal de televisi\u00f3n on line <a href=\"http://www.zapea.tv/\">Zapea Tv</a>.</p>\n<p>...............<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/053/verkami_7b859726914f64fd0800b90b1ec34e46.jpg?1395674013\"/>...............</p>\n<p><strong>Nota de parte de Los Petekos:</strong><br/>\nSi nos ayud\u00e1is, para finales de Junio acabaremos nuestro disco y antes de Agosto os mandaremos los regalos que os hemos prometido.</p>\n<p>Ellos han empezado a afinar la voz. \u00bfTe animas t\u00fa?</p>\n</div>"}, {"category": "REVISTAS", "total_amount": "4.500\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8201-dar-lugar-revista", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25988/thb.png?1394108472", "time_left": "Quedan 30 d\u00edas", "current_amount": "2.325\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/823/verkami_085baedb35c6ae0958a21ac53e703fc1.jpg?1394105442\"/></p>\n<p><strong>dar lugar</strong> ser\u00e1 una revista en papel de 68 p\u00e1ginas a color que saldr\u00e1 3 veces al a\u00f1o acompa\u00f1ada de una exclusiva selecci\u00f3n de m\u00fasica elaborada por el programa <a href=\"http://www.rtve.es/alacarta/audios/mediterraneo\">Mediterr\u00e1neo de Radio3/RNE</a>. Tratar\u00e1 temas diversos con una mirada respetuosa y una voluntad nutritiva: interculturalidad, medio ambiente, infancia, literatura, espiritualidad, arte, econom\u00eda del bien com\u00fan... Contamos con colaboradores internacionales y profesionales reconocidos en sus \u00e1mbitos y daremos mucha importancia al contenido visual (dise\u00f1o, fotograf\u00eda, ilustraci\u00f3n). El primer n\u00famero saldr\u00e1 este mayo. </p>\n<p>Nos cuesta encasillar <strong>dar lugar</strong>... Como germen, no queremos ahogarlo con expectativas, ni grandes intenciones, sino acompa\u00f1ar el proceso. Por eso hemos acu\u00f1ado un t\u00e9rmino que se ajusta a lo que sentimos: <strong>prensa lenta</strong>. A diferencia de la prensa convencional, por ejemplo, no buscamos la exclusiva porque no queremos ser exclusivos, sino inclusivos. Y, al igual que el Slow Food, insistimos en el sabor de las cosas. \u00bfC\u00f3mo digerir un texto o una fotograf\u00eda sin apenas tiempo para saborearlos? </p>\n<p>El respeto por los procesos particulares de la prensa lenta contrastan con la llamada \u201cactualidad\u201d de la prensa r\u00e1pida, con el problema asociado de las grandes agencias que dictan qu\u00e9 y qui\u00e9n es actual y, m\u00e1s tr\u00e1gico todav\u00eda, cu\u00e1ndo dejan de serlo. </p>\n<p>Respetar los ritmos internos implica apostar radicalmente por la diversidad de lo vivo: en la infancia y la educaci\u00f3n, en la salud y el cuerpo, en el medio ambiente, en las expresiones culturales y en la espiritualidad. S\u00ed, tambi\u00e9n en la espiritualidad, pues una religiosidad lenta implica saberse parte de un proceso interno m\u00e1s all\u00e1 de las r\u00e1pidas imposiciones externas. </p>\n<p><strong>dar lugar</strong> quiere ser una revista lenta, biodiversa y bibliodiversa, donde aunar experiencias, pr\u00e1cticas y propuestas que te acompa\u00f1en. Y si un d\u00eda ves que aceleramos, av\u00edsanos. </p>\n<p><strong>dar lugar</strong>...<br/>\na cientos de palabras-c\u00e1psula que circulan, se abren y germinan, como:<br/>\nconversaci\u00f3n \u00b7 experiencia \u00b7 memoria \u00b7 felicidad \u00b7 ritual \u00b7 acogida \u00b7 expresi\u00f3n \u00b7 paisaje \u00b7 espiritualidad \u00b7 migraci\u00f3n \u00b7 literatura \u00b7 trayecto \u00b7 silencio \u00b7 legado \u00b7 infancia \u00b7 consciencia \u00b7 camino \u00b7 transici\u00f3n \u00b7 arte \u00b7 b\u00e1rtulos \u00b7 ecolog\u00eda \u00b7 pluralidad \u00b7 recibir \u00b7 dar \u00b7 ser</p>\n<p><strong>dar lugar</strong>...<br/>\na un producto cuidado y bello, donde exista un equilibrio entre las aportaciones visuales y escritas.</p>\n<p><strong>dar lugar</strong>...<br/>\na experiencias poco difundidas en otros medios, con colaboraciones de prestigio y traducciones de autores internacionales.</p>\n<p><strong>dar lugar</strong>...<br/>\na una comunidad heterog\u00e9nea y dispersa, radicalmente diversa, que encuentre \u00fatil los v\u00ednculos que propongamos en \u00e1mbitos como la cultura, la espiritualidad, la infancia o el medio ambiente desde una perspectiva integradora y contempor\u00e1nea.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/761/verkami_1f7932377e9d4bebbe17f005e3f1e65d.jpg?1395264880\"/></p>\n<p><strong>CONTENIDO DEL N\u00daMERO 1</strong></p>\n<p><strong>-Especial Fukushima</strong> desde una perspectiva aut\u00f3ctona e \u00edntima, desde la experiencia de varias personas y tratando cuestiones diversas que van desde la supervivencia de los agricultores ecol\u00f3gicos de la zona, a la macrobi\u00f3tica, la vida cotidiana o la mezcla de budismo y novela para enfocar la cat\u00e1strofe. Hablaremos de <a href=\"http://phiyakushi.com\">Phiya Kushi</a> (nutricionista y propulsor de Sos Earth, <a href=\"http://uncannyterrain.com\">Junko Kajino y Ed Koziarski</a> (documentalistas), <a href=\"http://www.ruthozeki.com\">Ruth Ozeki</a> (novelista y monja budista), <a href=\"http://satoriediciones.com/libro_fukushima.html\">Takashi Sasaki</a> (profesor de castellano jubilado y escritor) y las delicadas fotograf\u00edas de <a href=\"http://www.shikamaphoto.com\">Takeshi Shikama</a>.</p>\n<p>Otros temas:</p>\n<p>-Jean-Marie Teno: libertad y experimentaci\u00f3n del documental africano (por la profesora y cr\u00edtica de cine <a href=\"http://africaencine.com\">Beatriz Leal Riesco</a>).</p>\n<p>-Entrevista a <a href=\"https://es-la.facebook.com/berta.meneses.7\">Berta Meneses</a> (monja cristiana/zen, profesora y precursora de la meditaci\u00f3n en las escuelas).</p>\n<p>-Txell Fontanet: Mirar lo que hace el otro (experiencia de una maestra de una escuela p\u00fablica donde 'copiar' no s\u00f3lo est\u00e1 permitido, sino recomendado...)</p>\n<p>-Art\u00edculos de Agust\u00edn P\u00e1niker (escritor y editor de <a href=\"http://www.editorialkairos.com\">Kair\u00f3s</a>); Ana Crespo (profesora de arte y autora de <a href=\"http://www.mandalaediciones.com/espiritualidad/sufismo/color-y-sufismo---vol--1.asp\">Color y Sufismo</a>); <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=QVdAp05rUWY\">Javier Melloni</a> (antrop\u00f3logo y te\u00f3logo jesuita) y <a href=\"http://www.hashimcabrera.com\">Hashim Ibrahim Cabrera</a> (escritor, pintor e im\u00e1n).  </p>\n<p>-Muestra del trabajo de la ilustradora <a href=\"http://www.iratxeilustracion.com\">Iratxe L\u00f3pez de Mun\u00e1in</a>.</p>\n<p>-Lloren\u00e7 Bonet: Luz cenital y arquitectura contempor\u00e1nea en la mezquita Sancaklar (Turqu\u00eda).</p>\n<p>-<a href=\"http://vidasana.org/noticias-vidasana/angeles-parra-ecoactivista-y-madre.html\">\u00c1ngeles Parra</a> sobre su experiencia con el libro de Edward Goldsmith El Tao de la Ecolog\u00eda.</p>\n<p>-Rese\u00f1as de libros y exposiciones.</p>\n<p>-M\u00fasica seleccionada por el programa Mediterr\u00e1neo de Radio3/RNE, en esta ocasi\u00f3n con temas cantados por mujeres mediterr\u00e1neas (entre otras: Yasmine Hamdan, <a href=\"http://aziza-brahim.blogspot.com.es/\">Aziza Brahim</a>, Kristi Stassinoupoulou, Mazal, Pietra Montecorvino...)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/599/verkami_7e84ff3baedf4fbd13a562405973e688.jpg?1395094732\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/468/verkami_5ef72d1b6fef00f2a20d4d97c845f39a.jpg?1395005842\"/></p>\n<p><a href=\"http://oozebap.org/darlugar/takeshii.pdf\">Descarga el art\u00edculo de Takeshi Shikama en PDF</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/196/verkami_ab7a751208f451ae97d21622d9e96249.jpg?1394577876\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/197/verkami_5a1952d5318610d0283021e79a59fd0d.jpg?1394577890\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/600/verkami_5063239df51c54fb4357cfdd380506ea.jpg?1395094798\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/191/verkami_f5fb02b7d05ad159a9952840126f765c.jpg?1394577814\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/193/verkami_646b7e48dd7852a91c16652f822a3569.jpg?1394577825\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/194/verkami_9f34f63473b994b4a87256a1cd2d87ef.jpg?1394577841\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/195/verkami_85dab8f64aee755cc9042aa71a43c142.jpg?1394577853\"/></p>\n<p><strong>CONTENIDOS PARA PR\u00d3XIMOS N\u00daMEROS</strong></p>\n<p>-Especial Ruanda (con <a href=\"http://www.memorytraps.com/\">Olivier Nyirubugara</a> sobre la complejidad y los peligros de recordar y olvidar en Ruanda + j\u00f3venes cineastas ruandesas + arte y sanaci\u00f3n)</p>\n<p>-Entrevista en profundidad a <a href=\"http://www.vicentehaya.com\">Vicente-Abdelmumin Aya</a>. Del japon\u00e9s del haik\u00fa al \u00e1rabe del Cor\u00e1n al arameo de Jes\u00fas.</p>\n<p>-<a href=\"http://tnhspain.org\">Thich Nhat Hanh</a>: ense\u00f1ando los ni\u00f1os a meditar. </p>\n<p>-Viviendo en comunidad: <a href=\"http://plumvillage.org\">Plum Village</a>, ecoaldeas, comunidades suf\u00eds... Javier Melloni: \u00bfC\u00f3mo es una comunidad espiritual?</p>\n<p>-Ilustraci\u00f3n iran\u00ed.</p>\n<p>-Bioregionalismo como postecologismo, \u00bfalternativa a las fronteras? (Con <a href=\"http://www.planetdrum.org\">Peter Berg</a> y Robert L. Thaye, autor de <a href=\"http://www.ucpress.edu/book.php?isbn=9780520236288\">LifePlace</a>)</p>\n<p>-Econom\u00eda social / \u00bfeconom\u00eda zen?</p>\n<p>-<a href=\"http://pablodors.blogspot.com\">Pablo d\u2019Ors</a>: acompa\u00f1ar a las personas en la \u00faltima etapa de la vida.</p>\n<p>-<a href=\"http://www.saramaitland.com\">Sara Maitland</a>, autora de A Book of Silence.</p>\n<p>-<a href=\"http://www.edicioneslallave.com/index.php?page=shop.product_details&amp;flypage=flypage.tpl&amp;product_id=22&amp;category_id=3&amp;option=com_virtuemart&amp;Itemid=12\">Tobin Hart</a>: la vida secreta espiritual de los ni\u00f1os.</p>\n<p>-El <a href=\"http://www.britishmuseum.org/whats_on/past_exhibitions/2012/hajj/the_exhibition.aspx\">hajj</a> como cuesti\u00f3n muse\u00edstica (arte y peregrinaci\u00f3n).</p>\n<p>Y muchos temas m\u00e1s...</p>\n<p><strong>EQUIPO</strong></p>\n<p><strong>Cristina Rod\u00e9s</strong> ha viajado durante a\u00f1os por el Sudeste asi\u00e1tico, Am\u00e9rica del Sur y Estados Unidos haciendo de la fotograf\u00eda y del viaje su estilo de vida. A principios de los 90 empieza tambi\u00e9n a colaborar con revistas de interiorismo y arquitectura nacionales e internacionales. Publica el libro NI\u00d1OS, en colaboraci\u00f3n con Eduardo Rubio, dedicado enteramente a la Fundaci\u00f3n Vicente Ferrer (2001).  Fuertemente atra\u00edda por la b\u00fasqueda espiritual, ha trabajado durante los \u00faltimos 10 a\u00f1os junto a Antonio Jorge Larruy en Espacio Interior, centro dedicado a las ense\u00f1anzas de Antonio Blay Fontcuberta (psic\u00f3logo transpersonal), quien ha sido fuente de inspiraci\u00f3n y reencuentro con ella misma.</p>\n<p><strong>D\u00eddac P. Lagarriga</strong> es escritor y editor. Ha publicado varios <a href=\"http://oozebap.org/bilal\">libros</a> de ensayo, poes\u00eda y novela. Tambi\u00e9n ha traducido trabajos sobre el mundo isl\u00e1mico y el continente africano. En el 2005 funda <a href=\"http://oozebap.org\">oozebap</a> para divulgar investigaciones y experiencias en torno al di\u00e1logo intercultural e interreligioso, con especial \u00e9nfasis en \u00c1frica y el islam.</p>\n<p><strong>Silvia P\u00e9rez</strong> realiza desde 2009 trabajos de dise\u00f1o gr\u00e1fico para las empresas Tr\u00e0nsit Projectes, CEPS Projectes Socials e ITD. En el \u00faltimo a\u00f1o ha dise\u00f1ado y maquetado las publicaciones: \u201c<a href=\"http://issuu.com/uclgcglu/docs/decentralisation_and_local_democracy_east_africa_r\">Decentralisation and Local Democracy: East Africa Region</a>\u201d de CGLU; \u201c<a href=\"http://issuu.com/uclgcglu/docs/re_gold_iii_esp\">Third Global Report of United Cities and Local Governments on Local Democracy and Decentralization - Gold III</a>\u201d de CGLU; y \u201c<a href=\"http://blog.transit.es/libro-eje-central/\">Eje Central II</a>\u201d de ITD.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\n\u00a1Os necesitamos! \u00bfTe animas? El dinero recaudado en este crowdfunding servir\u00e1 para empezar la revista y poder sumar el mayor n\u00famero de suscriptores, que en definitiva ser\u00e1 lo que dar\u00e1 viabilidad al proyecto y lograr\u00e1 que no dependamos de la publicidad. </p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nEl primer n\u00famero saldr\u00e1 en mayo 2014 y las recompensas se entregar\u00e1n en ese mes. En octubre del 2014 saldr\u00e1 el segundo n\u00famero, el tercero en febrero del 2015, el cuarto en mayo del 2015...</p>\n<p>\u00a1\u00a1\u00a1Muchas gracias!!! </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/183/verkami_c7b2e169569d6c4f75b3535d51fbb6d2.jpg?1394574477\"/> <img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/185/verkami_33881e0d04e5989bd6e2e9d84aba2496.jpg?1394574681\"/></p>\n<p><strong>CONTACTO</strong>: <br/>\n<a href=\"http://darlugar.org\">http://darlugar.org</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/darlugar\">https://www.facebook.com/darlugar</a><br/>\ndidac@oozebap.org<br/>\nTel. 662 02 02 74 (D\u00eddac)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/200/verkami_56ffe61291cc0f22c1fda1f30940f06f.jpg?1394577989\"/><br/>\nEsta foto realizada por Cristina Rod\u00e9s es nuestra primera portada y, adem\u00e1s, la ofrecemos impresa como una de las recompensas... \u00bf<a href=\"http://oozebap.org/darlugar/rana.pdf\">Quieres conocer su historia</a>?</p>\n</div>"}, {"category": "C\u00f3MIC", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": ["#historia"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8185-los-caballeros-de-la-orden-de-toledo-1", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26036/thb.jpg?1394196461", "time_left": "Quedan 30 d\u00edas", "current_amount": "929\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>Los Caballeros de la Orden de Toledo</strong> es una serie de c\u00f3mic-books que constar\u00e1 de 5 n\u00fameros de 32 p\u00e1ginas. La campa\u00f1a de crowdfunding actual es para financiar el primero de esos n\u00fameros.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/114/verkami_da6cfbcb27d047e48158e1cd3d06ef48.jpg?1394548004\"/></p>\n<p>Escrita por <strong>Javierre</strong> y dibujada por <strong>Juanfran Cabrera</strong>, narra una aventura de intriga, acci\u00f3n y humor protagonizada por <strong>G\u00aa Lorca, Bu\u00f1uel y Dal\u00ed</strong> en su \u00e9poca de estudiantes en Madrid. Una \u00e9poca marcada por los gobiernos de turno, las huelgas, el pistolerismo, los conflictos sindicales y el crimen de estado. Pero tambi\u00e9n una \u00e9poca de auge de la cultura, de las tertulias, las vanguardias culturales y los avances t\u00e9cnicos.</p>\n<p><strong>\u00bfQUE QUI\u00c9NES SOMOS?</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/115/verkami_ccd165f224920cfd3969f41f5cabf66a.jpg?1394548329\"/><br/>\n* Al gui\u00f3n: <strong>JAVIERRE</strong> que comenz\u00f3 en el mundo de la autoedici\u00f3n con las aventuras de <em>El Hombre Mosca</em>. Posteriormente, junto a <em>Pelorroto</em>, pone en marcha la editorial <em>La vena tribal</em> desde donde editan la revista <em>Sopas de Ajo</em>. Tambi\u00e9n comienza su colaboraci\u00f3n con la revista <em>TMEO</em>, <em>Pat\u00e9 de Marrano</em> y posteriormente <em>Cretino</em>, revista en la que terminar\u00eda siendo coeditor. Creador de <em>Los Vallekurros</em>, protagonistas de historietas de tem\u00e1tica underground enmarcadas en el barrio de Vallecas y de los que ha publicado 2 \u00e1lbumes.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/116/verkami_36caeaa188932b4db3e1b45565b4166a.jpg?1394548939\"/><br/>\n* Al dibujo: <strong>JUANFRAN CABRERA</strong> que comenz\u00f3 su carrera profesional en el c\u00f3mic como asistente de <em>Lu\u00eds Alberto Maldonado</em> para la editorial japonesa <em>Kodamsha</em>. Public\u00f3 en la m\u00edtica revista <em>El V\u00edbora</em> hasta su \u00faltimo n\u00famero. Entre 2006 y 2009 dirigi\u00f3 la revista de humor sat\u00edrico <em>El Batracio amarillo</em> mientras colaboraba con revistas como <em>Dos veces breve</em> o <em>Cretino</em>. Sus \u00faltimos trabajos son los c\u00f3mics <em>Naufragio en la Herradura</em> donde narra el desastre de la Armada Espa\u00f1ola de Felipe II en la bah\u00eda la Herradura y <em>El Cascamorras</em> c\u00f3mic sobre dicha fiesta que se celebra entre las poblaciones de Baza y Guadix</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nEl dinero recaudado ir\u00e1 dirigido a los gastos de producci\u00f3n, impresi\u00f3n y env\u00edo de la primera entrega del c\u00f3mic. Si recaudamos m\u00e1s, se destinar\u00e1 a los gastos de las pr\u00f3ximas entregas.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nEl primero de los 5 n\u00fameros de la serie se llevar\u00eda a imprenta una vez conseguida la financiaci\u00f3n por lo que los env\u00edos no tardar\u00edan m\u00e1s de un mes tras terminar la campa\u00f1a de crowdfunding.<br/>\nPara las siguientes entregas nos hemos propuesto una frecuencia bimestral, para cuya realizaci\u00f3n lanzar\u00edamos sendas campa\u00f1as de financiaci\u00f3n a trav\u00e9s de esta v\u00eda.</p>\n<p><strong>\u00bfY ESTO DEL CROWDFUNDING C\u00d3MO VA?</strong><br/>\nSi no has participado con anterioridad en una campa\u00f1a de crowdfunding, solo decirte que es muy sencillo.<br/>\nB\u00e1sicamente consiste en un compromiso: 1\u00ba eliges la recompensa que te guste. 2\u00ba te registras en verkami con un correo electr\u00f3nico v\u00e1lido. 3\u00ba eliges la forma de pago que prefieras. 4\u00ba Cuando termine la campa\u00f1a, solo si se ha alcanzado el objetivo, se te cargar\u00e1 el cobro.<br/>\nMientras te iremos informando de la evoluci\u00f3n del proyecto y las novedades a trav\u00e9s del blog o del correo electr\u00f3nico si as\u00ed lo prefieres.</p>\n<p><strong>PREVIO de 6 p\u00e1ginas de Los Caballeros de la Orden de Toledo #1</strong><br/>\n<iframe height=\"421\" src=\"//e.issuu.com/embed.html#1150389/7150848\" width=\"595\"></iframe></p>\n<p><strong>+INFO</strong><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/pages/Los-Caballeros-de-la-Orden-de-Toledo/389811014437560?ref=hl\">Facebook Los Caballeros de la Orden de Toledo</a></p>\n</div>"}, {"category": "POP", "total_amount": "3.500\u20ac", "tags": ["#jazz"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7656-alba-llibre-underwear", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26311/thb.png?1394809648", "time_left": "Quedan 30 d\u00edas", "current_amount": "2.121\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Dicen que los tiempos est\u00e1n cambiando, que ya no se compran discos y que es un mal momento para llevar a cabo \u00e9sta idea y, posiblemente sea cierto. Pero \u00bfsab\u00e9is qu\u00e9? Tambi\u00e9n llevamos mucho tiempo oyendo que no ten\u00e9is suficiente con los 50 segundos que dura el <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=cnm1b_aBwd0\">anuncio de Skip</a>, que el de <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=cntnKCCBcNM\">Danone</a> s\u00f3lo os ha hecho coger m\u00e1s ganas de insistir... \u00a1Ten\u00e9is ganas de m\u00e1s! As\u00ed que <a href=\"http://es.wikipedia.org/wiki/Xavier_Capellas\">Xavi Capellas</a> y yo, Alba Llibre, nos hemos vuelto a juntar para darle forma a una idea nacida a trav\u00e9s de vosotros. Mucha m\u00fasica, dedicaci\u00f3n e ilusi\u00f3n son lo que nos ha hecho llegar al mes de marzo con el disco ya grabado. </p>\n<p>Primeramente, os queremos dar las <strong>gracias</strong> por estar en \u00e9sta p\u00e1gina. Gracias por leer nuestro proyecto y por vuestra aportaci\u00f3n. Juntamente con la de todas las personas que nos visiten conseguiremos tirarlo adelante. </p>\n<p><strong>UNDERWEAR \u2013 El Disco</strong></p>\n<p>Encontrareis 10 versiones de canciones en ingl\u00e9s muy conocidas, interpretadas des de un punto de vista distinto tanto harm\u00f3nica como vocalmente. Es un estilo dif\u00edcil de definir pero puede ser que tire a pop-jazz.<br/>\nEl t\u00edtulo del disco no pod\u00eda ser otro. Delicadeza, sensualidad, naturalidad, momentos \u00edntimos, m\u00e1gicos, suaves\u2026 Una sola palabra que describe todas las sensaciones que os queremos hacer vivir con la m\u00fasica que escuchareis. </p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong> </p>\n<p>Ir\u00e1n destinadas exclusivamente a cubrir parte de los m\u00fasicos, el estudio y la mezcla. El objetivo que nos hemos marcado no abarca, ni mucho menos, todo el coste del proyecto as\u00ed que si todos juntos superamos estos 3.500\u20ac \u00a1comenzaremos a cubrir los costes de la masterizaci\u00f3n, el dise\u00f1o del disco y las copias!</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>A falta de fechas exactas, \u00e9sto es lo que podemos ir avanzando:<br/>\nGRABACI\u00d3N DE LOS TEMAS: enero \u2013 febrero 2014<br/>\nEDICI\u00d3N, MEZCLA Y MASTERIZACI\u00d3N: marzo \u2013 abril 2014<br/>\nGRABACI\u00d3N DEL VIDEOCLIP: marzo \u2013 abril 2014<br/>\nLANZAMIENTO DEL DISCO: abril \u2013 mayo 2014</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/333/verkami_796b235341b27ff6c49d3fbbb7a4b778.jpg?1394730745\"/></p>\n<p><strong>RECOMPENSAS</strong></p>\n<p>Las recompensas las entregaremos durante los meses de abril \u2013 mayo. El concierto de presentaci\u00f3n ser\u00e1 en Barcelona o Sant Cugat, \u00fanica y exclusivamente para todos vosotros. Reservaremos una sala u otra en funci\u00f3n del n\u00famero de personas que os apunt\u00e9is :)</p>\n<p>*INTERNACIONALES: Debemos explicar que \u00e9sta campa\u00f1a se reduce al territorio espa\u00f1ol, pues los costes de env\u00edo fuera del Pa\u00eds se escapan totalmente del presupuesto\u2026 muchas gracias </p>\n<p><strong>PARA LOS QUE QUER\u00c9IS M\u00c1S PISTAS</strong></p>\n<p>Adem\u00e1s de Xavi Capellas en los teclados y yo como cantante, hemos contado con tres grandes m\u00fasicos que le han dado forma a la idea y han conseguido que el resultado final sea impecable. <br/>\nJean Paul Dupeyron \u2013 GUITARRA <br/>\nCaspar St. Charles \u2013 BATER\u00cdA<br/>\nTom Warburton \u2013 CONTRABAJO <br/>\nLa colaboraci\u00f3n del gran cantante y m\u00fasico: Alfonso Vilallonga - ACORDE\u00d3N</p>\n<p><strong>MUCHAS GRACIAS por hacerlo posible, cada persona que conozca el proyecto, cada visita y cada aportaci\u00f3n son de gran ayuda para llegar a nuestro objetivo! As\u00ed que, aqu\u00ed debajo os dejamos un enlace directo a vuestras redes sociales para que hag\u00e1is la m\u00e1xima difusi\u00f3n de UNDERWEAR.</strong></p>\n<p>Un fuerte abrazo :)<br/>\nAlba y Xavi</p>\n</div>"}, {"category": "CIENCIA Y TECNOLOG\u00edA", "total_amount": "5.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8246-investigacion-de-herramientas-de-diagnostico-del-sindrome-de-fatiga-cronica", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26703/thb.jpg?1395655823", "time_left": "Quedan 30 d\u00edas", "current_amount": "9.420\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>Esta es un campa\u00f1a de micromecenazgo de ASSSEM para impulsar el proyecto de investigaci\u00f3n de IrsiCaixa que tiene como objetivo definir nuevas herramientas de diagn\u00f3stico de la Encefalomielitis Mi\u00e1lgica/S\u00edndrome de Fatiga Cr\u00f3nica (EM/SFC)</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/324/verkami_fc1796951aa510b3e45668097b143091.jpg?1395910724\"/></p>\n<p>Necesitamos <strong>29.000\u20ac</strong> para cubrir el presupuesto total del proyecto.</p>\n<p><strong>\u00bfSab\u00edas que la Encefalomielitis Mi\u00e1lgica/S\u00edndrome de Fatiga Cr\u00f3nica\u2026?</strong></p>\n<ul>\n<li>  Es una <strong>enfermedad compleja</strong> que afecta a los sistemas inmunitario, neurol\u00f3gico, cardiovascular y endocrino. </li>\n<li>  Tiene un origen desconocido. Su diagn\u00f3stico se basa \u00fanicamente en la evaluaci\u00f3n de sus s\u00edntomas.</li>\n<li>  Afecta, aproximadamente, a <strong>1 de cada 1.000 personas en Espa\u00f1a</strong>.</li>\n<li>  Forma parte de los llamados S\u00edndromes de Sensibilidad Central (SSC), junto con la Fibromialgia, la Sensibilidad Qu\u00edmica M\u00faltiple y la Electrohipersensibilidad, que pueden darse de forma simult\u00e1nea.</li>\n</ul>\n<iframe height=\"330\" src=\"//player.vimeo.com/video/89246391\" width=\"595\"></iframe>\n<p><strong>\u00bfPor qu\u00e9 colaborar en la investigaci\u00f3n de la EM/SFC?</strong></p>\n<p>La EM/SFC actualmente no cuenta con el reconocimiento necesario en nuestro pa\u00eds. A pesar de que un alto porcentaje de enfermos la sufre en un grado grave e incapacitante, existe una falta de financiaci\u00f3n p\u00fablica para abordar esta enfermedad de forma multidisciplinar. Dependemos de estas investigaciones para poder acabar con m\u00e1s de tres d\u00e9cadas de abandono asistencial e indefensi\u00f3n jur\u00eddica, que han contribuido a agravar el sufrimiento de los pacientes, dejando a muchos de ellos en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social.</p>\n<p><strong>\u00bfQui\u00e9nes somos?</strong></p>\n<p>La Asociaci\u00f3n de Sanitarios al Servicio de la Encefalomielitis Mi\u00e1lgica (**ASSSEM**), constituida sin \u00e1nimo de lucro por personas afectadas, hemos unido esfuerzos conjuntamente con el Instituto de Investigaci\u00f3n del Sida IrsiCaixa para avanzar en la investigaci\u00f3n de la relaci\u00f3n del sistema inmunitario con esta enfermedad.</p>\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer?</strong></p>\n<p>El dinero recaudado ir\u00e1 destinado a financiar el proyecto de investigaci\u00f3n de <strong>IrsiCaixa</strong>:</p>\n<p><strong>\u201cCaracterizaci\u00f3n de las c\u00e9lulas T reguladoras en pacientes con EM/SFC\u201d</strong></p>\n<p>El S\u00edndrome de Fatiga Cr\u00f3nica (SFC) se defini\u00f3 inicialmente como una <strong>enfermedad neuroinmunol\u00f3gica</strong> gracias a los trabajos de la Dra. Nancy Klimas y de otros grupos. Sin embargo, despu\u00e9s, pocos estudios han profundizado en la relaci\u00f3n del sistema inmunitario con esta enfermedad. En los \u00faltimos a\u00f1os, el inter\u00e9s por las alteraciones del sistema inmunitario en pacientes con EM/SFC ha crecido de manera evidente y numerosos grupos han iniciado estudios en este campo, incluyendo <strong>IrsiCaixa</strong>.</p>\n<p>El proyecto para el que pedimos apoyo se titula <strong>\u201cCaracterizaci\u00f3n de las c\u00e9lulas T reguladoras en pacientes con EM/SFC\u201d</strong>. Su objetivo es definir <strong>nuevas herramientas de diagn\u00f3stico</strong>, as\u00ed como comprender mejor las causas del S\u00edndrome de Fatiga Cr\u00f3nica e identificar posibles dianas terap\u00e9uticas. Este proyecto da continuidad al publicado el a\u00f1o pasado por los mismos investigadores, que demostraron alteraciones de ocho mol\u00e9culas en personas con el SFC, que parec\u00edan estar asociadas a un peor funcionamiento del sistema inmunitario.</p>\n<p><strong>Las c\u00e9lulas T reguladoras</strong> son un elemento clave en el sistema inmunitario, ya que controlan tanto la respuesta a pat\u00f3genos como las respuestas autoinmunes. Dado que los pacientes con SFC presentan alteraciones en el control de pat\u00f3genos (sensibilidad a infecciones y reactivaci\u00f3n de las mismas) y en los trastornos autoinmunes, el estudio de estas c\u00e9lulas puede aportar datos relevantes que ayuden a avanzar en la investigaci\u00f3n.</p>\n<p>Se pretende llevar a cabo la <strong>caracterizaci\u00f3n profunda de las c\u00e9lulas T reguladoras</strong>, tanto en su n\u00famero como en su funci\u00f3n, para poder determinar c\u00f3mo influyen en las alteraciones inmunol\u00f3gicas descritas en el trabajo publicado el a\u00f1o pasado. El estudio tendr\u00e1 una <strong>duraci\u00f3n de un a\u00f1o</strong> y se realizar\u00e1 con muestras ya almacenadas en el laboratorio de IrsiCaixa, por lo que no significar\u00e1 ninguna molestia para los afectados. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/697/verkami_d75c8d8c4c196419d322656c9662f423.jpg?1395217679\"/><br/>\n<em>Autor:IrsiCaixa/Raimon Sol\u00e0</em></p>\n<p><strong>\u00bfCu\u00e1nto necesitamos recaudar?</strong></p>\n<p>Necesitamos 29.000 euros para cubrir el presupuesto total del proyecto. Inicialmente, nos marcamos un objetivo m\u00ednimo de 5.000 euros, que ser\u00eda la cantidad m\u00ednima imprescindible para ponerlo en marcha.</p>\n<p><strong>\u00bfCu\u00e1nto durar\u00e1 el proyecto?</strong></p>\n<p>El estudio tendr\u00e1 la duraci\u00f3n de <strong>un a\u00f1o</strong> y las <strong>recompensas</strong> podr\u00e1n hacerse efectivas <strong>una vez est\u00e9n los resultados</strong>.</p>\n</div>"}, {"category": "CORTOMETRAJE", "total_amount": "1.750\u20ac", "tags": ["#thriller"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8242-el-actor-lopetegui-productions", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26659/thb.jpg?1395496121", "time_left": "Quedan 29 d\u00edas", "current_amount": "2.295\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>En tres d\u00edas hemos conseguido llegar a los 1.750 \u20ac de financiaci\u00f3n que busc\u00e1bamos. <strong>El Actor</strong> va ser una realidad!</p>\n<p>\u00bfSignifica eso que ya no pod\u00e9is colaborar? \u00a1Todo lo contrario!<br/>\n \u00a1VAMOS A POR 2.500\u20ac! Este salto econ\u00f3mico supondr\u00e1 un salto de calidad a\u00fan mayor; posibilidad de acceder a mejores localizaciones, mejor atrezzo, mejor <br/>\nmaterial de rodaje\u2026 \u00a1Queremos seguir creciendo!</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/928/verkami_fb140e798ee42ea862921d0aff52d0ae.jpg?1395496165\"/></p>\n<p><strong>EL PROYECTO</strong></p>\n<p>El proyecto que Lopetegui Productions quiere presentar es un cortometraje de unos 20 minutos aproximadamente llamado <strong>El Actor</strong>. Un cortometraje de estilo drama thriller psicol\u00f3gico, con un gui\u00f3n complejo que trata el desamor, el miedo y la ambici\u00f3n. Una apuesta cuyo objetivo es explorar los l\u00edmites entre la ficci\u00f3n y la realidad. </p>\n<p>Arnau es un actor apasionado por su trabajo, tan obsesionado con entender a sus personajes que es a \u00e9l mismo a quien menos conoce. Tras la ruptura con Ana se ver\u00e1 empujado a una etapa de depresi\u00f3n donde ser\u00e1 dif\u00edcil discernir entre realidad y ficci\u00f3n. Una extra\u00f1a coincidencia lo llevar\u00e1 a interpretar el papel de su vida.</p>\n<p><strong>QUIENES SOMOS</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/585/verkami_e2f3c76f00bcbf1ef000c688e8cee0af.jpg?1395087547\"/></p>\n<p>El colectivo <a href=\"http://www.lopeteguiproductions.com\">Lopetegui Productions</a> se consolida en el a\u00f1o 2010 a ra\u00edz de la participaci\u00f3n como autores en algunos festivales de cortometrajes. Durante el a\u00f1o 2011, se especializa en la realizaci\u00f3n y producci\u00f3n de cortos en el marco de convocatorias express de \u00e1mbito nacional e internacional. En esta \u00faltima etapa hemos sido galardonados con diferentes premios.</p>\n<p>Lopetegui es una agrupaci\u00f3n plural y diversa que est\u00e1 constituida por 15 j\u00f3venes profesionales motivados por la necesidad de crear e invitar a la creaci\u00f3n. Sus integrantes pertenecen a diferentes campos como la producci\u00f3n audiovisual, gesti\u00f3n de espect\u00e1culos, dise\u00f1o gr\u00e1fico, ingenier\u00eda, m\u00fasica, animaci\u00f3n, etc.</p>\n<p>En nuestros 3 a\u00f1os de experiencia hemos realizado una variedad de proyectos que van desde lo amateur hasta encargos profesionales. Lo que m\u00e1s abunda son proyectos propios de ficci\u00f3n donde nos hemos permitido pasar por diversos g\u00e9neros cinematogr\u00e1ficos sin limitaciones (desde el humor absurdo hasta el drama).</p>\n<p>Puedes ver todos nuestros proyectos <a href=\"http://vimeo.com/channels/lopetegui\">aqu\u00ed</a>. Tambi\u00e9n puedes apoyar al colectivo con un \"me gusta\" en nuestra <a href=\"https://www.facebook.com/lopeteguiproductions\">p\u00e1gina de facebook</a>. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/602/verkami_9ed33b79a85c22658739dddb0e7aee20.jpg?1395097076\"/><br/>\n<em>En pleno rodaje del spot para <a href=\"https://vimeo.com/66114457\">Gran Geyser</a></em><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/644/verkami_4cf98d8d75aece39ac4baa20b866cec0.jpg?1395147428\"/><br/>\n<em>Making off del cortometraje <a href=\"https://vimeo.com/55769652\">Tierra de por medio</a></em><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/604/verkami_6781d3e7fe761362c41e4486a58c2aaf.jpg?1395097125\"/><br/>\n<em>Equipo despu\u00e9s de rodar el videoclip de <a href=\"https://vimeo.com/55902410\">Aldrin &amp; Collins</a> en la sala Rep\u00fablica del Ritmo</em><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/605/verkami_4b31257a2ff465b01c1ca09ebf7584d6.jpg?1395097186\"/><br/>\n<em>Maquillando a la actriz para el spot de la fiesta <a href=\"https://vimeo.com/77088008\">Waxx</a> en Apolo 2</em></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong> </p>\n<p>Para que el proyecto <strong>El Actor</strong> se pueda llevar a cabo como lo hemos planteado, necesitaremos una financiaci\u00f3n de 1.750 euros de presupuesto base incluyendo todas las partidas. <br/>\nEl desglose aproximado de la aportaci\u00f3n que esperamos obtener a trav\u00e9s de Verkami es:</p>\n<p>1.- <strong>Material t\u00e9cnico</strong> (iluminaci\u00f3n, c\u00e1maras, objetivos, maquillaje, etc.):  350 euros</p>\n<p>2.- <strong>Localizaciones</strong> (alquiler teatro, interior casa): 400 euros</p>\n<p>3.- <strong>Arte</strong> (vestuario y atrezzo): 250 euros </p>\n<p>4.- <strong>Catering y gastos de transporte</strong> (log\u00edstica en rodaje): 350 euros</p>\n<p>5.- <strong>Compensaciones para los mecenas</strong>: 300 euros </p>\n<p>6.- <strong>Gastos imprevistos de producci\u00f3n</strong>: 100 euros</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong> </p>\n<p>Ya tenemos el gui\u00f3n finalizado y hemos empezado con la preproducci\u00f3n del proyecto. <br/>\nEl calendario de producci\u00f3n a grandes rasgos es:</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/583/verkami_a0a3c2e80e8c102652ba9c9af6787e99.jpg?1395086933\"/></p>\n<p>Las recompensas se entregar\u00e1n en el evento del estreno (septiembre). A los mecenas que no puedan asistir al evento se les enviar\u00e1 su recompensa mediante correo ordinario.</p>\n<p><strong>PORQU\u00c9 FORMAR PARTE DE EL ACTOR</strong></p>\n<p>Todos los proyectos de Lopetegui Productions realizados hasta la fecha se han basado en la autofinanciaci\u00f3n, los propios componentes de Lopetegui hemos aportado el dinero necesario. Con muy pocos recursos hemos sido capaces de conseguir resultados de los que nos sentimos muy orgullosos. Hemos recibido muy buenas cr\u00edticas, ya sea a trav\u00e9s del apoyo de toda la gente a la que le gusta lo que hacemos, como de los reconocimientos obtenidos en diferentes festivales de cortometrajes. Es importante remarcar que todo el dinero obtenido en estos festivales ha sido reinvertido \u00edntegramente en nuevos proyectos. El dinero ganado en Lopetegui se invierte en nuevos proyectos de Lopetegui.</p>\n<p>El Actor ser\u00e1 el primer proyecto con presupuesto. Confiamos mucho en la idea y en nuestra capacidad para que el proyecto tire adelante gracias al trabajo en equipo y la motivaci\u00f3n por crear una buena obra cinematogr\u00e1fica.</p>\n<p>Tenemos ganas de hacer algo serio y de calidad. Es hora de demostrarnos a nosotros mismos y a la gente que conf\u00eda en nosotros de qu\u00e9 somos capaces<br/>\n\u00a1Creemos mucho en este proyecto!</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/584/verkami_bc56ca66e679062d25ab3dde36bef4e0.jpg?1395086947\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/587/verkami_e7c342881f34ea6a0913ff25b6bb01a8.jpg?1395088554\"/></p>\n<p>Para cualquier duda, suggerencia y dem\u00e1s: <strong>lopeteguiproductions@gmail.com</strong></p>\n<p><em>\u00a1Muchas gracias!</em></p>\n</div>"}, {"category": "ARTBOOK", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": ["#arte", "#ilustraci\u00f3n"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8347-all-these-feels-serie-de-posters", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26289/thb.jpg?1394791000", "time_left": "Quedan 29 d\u00edas", "current_amount": "250\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Hola chicos, soy <strong>Felipe Serrano</strong>, <strong>Pipe</strong> para los amigos. Empec\u00e9 este proyecto en diciembre de 2013 por pura casualidad, al principio era uno, luego pens\u00e9 en hacer 3 y al final me salieron 7. </p>\n<p>La intenci\u00f3n era tener algo lindo en mi pared y luego cuando varias personas conocieron el proyecto, de verdad les gust\u00f3 mucho y quer\u00edan unas copias, entonces pens\u00e9 en publicar la serie. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/646/verkami_41bfad207291f99fde34843dcd40b430.jpg?1395158804\"/></p>\n<p>Por el mismo estilo de las ilustraciones, quise buscar una imprenta que le sumara intenci\u00f3n, que hicieran las cosas con cari\u00f1o, y me encontr\u00e9 con <strong>Granja Gr\u00e1fica</strong>, una imprenta en Gracia (Barcelona) donde hacen impresi\u00f3n artesanal, un sitio muy lindo y con unas personas que le ponen tambi\u00e9n mucho empe\u00f1o a su trabajo. Les cont\u00e9 la idea y les gust\u00f3, sacamos presupuestos y ahora siguen ustedes. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/647/verkami_6b60e3856833c9d365204ede05e43981.jpg?1395158946\"/></p>\n<p>Espero que les guste y que se animen tanto como yo para sacarlo adelante!</p>\n<p><strong>All These Feels</strong> apela a la nostalgia, la tristeza y un estado contemplativo, pero con un toque de ingenio para darles un poco la vuelta y arrancar una sonrisa. </p>\n<p>Cada serie contiene 7 afiches, contenidos por una faja con el nombre y el n\u00famero (1/100, 2/100, 3/100, etc).</p>\n<p>Para conocer el proyecto m\u00e1s de cerca, pueden ir al siguiente enlace:<br/>\n<a href=\"http://iamfelipeserrano.com/228227/2565271/gallery/all-these-feels\">www.iamfelipeserrano.com/allthesefeels</a></p>\n<hr/>\n<h3 id=\"toc_3393\"><strong>LAS APORTACIONES</strong></h3>\n<p><strong>Ojito!!! Todo esto ser\u00e1 destinado a la producci\u00f3n de los posters en su totalidad. T O D O!!! No pienso guardarme ni un solo euro, la idea es destinar los aportes a mejorar los posters.</strong></p>\n<p>El acabado de cada afiche ser\u00e1 \u00fanico debido al proceso de impresi\u00f3n y tambi\u00e9n tendr\u00e1n textura (cada pelo y detalle de los personajes tendr\u00e1 relieve) as\u00ed cada persona interactuar\u00e1 con los afiches toc\u00e1ndolos o mir\u00e1ndolos, o dej\u00e1ndolos en la mesita del caf\u00e9 para ser la envidia de las visitas.</p>\n<p>El papel ser\u00e1 tipo papel de acuarela de 300gr, impresi\u00f3n litogr\u00e1fica manual y bajo relieve generado con presi\u00f3n.</p>\n<p><strong>Por ser la primera edici\u00f3n, cada serie estar\u00e1 numerada.</strong></p>\n<p>En el caso de que las aportaciones superen por 1000\u20ac la meta fijada inicialmente, los posters pasar\u00edan a ser A3 en vez de A4 y ser\u00eda mucho m\u00e1s chulo todo, se imaginan?</p>\n<hr/>\n<h3 id=\"toc_3394\"><strong>CALENDARIO</strong></h3>\n<p>Desde que finalice el proyecto ser\u00e1n aproximadamente dos semanas de producci\u00f3n y dejar todo listo para el disfrute de la serie.<br/>\nA partir de ah\u00ed dar\u00e9 lo mejor de mi para enviarles las recompensas lo m\u00e1s r\u00e1pido posible.</p>\n<p><strong>El proyecto est\u00e1 disponible para entrega mundial, est\u00e9s donde est\u00e9s podr\u00e1s tener los afiches, desde la estepa rusa hasta la Patagonia! :D</strong></p>\n</div>"}, {"category": "DISE\u00f1O", "total_amount": "10.000\u20ac", "tags": ["#naturaleza"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7856-seed-box-montar-plantar-y-disfrutar", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25859/thb.jpg?1393608813", "time_left": "Quedan 29 d\u00edas", "current_amount": "4.694\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<h3 id=\"toc_11958\"><strong>UN HUERTO URBANO PARA TODOS LOS P\u00daBLICOS</strong></h3>\n<p>Seed Box es una mesa de cultivo de polipropileno celular que se presenta plegada en una atractiva caja. En s\u00f3lo unos minutos se transforma en un huerto donde ver crecer plantas hort\u00edcolas, arom\u00e1ticas o medicinales. Seed Box es una mesa estanca y dispone de unas ranuras de drenaje que permiten recoger el agua de riego sobrante y reutilizarla en el siguiente riego, \u00a1as\u00ed no se pierde nada! Y adem\u00e1s, gracias a su tama\u00f1o reducido, Seed Box encaja en cualquier lugar, en cualquier hogar. </p>\n<h3 id=\"toc_11959\"><strong>UNA MESA DE CULTIVO INNOVADORA</strong></h3>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/715/verkami_1876298d4f6685c9d0ce568015ce5d91.jpg?1395228878\"/></p>\n<p><strong>\u00bfCabe una mesa de cultivo en mi cocina de 6 m2?</strong><br/>\n\u00a1Y hasta 2 y 3! Porque Seed Box es una mesa de cultivo que mide tan s\u00f3lo 25 x 25 x 20 cm, \u00a1no todos tenemos una terraza para ver crecer nuestras plantas! </p>\n<p><strong>\u00bfUna caja de pl\u00e1stico puede ser ecol\u00f3gica?</strong><br/>\n\u00a1S\u00ed! Seed Box es una mesa de cultivo de polipropileno celular, un material 100% reciclable incluido en el reglamento t\u00e9cnico para productos org\u00e1nicos y ecol\u00f3gicos. Y adem\u00e1s, es ligero y econ\u00f3mico, \u00bfse puede pedir m\u00e1s? </p>\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 herramientas necesito para montar mi mesa de cultivo?</strong><br/>\n\u00a1Ninguna! Porque Seed Box es una mesa de cultivo que se presenta plegada, y montarla es un juego de ni\u00f1os</p>\n<p>En s\u00f3lo tres pasos. As\u00ed\u00a0de f\u00e1cil. De la semilla al\u00a0plato y con materiales 100% reciclables.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/797/verkami_389f93bde016ff20d32021e1c8384dfc.jpg?1395312247\"/></p>\n<p><strong>MONTA</strong><br/>\nMontaje sencillo<br/>\nEn menos de 5 minutos<br/>\nY en pocos pasos sin necesidad de ninguna herramienta</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/789/verkami_9f72a5d0f61ee5f4dfe0cc432bf3cdb3.jpg?1395312009\"/></p>\n<p><strong>PLANTA</strong><br/>\nUna manera divertida de aprender a cultivar para todas las edades.\u00a0<br/>\nEcol\u00f3gico. Dise\u00f1ado con materiales reciclables y re utilizables, con una\u00a0base de fibra de coco para el mejor crecimiento de las plantas.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/790/verkami_e96d846c1420c11b76b31f1f4855551f.jpg?1395312027\"/></p>\n<p><strong>Y DISFRUTA</strong><br/>\nIdeal para ni\u00f1os\u00a0y cocineros,\u00a0jardineros\u00a0y\u00a0amantes\u00a0de la comida sana.<br/>\nPrep\u00e1rate deliciosas ensaladas, c\u00f3cteles, infusiones y salsas con tus\u00a0propios\u00a0cultivos. \u00a1Buen provecho!<br/>\nResultados en\u00a0pocos d\u00edas.\u00a0Debido a sus \u00f3ptimas condiciones da sus frutos a\u00a0los\u00a0pocos d\u00edas dedic\u00e1ndole un esfuerzo m\u00ednimo.</p>\n<h3 id=\"toc_11960\"><strong>SEED BOX, UN PROYECTO SOCIAL, UN PROYECTO PLURAL</strong></h3>\n<p>Seed Box es el sue\u00f1o de Carlos Llevat, Joan Serra y Jordi Gal\u00edn, pero tambi\u00e9n de todos los que est\u00e1n implicados en hacerlo realidad, como el equipo de TEB Cooperatiu, a cargo de quien est\u00e1 el montaje de las cajas. Y tambi\u00e9n puede ser el tuyo, ya que desde Seed Box hemos iniciado una campa\u00f1a de Crowdfunding, porque sencillamente creemos en un mundo donde las cosas pueden hacerse de forma diferente. \u00bfTe animas a compartir esta ilusi\u00f3n con nosotros? </p>\n<h3 id=\"toc_11961\"><strong>\u00bfEN QU\u00c9 NOS PUEDES AYUDAR?</strong></h3>\n<p>Lo primero que\u00a0necesitamos, es que deis a conocer nuestro proyecto a vuestro\u00a0entorno m\u00e1s\u00a0inmediato a trav\u00e9s del boca a boca, Email, WhatsApp o de vuestra red sociales. Puedes empezar compartiendo nuestro enlace de Verkamy</p>\n<p>Tambi\u00e9n si te gusta nuestro\u00a0producto,\u00a0puedes realizar una pre-compra para ti o para\u00a0regalar a\u00a0una persona que sepas que le puede gustar. </p>\n<p>Tu colaboraci\u00f3n, nos permitir\u00e1 llegar al capital necesario para una primera\u00a0producci\u00f3n en serie y as\u00ed asegurar una presencia en el mercado.<br/>\nPodremos tener la primera producci\u00f3n comercial lista para el mes de abril de 2014.\u00a0</p>\n<p>Los mecenas que hag\u00e1is la pre-compra, ser\u00e9is los primeros\u00a0afortunados en recibir las mesas de cultivo <strong>Seed Box</strong>, en esa fecha.\u00a0</p>\n<p>Los precios establecidos en las recompensas suponen hasta  un \u00a140% de descuento!\u00a0respecto al precio que tendr\u00e1 en las tiendas una vez lanzada al mercado. Y sin\u00a0pagar ning\u00fan tipo de portes.</p>\n<p>En nuestro local de <em>co-working</em> de Barcelona, podemos ense\u00f1aros el producto e\u00a0invitaros a un caf\u00e9. Los mecenas m\u00e1s impacientes pod\u00e9is obtener alguno de los\u00a0prototipos de la pre-serie este mismo marzo de 2014.<br/>\n\u00a0</p>\n<h3 id=\"toc_11962\"><strong>ELIGE TU SEEDBOX</strong></h3>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/791/verkami_c49b927024d8d5cab854fad41518d0ee.jpg?1395312057\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/792/verkami_b79ff02a0ad986c27ab8a3bba769b4de.jpg?1395312071\"/><br/>\n<strong>Arom\u00e1ticas intensas:</strong> preparar infusiones, c\u00f3cteles y salsas.<br/>\nAlbahaca gigante genovesa y menta piperita.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/793/verkami_85189dfb189ce0c622507b0da66817e0.jpg?1395312085\"/><br/>\n<strong>Arom\u00e1ticas Mediterr\u00e1neas:</strong> condimenta tus platos.<br/>\nPerejil de hoja lisa y cilandro.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/794/verkami_35fe92331a97df250ee3b87c892456c0.jpg?1395312104\"/><br/>\n<strong>Mezclum de ensalada:</strong> adorna las ensaladas con texturas y sabores.<br/>\nCan\u00f3nigos y espinaca Butterfly.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/795/verkami_f855ea505a3412acc00c0d507e943c02.jpg?1395312121\"/><br/>\n<strong>Solan\u00e1ceas:</strong> Peque\u00f1as hortalizas para aperitivos y ensaladas.<br/>\nTomate c\u00f3ctel tipo cherry y pimiento padr\u00f3n.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/796/verkami_0bcaed0fd0cebad48cf1379264ffc3c3.jpg?1395312138\"/><br/>\n<strong>Con un toque picante:</strong> Para ensaladas con un toque sabroso.<br/>\nRabanito redondo rojo punta blanca y r\u00facula.</p>\n<p><strong>Collection:</strong> Para los que lo quieren todo y no perderse nada.<br/>\nConjunto de las 5 variedades de Seed Box.<br/>\n\u00a0<br/>\nAy\u00fadanos a que corra la voz y comp\u00e1rtelo con tu familia y tus amigos.</p>\n<p>\u00a1Muchas gracias!</p>\n</div>"}, {"category": "C\u00f3MIC", "total_amount": "27.000\u20ac", "tags": ["#historia", "#naturaleza"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8265-la-cuenta-atras-2", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26214/thb.jpg?1394571422", "time_left": "Quedan 29 d\u00edas", "current_amount": "4.664\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/563/verkami_60e877231448375d07f3b28c096b8c68.jpg?1395075774\"/></p>\n<p><a href=\"http://es.wikipedia.org/wiki/Carlos_Portela\"><strong>CARLOS PORTELA</strong></a> - Es guionista de c\u00f3mics (\"Las nuevas aventuras de Esther\", \"Gorka\", \"Los Heresiarcas\", \"Impresiones de la isla\") y de televisi\u00f3n (\"Padre Casares\", \"Matalobos\", \"Velvet\"). Desde hace 15 a\u00f1os es subdirector de \"Vi\u00f1etas desde o Atl\u00e1ntico\", el Sal\u00f3n del C\u00f3mic de A Coru\u00f1a. </p>\n<p><a href=\"http://es.wikipedia.org/wiki/Sergi_San_Juli%C3%A1n\"><strong>SERGI SAN JULI\u00c1N</strong></a> - Es un conocido dibujante de c\u00f3mic (\"Gorka\", \"Fanhunter: Celsquest revisited\", \"Interface\", \"Los Reyes Elfos\", \"Lunita\"), que ha trabajado en el mercado espa\u00f1ol, franc\u00e9s, alem\u00e1n y norteamericano. Tambi\u00e9n ha colaborado en multitud de peri\u00f3dicos y revistas nacionales, como \"El Jueves\".</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/564/verkami_1fc7595ad38683ec8413bfe02f39dd9c.jpg?1395075809\"/></p>\n<p><strong>QU\u00c9 ES EL \u00c1LBUM 2</strong></p>\n<p>Encuadernaci\u00f3n en carton\u00e9, 16'5 x 23 cm, 120 p\u00e1ginas, interior en color, tapas en color.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<ul>\n<li>Terminar el \u00e1lbum. </li>\n<li>Imprimirlo (en gallego y en castellano). </li>\n<li>Entreg\u00e1roslo. </li>\n</ul>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<ul>\n<li>Mayo 2014: fin del proyecto en Verkami.</li>\n<li>Octubre 2014: \u00e1lbum 2 terminado. </li>\n<li>Noviembre 2014: entrada en imprenta. </li>\n<li>Diciembre 2014: \u00e1lbum 2 listo para ser enviado. </li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/565/verkami_4c66f1977ef4171ecdf05b3682e9c44f.jpg?1395075831\"/></p>\n<p>Si conseguimos nuestro objetivo, os enviar\u00edamos a todos los que hab\u00e9is colaborado un adelanto de <em>La Cuenta Atr\u00e1s 2</em>: un PDF con el <strong>PRIMER CAP\u00cdTULO EN EXCLUSIVA</strong>, para que la espera no se haga tan larga. </p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>mencionaremos a TODOS los mecenas</strong> en el libro. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/566/verkami_e0edfe8f0a20833c9715fc4ce98e4109.jpg?1395075903\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/567/verkami_24f2c184dd6960691001bfec7fd5f607.jpg?1395075916\"/></p>\n<p><a href=\"http://es.wikipedia.org/wiki/Manuel_Rivas\"><strong>MANUEL RIVAS</strong></a>: <em>La Cuenta Atr\u00e1s</em> es un gran salto adelante. Tiene ese car\u00e1cter de marca hist\u00f3rica por muchas razones. La obra de Carlos Portela y Sergi San Juli\u00e1n es la primera gran novela gr\u00e1fica a nuestro alrededor en una l\u00ednea de thriller pol\u00edtico-social. Una obra art\u00edsticamente madura y valiente, por lo que consigue esa condici\u00f3n de \"golpear y desgarrar\" que Frank Kafka le ped\u00eda a las creaciones. Indaga en los mecanismos de control y dominio en los \u00e1mbitos p\u00fablicos, pero tambi\u00e9n en los c\u00f3digos \u00e9ticos individuales, donde pueden cohabitar, de forma contradictoria, el coraje y la servidumbre. Una novela que atrapa como tela de ara\u00f1a de ficci\u00f3n real y que va a dejar huella de obra fundadora. </p>\n<p><a href=\"http://es.wikipedia.org/wiki/Miguelanxo_Prado\"><strong>MIGUELANXO PRADO</strong></a>: <em>La Cuenta Atr\u00e1s</em>, de Carlos Portela y Sergi San Juli\u00e1n, consigue contar con brillantez y eficacia lo acontecido durante la cat\u00e1strofe del <em>Prestige</em> reflejando los errores, las miserias, las contradicciones de todos los sectores de la sociedad implicados en el asunto. Los pol\u00edticos, los marineros, la prensa, los voluntarios, la poblaci\u00f3n... reaccionan ante el desastre componiendo una ficci\u00f3n dolorosamente veraz. Puedo decirlo porque, aunque no completamente acabadas  todas sus p\u00e1ginas, he tenido la oportunidad de leerlo \u00edntegramente. Es desolador que, despu\u00e9s de m\u00e1s de once a\u00f1os del siniestro, solo podamos encontrar en las librer\u00edas el primer tomo de la historia. No podemos resignarnos a que <em>La Cuenta Atr\u00e1s</em> no llegue a los lectores en su totalidad.</p>\n<p><a href=\"http://es.wikipedia.org/wiki/%C3%81lvaro_Pons\"><strong>\u00c1LVARO PONS</strong></a>: El desastre del <em>Prestige</em> dej\u00f3 muchas manchas. Algunas, como las del chapapote que lleg\u00f3 a las playas, consiguieron limpiarse con el esfuerzo de miles de voluntarios, pero las que ha dejado en la sociedad siguen ah\u00ed, todav\u00eda m\u00e1s enraizadas y ennegrecidas, si cabe, enterradas tras una capa de interesado olvido. <em>La Cuenta Atr\u00e1s</em> abre todas las heridas para demostrar que el chapapote todav\u00eda est\u00e1 pegado en la conciencia colectiva, que no s\u00f3lo no se ha limpiado sino que debe estar m\u00e1s presente que nunca para recordar la historia, esa verdad que nunca se cont\u00f3 y a la que se dio carpetazo judicial, pero que todos conoc\u00edan. <em>La Cuenta Atr\u00e1s</em> es un tebeo que debe ser publicado en su totalidad para recordar lo que ocurri\u00f3 cuando se hundi\u00f3 el <em>Prestige</em> y c\u00f3mo actuaron algunos. Y, adem\u00e1s, porque es un tebeo extraordinario.</p>\n<p><a href=\"http://es.wikipedia.org/wiki/Juan_D%C3%ADaz_Canales\"><strong>JUAN D\u00cdAZ CANALES</strong></a>: <em>La Cuenta Atr\u00e1s</em> es un c\u00f3mic brillante y necesario. Portela y San Juli\u00e1n van m\u00e1s all\u00e1 de la simple denuncia de la nefasta gesti\u00f3n pol\u00edtica del desastre del <em>Prestige</em>. Con maestr\u00eda narrativa nos muestran como el verdadero drama es la postraci\u00f3n moral que afecta a todas y cada una de las capas de nuestra sociedad, desde el inevitable pol\u00edtico que miente y manipula con desparpajo hasta el ciudadano de a pie que mira para otro lado, pasando por los medios de comunicaci\u00f3n que en alg\u00fan punto del camino olvidaron su raz\u00f3n de ser. Desgraciadamente vivimos malos tiempos en los que los dramas colectivos como el del <em>Prestige</em> suceden pr\u00e1cticamente a diario y con triste perseverancia la sociedad acaba reaccionado casi siempre de la misma manera ensimismada y ego\u00edsta. Si queremos construir un futuro con la esperanza del cambio, son imprescindibles libros como <em>La Cuenta Atr\u00e1s</em> que aporten un poco de la inteligencia y autocr\u00edtica necesarias para evitar caer de nuevo en la manipulaci\u00f3n. Nos jugamos mucho en ello.  </p>\n<p><a href=\"http://www.vinetasdesdeoatlantico.com/index.php?nivel=4&amp;idnivel=1051&amp;s=13&amp;cat=s\"><strong>TERESA VALERO</strong></a>: Recordar es viajar hacia atr\u00e1s. Cuesta, pero debe hacerse. Y no s\u00f3lo recordar. Tambi\u00e9n reflexionar, analizar y comprender. Esto es lo que pretende y consigue la espl\u00e9ndida novela gr\u00e1fica <em>La cuenta atr\u00e1s</em> de Carlos Portela y Sergi San Juli\u00e1n, haci\u00e9ndonos regresar a los d\u00edas del <em>Prestige</em>, uno de los episodios m\u00e1s dram\u00e1ticos de nuestra historia reciente que parece estar, como tantos otros, durmiendo ya en lo m\u00e1s profundo de nuestra ap\u00e1tica memoria. Implic\u00e1ndonos en la resoluci\u00f3n de un puzzle cronol\u00f3gico tan virtuoso como fascinante que retrocede desde las consecuencias hasta las causas, sus p\u00e1ginas nos hacen reflexionar, analizar e intentar comprender por qu\u00e9 en este pa\u00eds las cosas son como son. <em>La cuenta atr\u00e1s</em> es una l\u00facida cr\u00edtica pol\u00edtica, social y humana alejada de cualquier simplificaci\u00f3n. Dignidad y bajeza son cara y cruz de los mismos individuos, reflejo de la sociedad que componen, sobrada de justificaciones que llenen los vac\u00edos de su moral. Es bueno ir hacia atr\u00e1s. Para seguir adelante, quiz\u00e1s de otro modo.  </p>\n<p><a href=\"http://es.wikipedia.org/wiki/David_Rub%C3%ADn\"><strong>DAVID RUB\u00cdN</strong></a>: Recuerdo que un a\u00f1o o dos despu\u00e9s de la cat\u00e1strofe Carlos se me acerc\u00f3 un d\u00eda y me dijo: tengo un gui\u00f3n para ti. Por aquel entonces yo estaba empezando, a\u00fan no hab\u00eda publicado mi primer libro monogr\u00e1fico y aquello me son\u00f3 a gloria. Dicho gui\u00f3n se titulaba <em>La Cuenta Atr\u00e1s</em> y hablaba y denunciaba de modo demoledor de las consecuencias de la tragedia del <em>Prestige</em> en Galicia. Desde que Carlos me ofreci\u00f3 dibujar ese gui\u00f3n hasta que me puse a ello pasaron muchas cosas, publiqu\u00e9 mi primer libro y me surgi\u00f3 la oportunidad de publicar un segundo libro sobre un oso y una teter\u00eda, y despu\u00e9s de hablarlo con Carlos acord\u00e9 que <em>La Cuenta Atr\u00e1s</em> no era un gui\u00f3n para mi, y que yo me sent\u00eda m\u00e1s c\u00f3modo, en aquel momento, dibujando a mi oso malayo. Igual Sigfrido tiene la culpa de que finalmente yo no haya dibujado <em>La Cuenta Atr\u00e1s</em>, pero m\u00e1s que culpa, mejor llamarlo fortuna, ya que finalmente esa labor recay\u00f3 en Sergi San Juli\u00e1n, gran dibujante, con mucho m\u00e1s bagaje del que yo por aquel entonces gastaba, y que finalmente hizo un trabajo excelente que se tradujo en una primera parte de la obra que public\u00f3 hace a\u00f1os <em>Factor\u00eda K</em> y que recibi\u00f3 el benepl\u00e1cito de la cr\u00edtica y del p\u00fablico. Pero faltaba la segunda parte, y no daba llegado. Y yo, con el disfraz de \u201cposible dibujante\u201d en el fondo del armario para siempre y luciendo con impaciencia y orgullo el de \u201clector\u201d, no ve\u00eda el momento de poder leer el final de esta estupenda novela gr\u00e1fica. Y pasaban los a\u00f1os y este no llegaba. Y  f\u00edjate, hace un par de d\u00edas me llama Carlos y me dice que van a hacer un crowfunding para autopublicarse la segunda parte, por fin, de <em>La Cuenta Atr\u00e1s</em>, y ya me alegr\u00f3 el d\u00eda, la semana y hasta el mes. Como lector no puedo estar m\u00e1s feliz por la noticia y animaros a todos a que contribuy\u00e1is para que este proyecto de segunda parte se haga realidad y  disfrutemos, al fin de la conclusi\u00f3n de esta excelente historia. \u00a1\u00a1As\u00ed que a aportar!! Qu\u00e9 el tiempo vuela y como dec\u00eda aquella inmensa canci\u00f3n de <em>Los Enemigos</em> de id\u00e9ntico t\u00edtulo al de este libro: \u201c\u00a1AHORA LA CARRERA ES DE VERDAD!</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/568/verkami_ab67ef6e37b96da638897f819d6d1290.jpg?1395075938\"/></p>\n<p><strong>El Pa\u00eds</strong>: \"Una exhaustiva y demoledora narraci\u00f3n\". <br/>\nPuedes leer el art\u00edculo completo <a href=\"http://elpais.com/diario/2008/06/10/cultura/1213048802_850215.html\"><strong>aqu\u00ed</strong></a>.</p>\n<p><strong>ABC</strong>: \"Una de las historietas m\u00e1s comprometidas con lo acontecido\". <br/>\nPuedes leer la rese\u00f1a completa <a href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/cultural/2008/10/11/063.html\"><strong>aqu\u00ed</strong></a>.</p>\n<p><strong>Zona negativa</strong>: \"Uno de los mejores tebeos del a\u00f1o\". <br/>\nPuedes leer la rese\u00f1a completa <a href=\"http://www.zonanegativa.com/la-cuenta-atras-de-carlos-portela-y-sergi-san-julian\"><strong>aqu\u00ed</strong></a>.</p>\n<p><strong>La c\u00e1rcel de papel</strong>: \"Juega en un terreno pr\u00e1cticamente desconocido\". <br/>\nPuedes leer la rese\u00f1a completa <a href=\"http://www.lacarceldepapel.com/2008/09/25/la-cuenta-atras-2\"><strong>aqu\u00ed</strong></a>.</p>\n<p><strong>La Voz de Galicia</strong>: \"La primera gran novela gr\u00e1fica en torno a la tragedia del <em>Prestige</em>\". <br/>\nPuedes leer la rese\u00f1a completa <a href=\"http://blogs.lavozdegalicia.es/comic/2008/08/12/asi-es-el-comic-sobre-el-prestige\"><strong>aqu\u00ed</strong></a>.</p>\n<p><strong>Tebeo de verdad</strong>: \"Una apuesta valiente\". <br/>\nPuedes leer la rese\u00f1a completa <a href=\"http://iconotropia.blogspot.com.es/2008/09/tdv-32-pidiendo-cuentas.html\"><strong>aqu\u00ed</strong></a>.</p>\n<p><a href=\"https://twitter.com/lacuentaatras2\"><strong>Twitter</strong></a> <br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/pages/La-Cuenta-Atr%C3%A1s/282859808539361\"><strong>Facebook</strong></a><br/>\n<a href=\"mailto:%20lacuentaatr%C3%A1s2@gmail.com\"><strong>Correo electr\u00f3nico</strong></a></p>\n</div>"}, {"category": "CORTOMETRAJE", "total_amount": "4.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7485-cortometraje-el-dia-q", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26453/thb.png?1395125548", "time_left": "Quedan 29 d\u00edas", "current_amount": "140\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>LA HISTORIA QUE CUENTA EL CORTOMETRAJE</strong><br/>\nEl cortometraje presenta tres historias; las historias de tres familias diferentes, pero con una misma realidad a afrontar: <strong>el c\u00e1ncer</strong>.</p>\n<p>Una madre y una hija, donde es la madre qui\u00e9n se encuentra en su fase final de tratamiento; una madre soltera y su hijo peque\u00f1o, al que los tratamientos no surten el efecto esperado; y un matrimonio, donde es la mujer qui\u00e9n padece la enfermedad.</p>\n<p>Las tres historias se cruzan en el Hospital de D\u00eda, \u00e1rea donde se suministran los tratamientos de quimioterapia en el Hospital. </p>\n<p>Un emotivo cortometraje sobre la dura realidad que afrontan pacientes y familiares, pero con mensaje de esperanza.<br/>\nEl c\u00e1ncer hay que normalizarlo. El c\u00e1ncer se lucha\u2026 Y no tiene porqu\u00e9 ganar \u00e9l. </p>\n<p><strong>Todo lo que se recaude en pases de proyecci\u00f3n en salas se destinar\u00e1 a asociaciones de la lucha contra el c\u00e1ncer.</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/638/verkami_b1d305c89c5f56b0170d9145f31fc3bb.jpg?1395143095\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong> <br/>\nEl crowdfundig de Verkami ser\u00e1 la \u00fanica fuente de financiaci\u00f3n, y la recaudaci\u00f3n se destinar\u00e1 a pagos de equipo t\u00e9cnico, actores, atrezzo, vestuarios y a permisos de rodaje necesarios.</p>\n<p><strong>CALENDARIO PREVISTO</strong><br/>\nRodaremos el corto durante los meses de mayo y junio de 2014. </p>\n<p>Las recompensas se entregar\u00e1n en septiembre del mismo a\u00f1o, a excepci\u00f3n de la inclusi\u00f3n en la web de los nombres de todos los que apoy\u00e9is el proyecto, que se har\u00e1 nada m\u00e1s terminar la campa\u00f1a de Verkami. </p>\n<p><strong>QUI\u00c9NES SOMOS</strong><br/>\nEl equipo del proyecto lo componen: </p>\n<ul>\n<li>  Direcci\u00f3n: <strong>Iv\u00e1n L\u00f3pez</strong></li>\n<li>  Ayte. de Direcci\u00f3n: <strong>Jonathan Gonz\u00e1lez</strong></li>\n<li>  Direcci\u00f3n de fotograf\u00eda: <strong>Ja Doria</strong></li>\n<li>  Operador de c\u00e1mara: <strong>Jonay Delgado</strong></li>\n<li>  Fotograf\u00eda fija: <strong>Mariela B\u00e1ez</strong></li>\n<li>  Sonido directo y posproducci\u00f3n sonido: <strong>Manolo Tric\u00e1s</strong></li>\n<li>  Maquillaje: <strong>Lyliam Coronel</strong></li>\n<li>  Producci\u00f3n y Gui\u00f3n: <strong>Jeniffer Casta\u00f1eda</strong></li>\n</ul>\n<p>Reparto: <strong>Idaira Santana</strong>, <strong>Elvira Tric\u00e1s</strong>, <strong>Laura Toribio</strong>, <strong>Vicente Ayala</strong>, <strong>Cristina Santacreu</strong>, <strong>Tanaus\u00fa Gonz\u00e1lez</strong> y <strong>Bibiana Rodr\u00edguez</strong>.</p>\n<p><em><a href=\"http://www.eldiaq.com\">www.eldiaq.com</a></em><br/>\n<em><a href=\"https://www.facebook.com/cortometrajeeldiaq\">Facebook del corto</a></em><br/>\n<em><a href=\"https://www.facebook.com/AndromedaYOrion\">Facebook de la producci\u00f3n</a></em></p>\n</div>"}, {"category": "FOTOGRAF\u00edA", "total_amount": "500\u20ac", "tags": ["#libros", "#historia"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8428-segona-reimpressio-llibre-pobles-valencians-abandonats", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26497/thb.JPG?1395223521", "time_left": "Quedan 28 d\u00edas", "current_amount": "890\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>El llibre 'Pobles valencians abandonats' ha realitzat ja tres campanyes de crowdfunding a Verkami, les tres amb \u00e8xit. Fruit de les dos primeres va fer-se una primera edici\u00f3 del llibre a finals de novembre de 2013. A finals de gener l'obra es va reimprimir, amb els fons del tercer Verkami. Actualment, a meitat de mar\u00e7, la reimpressi\u00f3 est\u00e0 a punt d'esgotar-se novament, pel que es planteja una segona reimpressi\u00f3 del llibre 'Pobles valencians abandonats'. Cas d'obtindre m\u00e9s diners dels sol\u00b7licitats (500 euros), es destinaran a incrementar el tiratge.</p>\n<p>El <a href=\"http://www.verkami.com/projects/7758-reimpressio-llibre-pobles-valencians-abandonats\">tercer Verkami per al llibre 'Pobles valencians abandonats'</a> va finalitzar durant gener, amb la participaci\u00f3 de 80 mecenes. </p>\n<p>El <a href=\"http://www.verkami.com/projects/6606-millorem-l-edicio-del-llibre-pobles-valencians-abandonats\">segon Verkami per al llibre 'Pobles valencians abandonats. La mem\u00f2ria del silenci'</a> va finalitzar a meitat d'octubre amb m\u00e9s de 100 mecenes.</p>\n<p>El <a href=\"http://www.verkami.com/projects/5993-llibre-pobles-valencians-abandonats-la-memoria-del-silenci\">primer Verkami del llibre</a> va aconseguir un notable \u00e8xit de participaci\u00f3. Va finalitzar durant juliol de 2013, amb uns 150 mecenes. </p>\n<p>Fins el moment s'ha realitzat 30 presentacions del llibre amb centres excursionistes, associacions culturals, etc., a les principals localitats valencianes. </p>\n<p>A QU\u00c8 DESTINAREM LES VOSTRES APORTACIONS</p>\n<p>El finan\u00e7ament que es demana per a la reimpressi\u00f3 del llibre no suposa cap rec\u00e0rrec, obligaci\u00f3 ni despesa per a les persones que han sigut mecenes i que ja tenen els seus llibres. S\u00ed que ofereix, no obstant, a noves persones la possibilitat de ser mecenes i obtindre el llibre.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/022/745/verkami_a37962bb3b757a9155c721ebbc9da030.jpg?1390074609\"/></p>\n<p>CALENDARI</p>\n<p>Pel que fa al calendari d'enviament dels llibres, es realitzar\u00e0 nom\u00e9s finalitzar el crowdfunding, i per enviament postal o replegant el llibre. Pots consultar el [calendari de presentacions fent clic ac\u00ed] http://www.elspoblesvalenciansabandonats.blogspot.com.es/2014/01/presentacions-llibre-pobles-valencians.html). Est\u00e0 previst que la reimpressi\u00f3 d'exemplars siga nom\u00e9s finalitzar el termini d'impressi\u00f3 d'exemplars. Es calcula que cap a finals d'abril de 2014. </p>\n<p>El llibre 'Pobles valencians abandonats' ha tingut un ampli seguiment en premsa, r\u00e0dio i televisi\u00f3. Cite algunes de les aparicions. Tamb\u00e9 va eixir a Canal 9 i R\u00e0dio 9, mitjans de comunicaci\u00f3 p\u00fablics que ja no emeten. </p>\n<p>IMPACTE DEL LLIBRE EN PREMSA I R\u00c0DIO</p>\n<ul>\n<li><p>(14/1/2014). <a href=\"http://t.co/q6lrazzT9d\">Levante TV</a> </p></li>\n<li><p>(12/1/2014). <a href=\"http://www.elperiodicomediterraneo.com/noticias/cuadernos/els-nostres-pobles-ara-abandonats_855343.html\">Peri\u00f3dico Mediterr\u00e1neo de Castell\u00f3</a></p></li>\n<li><p>(12/1/2014). <a href=\"http://www.cadenaser.com/sociedad/articulo/pueblos-abandonados-comunitat-valenciana/csrcsrpor/20140111csrcsrsoc_1/Tes\">Radio Valencia Cadena SER. Secci\u00f3 pobles abandonats</a> </p></li>\n<li><p>(9/1/2014). Radio Valencia Cadena SER. Entrevista a 'No estamos locos'</p></li>\n<li><p>(28/11/2013). <a href=\"http://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2013/11/28/pueblos-trago-olvido/1055311.html\">Diari Levante-El Mercantil Valenciano</a> </p></li>\n<li><p>(1/08/2013). <a href=\"http://ccaa.elpais.com/ccaa/2013/08/01/valencia/1375374641_412728.html\">Diari El Pa\u00eds</a> </p></li>\n<li><p>(21/7/2013). <a href=\"http://www.elperiodicomediterraneo.com/noticias/comarcas/los-pueblos-olvidados-de-els-ports-y-alt-millars-resurgen-de-sus-cenizas_827452.html\">Diari Mediterr\u00e1neo de Castell\u00f3</a> </p></li>\n<li><p>(8/7/2013). <a href=\"http://www.lasprovincias.es/v/20130708/valencia-mucho/memoria-abandono-20130708.html?fb_action_ids=291642437647404&amp;fb_action_types=og.recommends&amp;fb_source=other_multiline&amp;action_object_map=%7B%22291642437647404%22%3A209050222585242%7D&amp;action_type_map=%7B%22291642437647404%22%3A%22og.recommends%22%7D&amp;action_ref_map=%5B%5D\">Diari Las Provincias</a> </p></li>\n<li><p>(7/7/2013). Diari Levante de Castell\u00f3: una doble p\u00e0gina</p></li>\n<li><p>(5/7/2013). <a href=\"http://www.levante-emv.com/comarcas/2013/07/05/tornen-els-pobles-abandonats/1013695.html\">Diari Levante-El Mercantil Valenciano</a> </p></li>\n<li><p>(30/6/2013). Entrevista Cadena Ser Val\u00e8ncia. 'A vivir que son dos d\u00edas CV'</p></li>\n</ul>\n<p><strong>LLISTAT DE MECENES</strong></p>\n<p>\u00c9s important destacar que els terminis per a acabar el crowdfunding i comen\u00e7ar la impressi\u00f3 del llibre s\u00f3n molt curts. Per aix\u00f2, <strong>vos demane que quan vos feu mecenes, en eixe mateix instant, envieu un missatge al correu electr\u00f2nic</strong> agustihernandez@gmail.com amb el nom i cognoms o nom amb qu\u00e8 voleu figurar com a mecenes. En les p\u00e0gines 155 i 156 del llibre hi ha un llistat amb el nom de 250 dels aproximadament 400 mecenes que han participat al llibre. Nom\u00e9s figuraran com a mecenes aquelles persones que ho han demanat expressament via correu. </p>\n<p>A m\u00e9s, si algun/a mecenes dels anteriors crowdfundings vol eixir del llistat, o entrar, tamb\u00e9 pot fer-ho. Es tracta d'escriure un correu electr\u00f2nic abans de finalitzar este crowdfunding. </p>\n<p><strong>RECORDEM, A PARTIR D'AC\u00cd, EL PROJECTE QUE ES PRESENTA</strong></p>\n<p>Els nuclis hist\u00f2rics de Dome\u00f1o, Loriguilla, Benag\u00e9ber o Tous; el desaparegut municipi de Campos de Arenso, amb el seu nucli de poblaci\u00f3 enderrocat i submergit; pobles com Gavarda o Beneixida, v\u00edctimes de la pantanada de 1982 o Sant Francesc d'Ass\u00eds, inundat; o d'altres com Jinquer, Los Mores, Bibioj o Vizcota, que s'han despoblat totalment durant ell segle XX. S\u00f3n alguns exemples de pobles abandonats. </p>\n<p>Al costat d'ells, o molt prop, paisatges pr\u00e0cticament inalterats per l'acci\u00f3 de l'\u00e9sser hum\u00e0. Alguns protegits, d'altres no. Escenaris id\u00edl\u00b7lics on la natura es mostra grandiosa. El llibre 'Pobles valencians abandonats. La mem\u00f2ria del silenci' planteja con\u00e9ixer els pobles abandonats, per\u00f2 tamb\u00e9 aquests espais. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/010/546/verkami_6aa13362bfc8c14bb8daa50ba677cfa2.jpg?1371203703\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/010/432/verkami_efaf98db2eac3a61946ca0282ae6ddd4.jpg?1371110556\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/010/551/verkami_3f15d73d93e56960d5ac893797ac035e.jpg?1371205047\"/></p>\n<p>El treball 'Pobles valencians abandonats. La mem\u00f2ria del silenci' mostra els pobles valencians abandonats i les diferents circumst\u00e0ncies que han provocat la despoblaci\u00f3, en dates recents. Amb un percentatge del paper ocupat per fotos en m\u00e9s del 80%, el llibre t\u00e9 un caire divulgatiu. </p>\n<p><strong>SEGONA PART</strong><br/>\nEs tracta de la segona part del llibre 'Pobles Abandonats. Els paisatges de l'oblit', editat l'any 2006 i del qual Agust\u00ed Hern\u00e0ndez i Jos\u00e9 Manuel Almerich s\u00f3n els autors. Aquell llibre va oferir un primer avan\u00e7 sobre els pobles i nuclis despoblats, i ara Agust\u00ed Hern\u00e0ndez incorpora nous pobles abandonats i m\u00e9s materials fotogr\u00e0fics, i aprofundeix en els espais naturals que rodegen els pobles valencians abandonats. Les dos edicions d'aquell primer volum s'han esgotat. </p>\n<p>Enfront dels t\u00f2pics del 'Levante Feliz', l'obra mostra una altra realitat del territori valenci\u00e0 no tan coneguda, i que de vegades s'intenta ocultar. L'autor selecciona per a aquest llibre algunes d'entre les m\u00e9s de 100.000 fotografies de pobles valencians abandonats que ha anat fent els \u00faltims anys. Els paisatges que ac\u00ed trobem, han sigut el complement d'excursions en qu\u00e8 s'ha anat a algun nucli deshabitat. </p>\n<p><strong>XERRADES I CONFER\u00c8NCIES</strong><br/>\nAgust\u00ed Hern\u00e0ndez ha fet al voltant de 60 xerrades i confer\u00e8ncies sobre les pobles valencians abandonats, als principals pobles i viles valencianes, des de l'any 2007. </p>\n<p>Tamb\u00e9 s'intenta mostrar com ha evolucionat el paisatge valenci\u00e0 dels pobles abandonats en els darrers anys. Hi ha pobles que s'han reconstru\u00eft, altres que s'han acabat de despoblar, i hi ha noves propostes com ara 'okupar-los', que s'estan duent a terme a diferents parts del territori. El llibre tamb\u00e9 mostra, a trav\u00e9s de la comparativa entre fotos antigues i recents del mateix poble, com ha evolucionat el paisatge valenci\u00e0. Per exemple, en l\u00ednies generals, s'aprecia un important\u00edssim increment de la massa forestal en la muntanya valenciana. </p>\n<p><strong>CARACTER\u00cdSTIQUES DEL LLIBRE</strong><br/>\n-Format: 17 per 24 cent\u00edmetres <br/>\n-A tot color<br/>\n-Enquadernaci\u00f3 r\u00fastica, cosida amb fil vegetal</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/010/548/verkami_d925e46119302e9e900038995043c928.jpg?1371203788\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/010/549/verkami_1c229363ed534a19fbd10b9a0f5f4643.jpg?1371203957\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/010/454/verkami_8b1c62b404b6c50388213ca667b05650.jpg?1371114590\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/010/438/verkami_de8198e04145e2d321a0b617ade5019d.jpg?1371111522\"/></p>\n<p><strong>BLOC</strong><br/>\n<a href=\"http://elspoblesvalenciansabandonats.blogspot.com\">Pobles Valencians Abandonats</a></p>\n<p><strong>TWITTER</strong> <br/>\n<a href=\"https://twitter.com/PoblesValAbando\">@PoblesValAbando</a></p>\n</div>"}, {"category": "ARTES ESC\u00e9NICAS", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": ["#humor", "#eventos"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8222-monologorum-i-concurso-de-monologos-comicos", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26158/thb.jpg?1394540850", "time_left": "Quedan 28 d\u00edas", "current_amount": "675\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>\u00bfQU\u00c9 ES MONOLOG\u00f4RUM?</strong></p>\n<p><a href=\"http://monologorum.wordpress.com/\">Monolog\u00f4rum</a> es el <strong>I Concurso de Mon\u00f3logos C\u00f3micos</strong> que tendr\u00e1 lugar en el mes de abril en <strong>M\u00e1laga</strong>. Se celebrar\u00e1 mediante una gala de actuaci\u00f3n, con entrada libre y para todos los p\u00fablicos, el s\u00e1bado <strong>26 de abril</strong> en calle Alcazabilla (M\u00e1laga) frente al <strong>Teatro Romano</strong>, en un espacio acondicionado para ello.</p>\n<p>El jurado estar\u00e1 compuesto por personalidades y profesionales del mundo de las artes esc\u00e9nicas y de los medios de comunicaci\u00f3n cultural, e instituciones culturales de la provincia de M\u00e1laga.</p>\n<p>Este concurso tiene como principal objetivo <strong>fomentar las artes esc\u00e9nicas en la ciudad de M\u00e1laga</strong>, otorgando un nuevo espacio esc\u00e9nico, abierto a todos los interesados en participar, convirti\u00e9ndose as\u00ed, en una plataforma para actores c\u00f3micos y dramaturgos no profesionales. Es una apuesta por la cultura y por la vinculaci\u00f3n de nuestro patrimonio con la actividad cultural contempor\u00e1nea.</p>\n<p><strong>\u00bfC\u00d3MO LO HAREMOS?</strong></p>\n<p>De manera previa a la gala, realizaremos un <strong>crowdfunding</strong> para todos los ciudadanos interesados en colaborar con el proyecto.</p>\n<p>Por otra parte, de manera paralela, se abrir\u00e1 un <a href=\"http://monologorum.wordpress.com/bases-del-concurso/\">proceso de selecci\u00f3n</a> de posibles <strong>participantes en Monolog\u00f4rum M\u00e1laga</strong>, que nos har\u00e1n llegar una muestra de sus trabajos por correo electr\u00f3nico. Nuestro jurado se encargar\u00e1 de realizar la selecci\u00f3n final de participantes que actuar\u00e1n en la gala del concurso.</p>\n<p><strong>\u00bfQUIERES PARTICIPAR COMO MONOLOGUISTA?</strong></p>\n<p>El plazo de inscripci\u00f3n finaliza el 30 de marzo.</p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 SE DESTINAR\u00c1N VUESTRAS APORTACIONES?</strong></p>\n<p>Vuestras aportaciones se destinar\u00e1n \u00edntegramente a la producci\u00f3n del evento</p>\n<p>El calendario se desarrollar\u00e1 seg\u00fan lo previsto, es decir:</p>\n<p><strong>30 de marzo de 2014:</strong> fecha l\u00edmite para la recepci\u00f3n de propuestas<br/>\n<strong>26 de abril de 2014:</strong> fecha de celebraci\u00f3n de Monolog\u00f4rum</p>\n<p>Las recompensas se recibir\u00e1n en un plazo m\u00e1ximo de 30 d\u00edas tras la celebraci\u00f3n del evento.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/700/verkami_c8de462d8d88bb575b5fd3f3382c38ec.jpg?1395218531\"/></p>\n</div>"}, {"category": "CORTOMETRAJE", "total_amount": "12.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8127-paraiso", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25972/thb.jpg?1394033398", "time_left": "Quedan 28 d\u00edas", "current_amount": "280\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Para\u00edso es un cortometraje de ficci\u00f3n, dirigido por Carlos Albero, que pretende mostrar de una manera visualmente  innovadora el dif\u00edcil viaje que muchos africanos realizan hacia Europa y la diferencia entre la vida que esperaban encontrar y la que realmente se encuentran.</p>\n<p><strong>SINOPSIS</strong><br/>\nUn joven nacido en un suburbio nigeriano paga a una organizaci\u00f3n mafiosa para viajar a trav\u00e9s de toda \u00c1frica y cruzar el estrecho de Gibraltar hasta llegar a Europa.</p>\n<p>Deja atr\u00e1s a su familia y todo lo que conoce y emprende un largo y tortuoso viaje hacia un decadente para\u00edso.</p>\n<p><strong>DESCRIPCI\u00d3N T\u00c9CNICA</strong><br/>\nCortometraje de ficci\u00f3n, mudo, rodado \u00edntegramente en plano subjetivo en el que la m\u00fasica es el hilo conductor. En los di\u00e1logos los actores mueven los labios pero nunca o\u00edmos sus voces.</p>\n<p><strong>STORYBOARD</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/736/verkami_5eb8cc97d202b796d08e2d63d554a8d3.jpg?1394031137\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/737/verkami_89da0587e69dc3b9c18c6c675bdc5d6f.jpg?1394031148\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/738/verkami_1737b1b61b695f3337b54657bef9c35e.jpg?1394031158\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/739/verkami_b5c339baadcba57f2b75bf9100b8f48b.jpg?1394031190\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/740/verkami_a15e4e69327b57f46b03d5abb39e324e.jpg?1394031199\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/741/verkami_802672ea23f43d2dabf523db4bd0ce05.jpg?1394031221\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/742/verkami_4f48de1c2544bcb2fe0a2c5f4e1841e7.jpg?1394031230\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/743/verkami_3f258b361b4165982d5d55beed84db91.jpg?1394031238\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/744/verkami_6a6764b69c0a8f5840047a43cbc16e16.jpg?1394031272\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/746/verkami_9167cfdafa64dabd0d7be0a6191d619e.jpg?1394031289\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/747/verkami_a05bd0924d7aee98ef4ccbda374db1d4.jpg?1394031296\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/748/verkami_1f569dc6349fa4bfe5335da1566243dd.jpg?1394031303\"/></p>\n<p><strong>LO QUE NECESITAMOS</strong><br/>\nDesde Mad House hemos creado esta campa\u00f1a como apoyo a la financiaci\u00f3n global del proyecto. Las v\u00edas de financiaci\u00f3n son financiaci\u00f3n propia, ayudas europeas, estatales y auton\u00f3micas y esta campa\u00f1a de crowdfunding.</p>\n<p>Con el dinero recaudado vamos a financiar las siguientes partidas del presupuesto:</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/982/verkami_b67aad1f5978ca3ad982a76cb3525c11.jpg?1394308866\"/></p>\n<p><strong>LO QUE OBTIENES</strong><br/>\nHemos dise\u00f1ado unas recompensas muy atractivas que puedes ver en la parte derecha de esta p\u00e1gina. Te recomendamos que vengas al estreno porque vamos a montar una buena fiesta no apta para personas a las que no les guste el cine.</p>\n<p><a href=\"https://vimeo.com/89223100\">\u00c9chale un vistazo al video explicativo</a></p>\n<p>Hemos cuidado cada detalle para ofrecerte una gran calidad en el material que vas a recibir, desde las ilustraciones que casi son como un comic del corto hasta el making of que tenemos preparado para que veas cada detalle del proceso de creaci\u00f3n de esta pieza cinematogr\u00e1fica.</p>\n<p><strong>EL EQUIPO</strong><br/>\nEl atractivo del grupo es que somos una mezcla de perfiles con mucha experiencia en puestos importantes para dar solvencia al trabajo y la frescura e ideas de perfiles que est\u00e1n empezando en este medio.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/895/verkami_10ce0f1d3f5ab520697a61c650a25554.jpg?1394186018\"/></p>\n<p><strong>ACTORES</strong> <a href=\"https://vimeo.com/88979837\">Visualiza aqu\u00ed a los actores cont\u00e1ndote la historia</a><br/>\nLos actores son en su mayor\u00eda noveles con muchas ganas de realizar interpretaciones de gran belleza para abrirse paso en la industria. A continuaci\u00f3n pod\u00e9is ver un mosaico con parte del gran casting de Para\u00edso. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/750/verkami_fa35820f8e5a78d91f4280974a904a96.jpg?1394031514\"/></p>\n<p><strong>IMPACTO DE LA CAMPA\u00d1A</strong><br/>\nEl \u00e9xito de esta campa\u00f1a ayudara a crear un trabajo de mayor calidad con el que poder generar debate y opiniones acerca del problema que aborda.</p>\n<p><strong>CALENDARIO DE PRODUCCI\u00d3N</strong><br/>\nEl rodaje de Para\u00edso tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de 5 d\u00edas y est\u00e1 programado para la primera quincena del mes de septiembre de 2014. Tras el proceso de postproducci\u00f3n tendremos listo el trabajo final en noviembre de 2014 y lo presentaremos a festivales con fecha de comienzo posterior al 1 de enero de 2015.</p>\n<p><strong>OTRAS FORMAS DE AYUDAR</strong><br/>\nTodo el equipo que participa en este proyecto te da las gracias por haber le\u00eddo toda esta informaci\u00f3n, si tu aportaci\u00f3n no puede ser econ\u00f3mica tienes otras formas de ayudarnos. Comparte esta campa\u00f1a con tus amigos y conocidos en redes sociales. \u00a1Ay\u00fadanos a difundirla!</p>\n<p>Por otra parte si eres un profesional de cualquier materia relacionada con el cine y crees que puedes aportar tus conocimientos al proyecto escr\u00edbenos a <a href=\"info@madhousebcn.com\">info@madhousebcn.com</a> y cu\u00e9ntanos tu idea.</p>\n<p><strong>ENLACES DE INTERES</strong><br/>\n<a href=\"http://madhousebcn.com/corto/paraiso/\">P\u00e1gina oficial del proyecto</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/madhouseparaiso\">P\u00e1gina del proyecto en Facebook</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/carlosalbero82\">Twitter del director</a></p>\n<p><strong>\u00bfQUE DICEN LOS MEDIOS?</strong><br/>\n<a href=\"http://bit.ly/1kKWl2H\">Europa Press</a><br/>\n<a href=\"http://bit.ly/ODOkkS\">Diario Critico</a><br/>\n<a href=\"http://bit.ly/1pe5alJ\">Tendencias21</a></p>\n</div>"}, {"category": "LITERATURA", "total_amount": "2.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8298-libro-la-hija-bastarda-de-dios", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26299/thb.jpg?1394796860", "time_left": "Quedan 27 d\u00edas", "current_amount": "1.588\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong><em>La hija bastarda de Dios</em></strong> es una novela erudita, intensa, sorprendente y devastadora que cambiar\u00e1 la percepci\u00f3n que el lector tiene del Cristianismo, de la Iglesia y de la propia Historia, desafiando todas y cada una de las <em>verdades</em> que aceptamos como ciertas sin discutir. <br/>\nDespu\u00e9s de su lectura uno se pregunta irremediablemente \u00bfqu\u00e9 suceder\u00eda si dos mil millones de devotos basaran sus creencias en una mentira? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si la mayor profec\u00eda del mundo no se hubiera cumplido o si la mentira estuviera m\u00e1s arraigada que Dios mismo?</p>\n<p>Tendr\u00e1s en tus manos la que ha sido definida como una de las obras m\u00e1s arriesgadas de los \u00faltimos a\u00f1os. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/433/verkami_2ada22e82ffc05796f2b6f4bf487e14c.jpg?1394965361\"/></p>\n<p><strong>SINOPSIS</strong><br/>\nBajo los virtuosos trazos y capas de color de un famoso cuadro descansa la clave para desvelar el secreto que guardaba la Alianza de los Siete Arc\u00e1ngeles, un estricto pacto de silencio formado por siete hombres hace casi dos mil a\u00f1os. Loane Darey, una joven experta en Arte, se sumergir\u00e1, junto al atractivo Alexander Vanderbilt, en la peligrosa b\u00fasqueda de una verdad que sacudir\u00e1 y pondr\u00e1 en jaque los cimientos de todo un imperio, desafiando la fe de millones de personas. Y lo hace sin imaginarse qui\u00e9n es en realidad y qu\u00e9 papel juega dentro de una profec\u00eda milenaria.<br/>\n\u00bfVolver\u00e1s a creer despu\u00e9s de esto?</p>\n<p><strong>\u00bfC\u00d3MO ES EL LIBRO?</strong><br/>\nEl libro tendr\u00e1 una extensi\u00f3n aproximada de 760 p\u00e1ginas, divididas en 30 cap\u00edtulos y un ep\u00edlogo. <br/>\nEl formato ser\u00e1 de 15 x 21 cm. <br/>\nR\u00fastica con solapas.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 SE DESTINAN VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nLos 2000 euros se destinar\u00e1n al laborioso proceso de edici\u00f3n, que incluye correcci\u00f3n, impresi\u00f3n, distribuci\u00f3n y venta a trav\u00e9s de la editorial.</p>\n<p><strong>ENTREGA DE RECOMPENSAS</strong><br/>\nSi sale adelante y se consigue la financiaci\u00f3n (cruzamos los dedos y rezamos un Padrenuestro), en junio estar\u00e1 disponible en todas las librer\u00edas de Espa\u00f1a. Se comenzar\u00e1 a trabajar con ella de inmediato una vez concluya el proyecto en Verkami (a finales de abril). Por tanto, la entrega de recompensas ser\u00e1 en ese mismo mes de junio. </p>\n<p><strong>AGRADECIMIENTOS (No pod\u00edan faltar)</strong><br/>\nAprovecho para agradecer de antemano a tod@s los que os anim\u00e9is a colaborar en este proyecto para que finalmente <strong><em>La hija bastarda de Dios</em></strong> vea la luz. Sobra decir que cualquier aportaci\u00f3n es bienvenida, y que la intenci\u00f3n tambi\u00e9n cuenta ;)</p>\n<p>Son muchas las horas dedicadas a esta novela y mucha m\u00e1s la ilusi\u00f3n puesta para que salga adelante. </p>\n<p><a href=\"http://monicamartinmanso.files.wordpress.com/2014/03/la-hija-bastarda-de-dios-pdf.pdf\">COMIENZA A SABOREARLA DESCARGANDO EL PRIMER CAP\u00cdTULO AQU\u00cd</a></p>\n</div>"}, {"category": "REVISTAS", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": ["#fotograf\u00eda"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8244-la-revista-de-a-teyavana", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25921/thb.jpg?1393862176", "time_left": "Quedan 27 d\u00edas", "current_amount": "118\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>NOS PRESENTAMOS</strong><br/>\nSomos <strong>A teyavana, una Sociedad Cooperativa Asturiana Sin \u00c1nimo de Lucro</strong> dirigida a ayudar a las personas que padecen una enfermedad mental a mejorar su calidad de vida y a recuperar su autonom\u00eda. <br/>\nLlevamos a cabo diferentes programas entre los cuales se encuentra el Programa de Ocio y Tiempo Libre, que engloba una serie de actividades de entretenimiento que tienen por objetivo ampliar las redes sociales y salir del aislamiento.</p>\n<p>Tras a\u00f1os trabajando con este colectivo hemos comprobado que aprender a aprovechar el tiempo de ocio es una parte fundamental en el proceso de recuperaci\u00f3n de una persona con enfermedad mental. </p>\n<p>Los talleres de A teyavana est\u00e1n pensados para aprender, hacer nuevas amistades, para reflexionar, para crear nuevas inquietudes, para hacer desconectar de una realidad que se hace muy dif\u00edcil en ocasiones, para compartir experiencias con los dem\u00e1s... </p>\n<p><strong>EL TALLER DE FOTO</strong><br/>\nHay un proverbio chino que dice: <em>\"El significado de una imagen puede expresar diez mil palabras\"</em></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/937/verkami_aba87ad215bcd64067cfef805ca62e0b.jpg?1394217951\"/></p>\n<p>Desde el principio de los tiempos el ser humano ha tenido necesidad de comunicarse. La comunicaci\u00f3n es vital para el individuo como ser que pertenece a una sociedad y que quiere compartir transmitir, recoger e intercambiar informaci\u00f3n con sus semejantes. Cuando se padece una enfermedad mental hay m\u00faltiples factores que alteran la capacidad comunicativa: el aislamiento, los efectos secundarios de la medicaci\u00f3n, la falta de motivaci\u00f3n, de recursos...</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/939/verkami_5b94394d9f676fd526d11a9fcf3e80b6.jpg?1394218386\"/></p>\n<p>En Taller de Fotograf\u00eda no s\u00f3lo se aprende a manejar una c\u00e1mara fotogr\u00e1fica y los conceptos b\u00e1sicos para realizarlas... Sirve tambi\u00e9n como medio de expresi\u00f3n de aquellos que debido las a m\u00faltiples causas derivadas de su enfermedad, no pueden expresar de otra forma sus sentimientos, ideas, pensamientos,\u2026</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/940/verkami_db1c0b4e5873af1fc5a2115046fd4914.jpg?1394218429\"/></p>\n<p><strong>\u00bfQU\u00c9 ES LA REVISTA DE A TEYAVANA?</strong><br/>\n<em>\"La Revista de A teyavana\"</em> ser\u00e1 el resultado del trabajo fotogr\u00e1fico realizado por los participantes del Taller de Fotograf\u00eda de A teyavana.<br/>\nQueremos recompensar su esfuerzo a lo largo del a\u00f1o en el taller, recopilando los mejores trabajos de cada uno, creando su peque\u00f1o portfolio de equipo.<br/>\nPero no s\u00f3lo de fotos se hace una revista\u2026 Adem\u00e1s, queremos que sirva para dar a conocer a la sociedad qu\u00e9 es la enfermedad mental y el punto de vista de quien lo padece y de quienes trabajamos con ellos todos los d\u00edas.<br/>\nLas fotos ir\u00e1n acompa\u00f1adas de art\u00edculos de opini\u00f3n, textos escritos por los participantes que acompa\u00f1en a sus fotos e informaci\u00f3n sobre salud mental y el trabajo que realizamos desde la cooperativa.</p>\n<p><strong>\u00bfC\u00d3MO SER\u00c1 LA REVISTA?</strong><br/>\nTendr\u00e1 tama\u00f1o A4 (folio) y constar\u00e1 de 16 p\u00e1ginas (incluidas portada y contraportada) a todo color. </p>\n<p><strong>\u00bfPARA QU\u00c9 USAREMOS EL DINERO?</strong><br/>\nLas aportaciones est\u00e1n totalmente destinadas a cubrir los gastos de impresi\u00f3n de La Revista, as\u00ed como las recompensas que os enviaremos.<br/>\nLa Revista no tiene fin lucrativo: no vamos a venderla. A cada participante se le entregar\u00e1n dos copias. El resto son para tener el el local y para las recompensas.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nEl Taller de Foto se imparte todos los lunes a partir de enero de 2014 en sesiones de hora y media impartidas por una T\u00e9cnico en Realizaci\u00f3n de Audiovisuales y Fotograf\u00eda. Dedicaremos el mes de mayo a evaluar nuestros trabajos, elegir las mejores fotograf\u00edas de cada participante y maquetar La Revista. Una vez terminado este proceso la mandaremos a imprimir. A mediados de junio la tendremos ya impresa y entonces comenzar\u00edamos a enviaros las recompensas correspondientes.</p>\n<p><strong>TAMBI\u00c9N QUEREMOS QUE SEP\u00c1IS\u2026</strong><br/>\nTrabajamos para un colectivo con poco nivel adquisitivo. Esto sumado a la falta de subvenciones por parte de entidades tanto p\u00fablicas como privadas nos hace recurrir al sistema de crowfunding y micromecenazgo, cuya filosof\u00eda encaja adem\u00e1s con la nuestra.<br/>\nTenemos much\u00edsima ilusi\u00f3n por hacer un buen trabajo, sobretodo sabiendo que los resultados ser\u00e1n la recompensa de las personas que trabajan tanto por recuperarse.</p>\n<p><strong>+INFO</strong><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/ateyavanacoop\">Facebook Ateyavana</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/ateyavana\">@ateyavana</a><br/>\n<a href=\"http://www.ateyavanacooperativa.es/\">ateyavanacooperativa.es</a><br/>\n<a href=\"http://www.flickr.com/photos/ateyavana\"></a></p>\n</div>"}, {"category": "PERIODISMO", "total_amount": "900\u20ac", "tags": ["#documental"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8407-22m-cobertura-y-documental-de-las-marchas-de-la-dignidad", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26422/thb.jpg?1395071419", "time_left": "Quedan 27 d\u00edas", "current_amount": "562\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>LA IDEA</strong><br/>\nSomos <strong>Miguel \u00c1ngel Valero</strong>, <strong>Manuel R. Sala</strong>, <strong>\u00c1xel \u00c1lvarez</strong>,  <strong>Antonio Trives</strong> y <strong>Rafael Atez</strong>, periodistas freelance de la provincia de Alicante. </p>\n<p>Por compromiso personal, y para romper el ninguneo medi\u00e1tico al que se ha sometido a las <strong><em>Marchas de la Dignidad</em></strong> que confluyeron en Madrid el 22 de Marzo, el pasado d\u00eda 18 decidimos comenzar una cobertura aut\u00f3noma lo m\u00e1s pormenorizada posible de la llegada a Madrid de la columna del Este, del encuentro de todos los grupos el d\u00eda 22 y de los actos convocados en los d\u00edas posteriores. Hecho esto, con el material recabado pretendemos editar un documental que d\u00e9 continuidad al sacrificio que tanta gente hizo para llegar a Madrid a pedir solidariamente lo que a todos nos pertenece. </p>\n<p>Pero \u00bfpor qu\u00e9 lo hemos hecho? No es dif\u00edcil explicarlo. Las Marchas de la Dignidad han caminado hasta Madrid reclamando \"pan, techo y trabajo\" para todas las personas. Nosotros somos titulados y en paro que no podemos acceder a ninguna de esas tres reivindicaciones, por lo que nos era preceptivo acompa\u00f1ar a las Marchas, solidarizarnos con sus peticiones porque tambi\u00e9n son las nuestras e ilustrar y poner cara y voz a quienes han ofrecido sus pasos para pedir que se hagan efectivos los derechos que tanto cost\u00f3 conseguir y que tan poco les ha costado quitarnos.   </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/846/verkami_493f3ef88ccf44fb5152d88f78e858a3.jpg?1395389165\"/></p>\n<p><strong>EL CONTENIDO Y LA DIFUSI\u00d3N</strong><br/>\nEl proyecto comenz\u00f3 con el seguimiento de las columnas de Elche-Vega Baja y Alicante hasta su uni\u00f3n con la columna de Murcia el pasado d\u00eda 13 en Caudete (Albacete). Posteriormente, el d\u00eda 18 reenganchamos la columna en Taranc\u00f3n (Cuenca) y la seguimos hasta Madrid, donde tambi\u00e9n acompa\u00f1amos al resto de marchas procedentes de todas partes de Espa\u00f1a hasta el d\u00eda 22. As\u00ed mismo, estuvimos tres d\u00edas m\u00e1s en Madrid cubriendo los actos convocados tras la gran manifestaci\u00f3n.  </p>\n<p>En todo momento mantuvimos un flujo de informaci\u00f3n constante, con una media de tres piezas de v\u00eddeo a lo largo del d\u00eda, as\u00ed como fotograf\u00edas, mensajes a trav\u00e9s de Facebook y Twitter y una cr\u00f3nica diaria. El material elaborado puede consultarse en el blog <a href=\"http://periodistas22m.blogspot.com\">Periodistas22M</a> y en la <a href=\"https://www.facebook.com/periodistas22M\">p\u00e1gina de Facebook</a>. Agradecemos toda la ayuda posible en cuanto a la difusi\u00f3n de ambos espacios.</p>\n<p>As\u00ed mismo, tras volver de Madrid el pasado d\u00eda 25, hemos comenzado a trabajar en la elaboraci\u00f3n de un documental que difundiremos gratuitamente a trav\u00e9s de Youtube y que enviaremos en un DVD a los mecenas. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/845/verkami_a26bf87960f889807f25cc88222a5cb7.jpg?1395389066\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nLas aportaciones se destinar\u00e1n a cubrir los gastos de la cobertura (alojamiento, comida, llamadas, mantenimiento del equipo, etc.) y a la edici\u00f3n y publicaci\u00f3n del documental posterior, que incluir\u00e1 nuevas entrevistas de balance para las que nos tendremos que desplazar de nuevo.</p>\n<p><strong>CALENDARIO PREVISTO</strong><br/>\nTras la cobertura, que comenz\u00f3 el d\u00eda 18 de marzo y finaliz\u00f3 el d\u00eda 25, estamos compilando y analizando el ingente material recabado a fin de elaborar el documental. La fecha de estreno ser\u00e1 pasado el mes de abril, ya que todav\u00eda nos queda mucho trabajo de posproducci\u00f3n, por lo que el lanzamiento se anunciar\u00e1 con tiempo en cuanto el proyecto est\u00e9 lo suficientemente avanzado. </p>\n</div>"}, {"category": "ROCK", "total_amount": "2.200\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8278-primer-disco-de-evolucion", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26317/thb.png?1394815516", "time_left": "Quedan 27 d\u00edas", "current_amount": "156\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>NUESTRO PROYECTO!!!</strong></p>\n<p>Somos Evoluci\u00f3n! Estamos aqu\u00ed para hacer posible la grabaci\u00f3n de nuestro primer disco y necesitamos vuestra ayuda para que sea as\u00ed! Ser\u00e1 un disco de 10 canciones llenas de rock con el toque de otros muchos estilos, pero con la esencia y creatividad de Evoluci\u00f3n.</p>\n<p>Arriba, en la portada, ten\u00e9is el single de nuestro futuro disco: <em>Sin frontera</em>, un tema muy rockero con el que os pod\u00e9is hacer un idea de la l\u00ednea que seguir\u00e1 el disco. Esperamos que os guste y os anime a colaborar.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/300/verkami_8fc709c247306e4a1e3f1c922006ceed.jpg?1394667572\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Vuestras aportaciones las destinaremos a:</p>\n<ul>\n<li>Grabaci\u00f3n del disco (10 temas)</li>\n<li>Masterizaci\u00f3n en estudio </li>\n<li>Edici\u00f3n del disco (1000 unidades)</li>\n</ul>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>El tiempo estimado para acabar el proyecto son 3 meses. Estar\u00e1 listo para finales de julio as\u00ed, que podr\u00e9is tenerlo en vuestras casas para principio de agosto. </p>\n<p><strong>\u00bfQU\u00c9 SACO YO DE TODO ESTO? \u00bfY CU\u00c1NDO?</strong></p>\n<p>Pues, adem\u00e1s de haber contribuido a la grabaci\u00f3n y publicaci\u00f3n de un discazo (porque est\u00e1 mal que lo digamos nosotros, pero es un discazo), sacar\u00e1s la recompensa que t\u00fa mismo elijas de las que tenemos disponibles, entre las que se encuentran fotos, chapas, camisetas, entradas para el concierto presentaci\u00f3n y hasta un concierto en tu propia casa!</p>\n<p>Tanto si puedes aportar algo a este proyecto como si no, muchas gracias por habernos prestado atenci\u00f3n. Sin vosotros esto no tendr\u00eda ning\u00fan sentido.</p>\n<p>Aqu\u00ed os dejamos unos enlaces donde nos pod\u00e9is encontrar!!</p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/Evolucionalc\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/evolucion5\">Twitter</a><br/>\n<a href=\"http://www.youtube.com/user/EVOLUCIONMUSICA\">Youtube</a></p>\n</div>"}, {"category": "CL\u00e1SICA", "total_amount": "4.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7893-nuevo-cd-de-jose-chafer-spirit", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25483/thb.jpg?1392453951", "time_left": "Quedan 27 d\u00edas", "current_amount": "265\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Grabaci\u00f3n y edici\u00f3n del CD, <strong>Spirit</strong>, con obras para trompeta y piano de compositores como <strong>Javier Artaza</strong>, <strong>Oscar Vidal</strong>, <strong>Santiago Baez</strong>, <strong>Luis Perez</strong>, <strong>Jim Stephenson</strong>, <strong>Eric Ewazen</strong> y <strong>Slawomir Cichor</strong>.</p>\n<p>Consistir\u00e1 en repertorio escrito para trompeta y piano, escrito y dedicado casi en la totalidad para el propio <strong>Jos\u00e9 Ch\u00e1fer</strong>, siendo el resto de piezas tambi\u00e9n primeras grabaciones en Europa.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/382/verkami_6e88d0a0c70d4aea00dcded385bd1462.jpg?1394818759\"/></p>\n<p><strong>\u00bfPOR QU\u00c9 EL DISCO?</strong><br/>\nDespu\u00e9s de estrenar obras escritas de compositores espa\u00f1oles en algunos de los festivales mas importantes del mundo como <em>\"International Belgian Brass Academy - IBBA13\"</em>, la <em>\"International Trumpet Guild Conference 2013\"</em> o la <em>\"I International Trumpet Conference de Lodz\"</em> en Polonia, y ofrecer recitales en varias Universidades de EEUU, teniendo todas estas composiciones una total aceptaci\u00f3n por parte de los asistentes, es el momento de inmortalizar esta m\u00fasica, y quiero aportar esta grabaci\u00f3n al mundo de la trompeta.</p>\n<p><strong>REPERTORIO</strong></p>\n<ul>\n<li>1- <em>L'Esprit de la Trompette</em>. <strong>Jim Stephenson</strong> *</li>\n<li>2- <em>Rapsodia</em>. <strong>Javier Artaza Fano</strong> *</li>\n<li>3- <em>I don't understand this music</em>. <strong>Oscar Vidal Belda</strong> *</li>\n<li>4- <em>Fantas\u00eda Mud\u00e9jar</em>. <strong>Lu\u00eds P\u00e9rez de Tudela Gil</strong> *</li>\n<li>5- <em>Spanish Impresum</em>. <strong>Slawomir Cichor</strong> *</li>\n<li>6- <em>Ballade for a Ceremony</em>. <strong>Eric Ewazen</strong></li>\n<li>7- <em>Cefesis III</em>. <strong>Javier Artaza</strong> *</li>\n<li>8- <em>Centennial Horizon</em>. <strong>Kevin Mckee</strong></li>\n<li>9- <em>Buler\u00edas del Guadalquivir</em>. <strong>Santiago B\u00e1ez</strong></li>\n</ul>\n<p>(*) <em>Primera Grabaci\u00f3n</em></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nVuestras aportaciones iran en su totalidad para realizar este proyecto discogr\u00e1fico, destinadas a cubrir los numerosos gastos que ocasiona el mismo</p>\n<p><strong>CALENDARIO PREVISTO</strong><br/>\nLa idea seria presentar el disco a finales de Junio o la primera semana de Julio.<br/>\nRealizaremos un Concierto de Presentacion del Trabajo Discogr\u00e1fico en la Ciudad de Xativa. <br/>\nAnunciaremos el lugar de la Presentaci\u00f3n con la suficiente antelaci\u00f3n por mail a los que nos ayudeis en el proyecto.</p>\n</div>"}, {"category": "COMUNITARIO", "total_amount": "4.000\u20ac", "tags": ["#arte"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8150-continuar-la-actividad-cultural-de-espacio-cienfuegos", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25947/thb.jpg?1393949778", "time_left": "Quedan 27 d\u00edas", "current_amount": "2.400\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>Espacio Cienfuegos</strong> es un centro de investigaci\u00f3n art\u00edstica y dinamizador cultural en M\u00e1laga. </p>\n<p>Se trata de una Asociaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro financiada y gestionada por sus integrantes.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/840/verkami_06970c734d9ed8f88908e9ab8afda89f.jpg?1394127845\"/></p>\n<p>Situado en el barrio de Lagunillas, Cienfuegos sirve a sus creadores de taller de trabajo donde desarrollan sus proyectos personales. En este taller multidisciplinar conviven instalaci\u00f3n, pintura, fotograf\u00eda, teatro, poes\u00eda, dise\u00f1o.</p>\n<p>CIENFUEGOS no es distante ni se cierra en s\u00ed mismo: tiene como objetivo facilitar un lugar donde desarrollar iniciativas culturales emergentes, buscando y atendiendo a nuevos proyectos de cualquier origen. Creadores de cualquier parte y de cualquier tipo, pueden, dentro de las posibilidades del espacio y del presupuesto, dar a conocer sus ideas y sus experiencias art\u00edsticas. Generar actividades que contribuyan al enriquecimiento cultural de la ciudad y de su centro hist\u00f3rico.</p>\n<p>Espacio Cienfuegos ha colaborado con otras iniciativas culturales emergentes como <strong>Casa Sostoa</strong> o <strong>Escena Bruta</strong> e institucionales como el <strong>Festival de cine de M\u00e1laga</strong> o <strong>La Noche en Blanco</strong>. </p>\n<p>Los gastos que suponen el mantenimiento de este espacio conllevan un gran esfuerzo econ\u00f3mico, por ello lanzamos este proyecto, con el fin de continuar desarrollando iniciativas culturales. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/841/verkami_1aa16cbe17ce4592065e93c66f5d4afb.jpg?1394127903\"/></p>\n<p>Espacio Cienfuegos est\u00e1 completamente financiado por sus 8 integrantes, mediante una cuota fija mensual. </p>\n<p>La recaudaci\u00f3n seria utilizada para ayudar al mantenimiento del proyecto, completar nuestro centro de documentaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica, reforzar el programa de actividades, y la compra de material para las mismas (sillas, micr\u00f3fono, altavoces, focos de iluminaci\u00f3n, libros...)</p>\n<p>Espacio Cienfuegos est\u00e1 realizando actividades culturales desde Octubre de 2012.</p>\n<p>Este a\u00f1o 2014 venimos cargados de ideas y energ\u00edas, queremos seguir creciendo y os proponemos un calendario muy completo, las aportaciones ser\u00e1n utilizadas para llevarlo a cabo.</p>\n<p><strong>Cine Secreto</strong>. Cada martes a las 20:00 se proyecta una pel\u00edcula. Las proyecciones se engloban dentro de ciclos de un mes de duraci\u00f3n. Ya se han realizado ciclos de cine brasile\u00f1o, cine documental y cine quinqui (durante todo el a\u00f1o).</p>\n<p><strong>Open Studio</strong>. Parte de nuestra filosof\u00eda consiste en un continuo dialogo con el exterior que se manifiesta en una continua disponibilidad a encuentros, tertulias, visitas (todo el a\u00f1o).</p>\n<p><strong>Exposiciones</strong>. Bimensualmente el espacio taller Cienfuegos se transforma en una galer\u00eda Express, las exposiciones en Cienfuegos son r\u00e1pidas y din\u00e1micas, y suelen durar 3 d\u00edas. Queremos mostrar obras de otros artistas y por eso transformamos el taller. Est\u00e1 prevista la colaboraci\u00f3n con la ONG M\u00e1laga Acoge (durante todo el a\u00f1o).</p>\n<p><strong>Grupo de estudios de g\u00e9nero</strong>. Sesiones peri\u00f3dicas de estudio y debate en torno a cuestiones de identidad de g\u00e9nero en la sede de Cienfuegos (durante todo el a\u00f1o).</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/842/verkami_9d6004e69cec780b7e710b40dd0b23e8.jpg?1394128178\"/></p>\n<p><strong>Pared Gallery</strong>. Pared reservada en el estudio Cienfuegos para la muestra continua de obra de artistas emergentes. Las selecciones se realizan mediante propuestas v\u00eda web o comisariado colectivo por parte de la asociaci\u00f3n (durante todo el a\u00f1o).</p>\n<p><strong>MAF</strong>. Colaboraci\u00f3n con la programaci\u00f3n paralela al Festival de M\u00e1laga de cine espa\u00f1ol (mes de marzo).</p>\n<p><strong>Presentaci\u00f3n de libros</strong>. Espacio Cienfuegos es el lugar seleccionado por diferentes editoriales como Ediciones En Huida o el Fondo de Cultura Econ\u00f3mica de Espa\u00f1a, para presentar sus nuevos trabajos.</p>\n<p><strong>Presentaci\u00f3n Chatterton</strong>. Presentaci\u00f3n del poemario <em>Chatterton</em> de Elena Medel (mes de abril).</p>\n<p><strong>Pinta la New (nueva) persiana el\u00e9ctrica de Cienfuegos</strong>. Colaboraci\u00f3n con el evento \u201cLa Noche en Blanco\u201d realizando una pintura mural en el Pasaje Conde de Cienfuegos, M\u00e1laga (mes de mayo).</p>\n<p><strong>Nov\u00edsimos</strong>. ciclo literario. Ciclo de recitales po\u00e9ticos centrado en escritores nacidos en la d\u00e9cada de los 90 (mes de julio).</p>\n<p><strong>Programa de conferencias</strong>. Artistas, intelectuales, profesionales nos visitaran  para ofrecer una exposici\u00f3n de sus experiencias y conocimientos. Est\u00e1n previstas intervenciones sobre Agroecolog\u00eda, Musicoterapia, Investigaci\u00f3n y producci\u00f3n art\u00edstica (mes de agosto).</p>\n<p><strong>Nuestra programaci\u00f3n est\u00e1 abierta a todo tipo de propuestas</strong>.</p>\n<p>Si quieres saber m\u00e1s sobre nosotros a nivel individual, en nuestra web est\u00e1 toda la informaci\u00f3n: <a href=\"http://www.espaciocienfuegos.com/\">Espacio Cienfuegos</a></p>\n<p><strong>Recompensas</strong></p>\n<p>Las recompensas comenzar\u00e1n a producirse en el momento que se alcance el objetivo, y el env\u00edo de las mismas se efectuar\u00e1 en aproximadamente <strong>45 d\u00edas desde la conclusi\u00f3n del proyecto</strong>.</p>\n<p><strong>MECENAS STAIR</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/615/verkami_5ced9d73604e26f390dda34d7af75b6a.jpg?1393950732\"/></p>\n<p><strong>OBRA GR\u00c1FICA FORMATO A6</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/414/verkami_b03bffd09032838a5ede8ca054f80880.jpg?1394893437\"/></p>\n<p><strong>OBRA GR\u00c1FICA FORMATO A5</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/415/verkami_de80730b2ea76fe758dbd8a2139eca01.jpg?1394893464\"/></p>\n<p><strong>ALMUERZO</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/416/verkami_af9554da762f9a9a2d04c009326d0216.jpg?1394893476\"/></p>\n<p><strong>OBRA GR\u00c1FICA FORMATO A4</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/417/verkami_49f51dcdd0ddbe163494876965b73459.jpg?1394893496\"/></p>\n<p><strong>OBRA GR\u00c1FICA FORMATO A3 + ALMUERZO</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/418/verkami_56e9ee4b59ac38d3d8adda3c494f32cc.jpg?1394893535\"/></p>\n<p><strong>OBRA GR\u00c1FICA FORMATO A2</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/419/verkami_1ec6f5c766fc0145abb0811df45b782a.jpg?1394893637\"/></p>\n<p><strong>PACK DE 9 OBRAS GR\u00c1FICAS FORMATO A5</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/420/verkami_aa6f5910c9090c96af08249046953fdd.jpg?1394893650\"/></p>\n<p><strong>OBRA DE PEQUE\u00d1O FORMATO</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/558/verkami_902603e62739340d90c4af13e02cef77.jpg?1395069763\"/></p>\n<p><strong>PINTURA MURAL</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/557/verkami_5ce3da6977b87072ec514a076af0e1b6.jpg?1395069741\"/></p>\n<p>Las recompensas ser\u00e1n entregadas por env\u00edo postal a territorio nacional. Tambi\u00e9n pueden recogerse en nuestro taller, estaremos encantados de recibiros.</p>\n</div>"}, {"category": "ELECTR\u00f3NICA", "total_amount": "4.650\u20ac", "tags": ["#punk", "#latino", "#vinilo"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8138-lp-lubricante", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26217/thb.jpg?1394574115", "time_left": "Quedan 27 d\u00edas", "current_amount": "4.220\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>LOS GANGLIOS</strong> estamos rematando nuestro tercer disco <strong>Lubricante</strong>, que va a ser un vinilo grande y bonito con 12 canciones no incluidas en nuestros discos anteriores. Con el vinilo viene tambi\u00e9n incluido un CD para quien no tenga tocadiscos.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/189/verkami_799bad5a3b514f096e69bbc4a7896cd9.jpg?1394576169\"/></p>\n<p><strong>Lubricante</strong> va a ser un disco heterog\u00e9neo, variado en cuanto a estilos, como es habitual en nuestra forma de hacer. Hemos desarrollado y grabado de nuevo algunas de las canciones que ya est\u00e1n en Internet, como <strong>LOL</strong>. Adem\u00e1s el LP incluir\u00e1 otras muchas canciones in\u00e9ditas. Para esta ocasi\u00f3n estamos trabajando con <strong>Pepe Coca</strong>, productor fino donde los haya, que est\u00e1 d\u00e1ndoles grosor para que peten, sin perder frescura ni el estilo \"aqu\u00ed te pillo aqu\u00ed te mato\" que nos caracteriza. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/188/verkami_156005c5baf40ff51a327f1c34f2975b.jpg?1394576122\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/199/verkami_564ff00abe4e4450e612ece913abae11.jpg?1394577930\"/></p>\n<p>Adem\u00e1s, y a petici\u00f3n de nuestros seguidores, hemos decidido poner a la venta una camiseta del grupo.</p>\n<p><strong>APORTACIONES</strong></p>\n<hr/>\n<p><em>5 \u20ac</em> -Descarga digital LP \"Lubricante\".</p>\n<hr/>\n<p><em>15\u20ac</em> -Camiseta<br/>\nDetalla en tu pedido la talla que deseas, S, M, L, XL, XXL.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/229/verkami_d570413e10236a1ae08c2488b94ac68e.jpg?1394621596\"/></p>\n<p>Este dise\u00f1o es provisional para el lanzamiento de la campa\u00f1a. Si no es \u00e9ste, ser\u00e1 mejor. Puedes seguirlo en nuestro <a href=\"http://www.facebook.com/LosGanglios\">facebook</a>.</p>\n<hr/>\n<p><em>20\u20ac</em> -Vinilo + CD + <strong>Tu cara en la contraportada del vinilo</strong>, insertada en una multitud de este tipo:</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/204/verkami_8971c06a322282602e87a69b49609729.jpg?1394580035\"/></p>\n<p>La compra del LP incluye un espacio en la carpeta de \u00e9ste en el que colocaremos tu cara. El dise\u00f1o a\u00fan no est\u00e1 claro, podr\u00edas aparecer en la contraportada o en el interior. Para aparecer debes mandar una foto de carnet escaneada a 300 ppp a <strong>contraportada.losganglios@gmail.com</strong>, adjuntando el correo de confirmaci\u00f3n que te env\u00ede VERKAMI, e indicando en el asunto el nombre y apellidos con los que realizaste la compra. Si tienes dudas preg\u00fantanos y te las aclaramos. El plazo de recepci\u00f3n de fotos acaba el d\u00eda de cierre de este crowdfunding.</p>\n<hr/>\n<p><em>30\u20ac</em> -Vinilo + CD + <strong>Tu cara en la contraportada</strong> + Camiseta.</p>\n<hr/>\n<p><em>40\u20ac</em> -Vinilo + CD + <strong>Tu cara en la contraportada</strong> + Discograf\u00eda completa (2 CDs + 1 DVD) + Camiseta.</p>\n<hr/>\n<p><em>200\u20ac</em> -**VIDEO PERSONALIZADO FELICITANDO EL CUMPLEA\u00d1OS** + Vinilo + CD + <strong>Tu cara en la contraportada</strong> + Discograf\u00eda completa (2 CDs + 1 DVD) + Camiseta.</p>\n<hr/>\n<p><em>500\u20ac</em> -**CANCI\u00d3N PERSONALIZADA** (incluyendo 10 palabras y dos nombres propios a elegir, cu\u00e9ntanos tu historia y le ponemos m\u00fasica) + Vinilo + CD + <strong>Tu cara en la contraportada</strong> + Discograf\u00eda completa (2 CDs + 1 DVD) + Camiseta.</p>\n<hr/>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES?</strong><br/>\nLa suma que pretendemos conseguir ir\u00e1 destinada a:</p>\n<ul>\n<li>La fabricaci\u00f3n de 500 vinilos + CD.</li>\n<li>La producci\u00f3n y masterizaci\u00f3n de las canciones.</li>\n<li>La estampaci\u00f3n de las camisetas.</li>\n<li>El env\u00edo por correo de todo el material a los colaboradores.</li>\n</ul>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nPuesto que el trabajo est\u00e1 muy avanzado, en un plazo aproximado de un mes a partir del cierre del crowdfunding, el LP estar\u00e1 listo para mandar. La duraci\u00f3n del crowdfunding es de 40 d\u00edas.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/206/verkami_09555b8e4d1aec1ca300d544f558e376.jpg?1394583135\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/187/verkami_f3ccdd27d2000e3f9255a7e3e2c48800.jpg?1394576040\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/198/verkami_30e62fddc14c05988b44e7c02788e187.jpg?1394577890\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/207/verkami_7c28287428352cae25a83c148c288d83.jpg?1394583167\"/></p>\n<p><a href=\"http://www.losganglios.com\">P\u00e1gina oficial</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/LosGanglios\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"http://www.youtube.com/channel/UC554tH0h1DdH9lLLXxsgWRQ\">Canal de Youtube</a></p>\n</div>"}, {"category": "FOLK", "total_amount": "5.000\u20ac", "tags": ["#soul"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7906-mr-mrs-jones-ni-quinze-dies", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26139/thb.jpg?1394532932", "time_left": "Quedan 27 d\u00edas", "current_amount": "1.430\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>\u00a1Hola! Somos <a href=\"http://misterandmrsjones.cat\">Mr &amp; Mrs Jones</a>, <strong>Marta de Paco</strong> y <strong>Keco Pujol</strong>, nuestra pasi\u00f3n es la m\u00fasica y, por tanto, hemos querido compartir contigo la ilusi\u00f3n de crear un conjunto de canciones compuestas desde el alma. Te queremos animar a que nos ayudes a hacer llegar nuestra m\u00fasica a m\u00e1s amigos como t\u00fa.</p>\n<p>Queremos realizar una campa\u00f1a para recaudar fondos para la elaboraci\u00f3n de nuestro primer disco de m\u00fasica propia en catal\u00e1n, titulado <a href=\"https://soundcloud.com/misterandmrsjones\">\"Ni quinze dies\"</a></p>\n<p><strong>\u00bfA qu\u00e9 destinaremos vuestras aportaciones?</strong><br/>\nNo contamos ni con discogr\u00e1fica ni con management, por tanto, se trata de un \"do it yourself\" en toda regla. Nuestra idea es grabar el disco (12 canciones) a mediados de marzo y hacer una posterior campa\u00f1a de difusi\u00f3n en los medios de comunicaci\u00f3n (prensa, radio, televisi\u00f3n, web, redes sociales ...). Las aportaciones nos ayudar\u00e1n a grabar el disco en un estudio profesional, hacer la distribuci\u00f3n f\u00edsica y digital, enviarlo a los medios y preparar un concierto de presentaci\u00f3n en Barcelona.</p>\n<p><strong>\"Els Jones\" escribimos y cantamos canciones</strong> como un medio para compartir experiencias y emociones con nuestro p\u00fablico. Una nueva propuesta que pretende ser aire fresco en el panorama musical actual, ofreciendo un compendio de canciones que muestran historias cotidianas, melod\u00edas bien trabajadas, dos voces bien empastadas y ritmos fusionados con una base claramente popera, enraizada en el folk americano o el soul, entre otros estilos.</p>\n<p>Despu\u00e9s de una dilatada carrera musical, Mr &amp; Mrs Jones hemos decidido comenzar de nuevo, a los cuarenta, apostando por la m\u00fasica de creaci\u00f3n propia para poder expresar un sinf\u00edn de vivencias y contar curiosas historias, algo imposible interpretando \u00fanicamente las versiones de otros artistas. </p>\n<p>Acumulamos una andadura de m\u00e1s de 20 a\u00f1os de trayectoria profesional: como autores de teatro musical, o realizando doblaje de cine musical, acompa\u00f1ando a otros artistas y componiendo m\u00fasica para espect\u00e1culos y publicidad. </p>\n<p>Apostamos por la autenticidad en el escenario, un directo dotado de entrega absoluta con el p\u00fablico, interacci\u00f3n y sinton\u00eda. Dos voces de calidad, que defienden un abanico de canciones esculpidas a golpe de emoci\u00f3n.</p>\n<p><strong>Calendario del proyecto:</strong></p>\n<p>Grabaci\u00f3n del disco: \u00faltima semana de marzo y primera de abril. <br/>\nMasterizaci\u00f3n, grafismo y copias: finales de abril. <br/>\nDifusi\u00f3n en los medios: mayo-junio. <br/>\nPresentaci\u00f3n disco: a partir de la segunda quincena del mes de junio.</p>\n<hr/>\n<p><strong>Nuestra Web:</strong> <a href=\"http://misterandmrsjones.cat\">Mr &amp; Mrs Jones Web</a><br/>\n<strong>Facebook:</strong> <a href=\"https://www.facebook.com/misterandmrsjones\">Mr &amp; Mrs Jones Facebook</a><br/>\n<strong>Twitter:</strong> <a href=\"https://twitter.com/ElsJones_cat\">Mr &amp; Mrs Jones Twitter</a><br/>\n<strong>Soundcloud:</strong> <a href=\"https://soundcloud.com/misterandmrsjones\">Mr &amp; Mrs Jones Soundcloud</a><br/>\n<strong>Youtube:</strong> <a href=\"http://www.youtube.com/user/elsjonescat\">Mr &amp; Mrs Jones Youtube</a><br/>\n<strong>Instagram:</strong> <a href=\"http://instagram.com/misterandmrsjones\">Mr &amp; Mrs Jones Instagram</a></p>\n<hr/>\n<p>Gracias, de coraz\u00f3n, por tu ayuda, por tu aportaci\u00f3n, por tu empuje! <br/>\nMarta de Paco y Keco Pujol (Mr. &amp; Mrs. Jones)</p>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"450\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Fusers%2F53563787&amp;show_artwork=true&amp;color=0099CC&amp;auto_play=false&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "2.500\u20ac", "tags": ["#latino"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7431-gabriel-vallone-nuevo-disco", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/24724/thb.JPG?1390680180", "time_left": "Quedan 25 d\u00edas", "current_amount": "455\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>El proyecto consiste en grabar <strong>un CD de Tangos</strong> con algunos cl\u00e1sicos, otros m\u00e1s actuales, tambi\u00e9n de mi autor\u00eda... y me tom\u00e9 el atrevimiento de <strong>versionar un tema de Juan Manuel Serrat en ritmo de tango</strong>. </p>\n<p>Cuento con m\u00fasicos que no solo vienen de la formaci\u00f3n del Tango sino tambi\u00e9n del Jazz, M\u00fasica Cl\u00e1sica, Pop... entre otros g\u00e9neros musicales, d\u00e1ndole un aporte de aire fresco a cada una de sus interpretaciones.</p>\n<p>Tambi\u00e9n realizaremos un video mostrando como se grab\u00f3 el disco para lo cual cuento con un plantel de profesionales que est\u00e1n esperando ansiosos las im\u00e1genes para comenzar a editar.   </p>\n<p>Espero contar con vuestro apoyo...!!  De nuestra parte daremos lo mejor...!!  </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/023/305/verkami_ad029640e42d3d7791d1c9cf8d7a4f61.jpg?1390686107\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/926/verkami_20830def84f1e5b98be66110f16a4ecf.jpg?1394205289\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Vuestras aportaciones ser\u00e1n destinadas:</p>\n<ul>\n<li>Grabaci\u00f3n, mezcla y masterizaci\u00f3n </li>\n<li>Dise\u00f1o fotogr\u00e1fico</li>\n<li>Filmaci\u00f3n y edici\u00f3n de video</li>\n<li>Arreglos y direcci\u00f3n musical </li>\n<li>Impresi\u00f3n y fabricaci\u00f3n de las copias del CD </li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/023/290/verkami_79bff4ae15c6d2c7a08cef37aa97f25c.jpg?1390680246\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/927/verkami_33934dfc2a2c950f4fee067b8deaf4e9.jpg?1394205421\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>El disco se grabar\u00e1 en el mes de <strong>abril y mayo de 2014</strong>.<br/>\nLas recompensas ser\u00e1n entregadas en <strong>junio de 2014</strong>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/023/306/verkami_1118a0852dfce0fef6cce6a887f8b3a1.jpg?1390686162\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/925/verkami_a26216fbdb3f9cf1238ba244012a564d.jpg?1394205032\"/></p>\n<p><strong>STAFF</strong></p>\n<ul>\n<li>Alejandro Di Costanzo, Piano</li>\n<li>Dario Polonara, Bandone\u00f3n</li>\n<li>Salvador Toscano, Percusi\u00f3n</li>\n<li>Paco Weht, Contrabajo<br/></li>\n<li>Mariano Olivera, Guitarra</li>\n<li>Gabriel Vallone, Voz</li>\n<li>Fot\u00f3grafo, Barbara Gurvit</li>\n<li>Camar\u00f3grafo, David Serrano</li>\n<li>Editor video, Barbara Gurvit, David Serrano</li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/929/verkami_71a64845b9542df019fa52d75110d752.jpg?1394205769\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/023/307/verkami_b8592876b9db476096dc787454e0b73b.jpg?1390686579\"/></p>\n<p><strong>V\u00cdDEOS</strong></p>\n<p><em><a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=c7gP9cU0gUY&amp;hd=1\">Volver</a></em><br/>\n<em><a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=vcRoMbotnjI&amp;hd=1\">Hijo de...</a></em><br/>\n<em><a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=tls5W3O63aE&amp;hd=1\">Milonga sentimental</a></em></p>\n<p>Pod\u00e9is encontrar m\u00e1s informaci\u00f3n en <a href=\"http://www.gabrielvallone.com\">gabrielvallone.com</a> y en <a href=\"http://www.facebook.com/vallone.musica\">Facebook</a>.</p>\n</div>"}, {"category": "COMUNITARIO", "total_amount": "7.000\u20ac", "tags": ["#publicaciones"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8224-il-semaforo-blu", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26122/thb.jpg?1394483683", "time_left": "Quedan 25 d\u00edas", "current_amount": "1.360\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>El sem\u00e1foro azul</strong>, en honor al cuento del autor italiano Gianni Rodari, <a href=\"http://lagarabatarebelde.blogspot.com.es/2011/03/el-semaforo-azul-gianni-rodari.html\">aqu\u00ed lo pod\u00e9is leer</a>, ser\u00e1 un lugar donde los ni\u00f1os, los adolescentes y las familias podr\u00e1n encontrarse con los libros y descubrir las palabras, un lugar de reuni\u00f3n en el que vivir la magia de las historias, un lugar abierto a las actividades de los talleres que fomentan la experimentaci\u00f3n creativa y el desarrollo de la personalidad, el deseo de descubrimiento y exploraci\u00f3n<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/078/verkami_9f5ba78d25908f201d7865bed90da566.jpg?1394483377\"/></p>\n<p>A trav\u00e9s de crowdfunding queremos de cofinanciar la restauraci\u00f3n del espacio de la librer\u00eda <a href=\"https://www.google.it/maps/place/Via+Emilia+Santo+Stefano,+62/@44.6995553,10.6216378,16z/data=!4m2!3m1!1s0x47801c5d4cd4dcf9:0x97ebca8729043b15\">via Emilia S.Stefano 62/b a Reggio Emilia</a><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/180/verkami_23758d9365f5ec97cecf0ebe77dcbe1a.jpg?1394571056\"/></p>\n<p>para informaci\u00f3n <a href=\"http://www.ilsemaforoblu.it\">El sem\u00e1foro azul </a> o  <a href=\"https://www.facebook.com/libreriailsemaforoblu\">Facebook</a></p>\n</div>"}, {"category": "LIBROS", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": ["#periodismo"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8262-edicion-en-castellano-de-islandia-2013-cronica-de-una-decepcion", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25951/thb.jpg?1393956643", "time_left": "Quedan 24 d\u00edas", "current_amount": "40\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>DESCRIPCI\u00d3N</strong><br/>\nEl objetivo de esta campa\u00f1a es editar el libro publicado ya en catal\u00e1n (y gracias a una campa\u00f1a de Verkami) 'Islandia 2013. Cr\u00f3nica de una decepci\u00f3n'. Aqu\u00ed ten\u00e9is el <a href=\"http://www.verkami.com/projects/6702-islandia-2013-cronica-d-una-decepcio\">enlace</a> del proyecto de crowdfunding para publicarlo en catal\u00e1n. </p>\n<p>La informaci\u00f3n que nos ha llegado de Islandia en los \u00faltimos a\u00f1os ha generado mitos sobre su revoluci\u00f3n que han contribuido a la desinformaci\u00f3n y a la creaci\u00f3n de un referente falso. He estado cinco veces en Islandia durante los \u00faltimos cinco a\u00f1os y he descubierto que la realidad que se vive all\u00ed es muy distinta a la que hemos le\u00eddo en la mayor\u00eda de peri\u00f3dicos nacionales. </p>\n<p>Islandia s\u00ed rescat\u00f3 a su banca, Islandia s\u00ed ha pagado la deuda externa, Islandia ha sentenciado a muy pocos banqueros, la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 supeditada a un control de capitales que cuando sea levantado desestabilizar\u00e1 la econom\u00eda nacional, Islandia no ha votado la nueva constituci\u00f3n escrita por el pueblo y los islandeses han catapultado a los partidos de centro derecha tradicionales que impulsaron y facilitaron la burbuja financiera otra vez al poder el pasado mes de abril de 2013. </p>\n<p>Estos son algunos de los temas que trato en esta cr\u00f3nica que adem\u00e1s incluye la traducci\u00f3n al castellano de la propuesta constitucional escrita por 25 ciudadanos islandeses elegidos en las urnas para esta tarea. </p>\n<p>El libro es de tama\u00f1o bolsillo (15x10) y cuenta con 160 p\u00e1ginas. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/732/verkami_51d2e0cc273f080e9697519d44e724e2.jpg?1394028490\"/></p>\n<p><strong>SINOPSIS</strong><br/>\nIslandia , para muchos un pa\u00eds revolucionario que ha vencido las imposiciones del sistema financiero tras el grave colapso bancario del a\u00f1o 2008, vivi\u00f3 el pasado 2013 un fuerte rev\u00e9s para las aspiraciones de aquellos islandeses que en los \u00faltimos cinco a\u00f1os han luchado para construir las bases de una democracia real, el poder recaiga de forma directa en los ciudadanos. </p>\n<p>Para sorpresa de muchos, en las elecciones del pasado mes de abril, los islandeses volvieron a votar a la coalici\u00f3n de centro derecha que hab\u00eda gobernado el pa\u00eds desde el a\u00f1o 1995 hasta el 2007 y que hab\u00eda favorecido la creaci\u00f3n de una burbuja financiera que finalmente provoc\u00f3 la nacionalizaci\u00f3n de los tres grandes bancos del pa\u00eds. </p>\n<p>Aparte del regreso de los partidos tradicionalistas, en 2013 se cerr\u00f3 la puerta a la aprobaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n escrita por 25 ciudadanos elegidos para llevar a cabo esta tarea con la ayuda del resto de ciudadanos islandeses que pudieron participar del proceso de redacci\u00f3n a trav\u00e9s de internet. </p>\n<p>Con perspectiva, y despu\u00e9s de los hechos ocurridos en los \u00faltimos meses, podemos decir que este proceso de redacci\u00f3n popular y altamente consensuado no ser\u00e1 aprobado tal y como la mayor\u00eda ciudadana ha exigido v\u00eda refer\u00e9ndum, ya que el actual gobierno es contrario a su aprobaci\u00f3n (como mucho se plantea incluir algunos cambios en la actual constituci\u00f3n inspirados en la propuesta popular) y el anterior gobierno de centro izquierda no cumpli\u00f3 el compromiso que ten\u00eda con sus votantes. </p>\n<p>Un a\u00f1o que supone un paso atr\u00e1s, si bien no necesariamente el fin de la Revoluci\u00f3n Islandesa.</p>\n<p><strong>EL PORQU\u00c9 DE ESTE PROYECTO</strong><br/>\nViv\u00ed en Reikiavik cinco meses el pasado verano (en mi quinta estancia desde 2008), entrevistando ciudadanos, pol\u00edticos, periodistas y como resultado de este trabajo ha salido un libro titulado 'Islandia 2013. </p>\n<p>Cr\u00f3nica de una decepci\u00f3n ', que pretende romper el mito de un pa\u00eds que, a pesar de tener una cultura democr\u00e1tica mucho m\u00e1s avanzada que la de los pa\u00edses del sur de Europa, no deja de ser un lugar lleno de corruptelas pol\u00edticas y empresariales con unos ciudadanos que tras a\u00f1os de lucha han apoyado a los partidos de siempre bajo la promesa de una rebaja de impuestos y de las cuotas hipotecarias que los expertos tachan de inviable. </p>\n<p>Adem\u00e1s, el libro incluye la traducci\u00f3n al castellano de la propuesta constitucional escrita por el pueblo, todo un ejemplo de participaci\u00f3n democr\u00e1tica real que, de momento, ha quedado en nada.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/733/verkami_efcc203c352f2124c083e2ede3dec465.jpg?1394028515\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\n400 euros para la traducci\u00f3n y la correcci\u00f3n del texto.<br/>\nUnos 1.000 para la impresi\u00f3n.<br/>\nEl coste total del proyecto se acerca a los 2.000, as\u00ed que el resto lo cubrir\u00e9 yo mismo con parte de la recaudaci\u00f3n de la venta de la edici\u00f3n en catal\u00e1n o con las aportaciones de los usuarios de Verkami, en caso de superar las expectativas iniciales. </p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nEl libro podr\u00eda estar impreso en mayo/junio y las recompensas se entregar\u00edan por esas fechas. </p>\n<p><strong>LINKS DE INTER\u00c9S SOBRE EL PROYECTO</strong><br/>\nEntrevista publicada en Piensaesgratis.com sobre el libro, <a href=\"http://piensaesgratis.com/ideas/eric-lluent-islandia-y-espana-no-son-tan-distintas\">aqu\u00ed</a><br/>\n<a href=\"www.ericlluent.wordpress.com\">Blog de \u00c8ric Lluent</a><br/>\n<a href=\"http://www.facebook.com/elluent\">Facebook de \u00c8ric Lluent</a></p>\n</div>"}, {"category": "DOCUMENTAL", "total_amount": "5.000\u20ac", "tags": ["#viajes"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8095-giroafrica", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25985/thb.png?1394105819", "time_left": "Quedan 24 d\u00edas", "current_amount": "50\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Los intr\u00e9pidos amantes del vuelo de <em>Girodynamics</em> quieren llevar a cabo la primera haza\u00f1a a nivel mundial de viajar en ** tres autogiros desde  C\u00f3rdoba (Espa\u00f1a) hasta Johannesburgo (Sud\u00e1frica)**, con todos los pa\u00edses que conlleva su recorrido (costa oeste del continente africano). Nosotros confiamos plenamente en sus posibilidades y vemos un hermoso proyecto en esta traves\u00eda, raz\u00f3n por la cual hemos decidido apoyarles con la grabaci\u00f3n, direcci\u00f3n y montaje del proyecto para su <strong>futura presentaci\u00f3n al p\u00fablico en forma de documental</strong>.</p>\n<p>Los amantes de las <strong>aventuras y retos humanos</strong> van a poder disfrutar de este documental que va a estar lleno de sorpresas que ni siquiera nosotros podemos esperar. Sabemos que se trata de un documental que se va a ir creando por s\u00ed solo, ya que nadie podemos prever las indisponibilidades climatol\u00f3gicas, personales, o t\u00e9cnicas con las que nuestros protagonistas se van a encontrar a lo largo de la traves\u00eda.  <strong>Es la primera vez que se plantea este reto en el mundo y queremos que vosotros pod\u00e1is seguir el acontecimiento junto a nosotros, queremos que se\u00e1is  part\u00edcipes y pod\u00e1is decir que vivisteis junto a nuestros protagonistas esta heroicidad. \u00a1Toda una experiencia audiovisual y un enorme reto humano y log\u00edstico!</strong></p>\n<p>Si disfrutas con los deportes de riesgo, con las haza\u00f1as humanas y/o con los documentales de <strong>im\u00e1genes a\u00e9reas</strong>, \u00e9ste es el proyecto en el que no te arrepentir\u00e1s de participar y colaborar. Aseguramos intriga, tensi\u00f3n, diversi\u00f3n y la sensaci\u00f3n de poder estar apoyando a los protagonistas desde tu casa, gracias a la conexi\u00f3n directa en <em>realtime</em> que vamos a crear.</p>\n<p>Tambi\u00e9n queremos dirigirnos, por supuesto, a los amantes del invento ya centenario de <strong>Juan de la Cierva</strong>, el <em>AUTOGIRO</em>. As\u00ed como a todos los amantes del vuelo en general, que sabemos sabr\u00e1n valorar la haza\u00f1a que nos proponemos llevar a cabo.</p>\n<p>Por \u00faltimo, nos gustar\u00eda hacer un llamamiento a comerciales que, por su relaci\u00f3n directa o indirecta con el producto, les gustar\u00eda aparecer como patrocinadores del proyecto, tales como bebidas energ\u00e9ticas, petroleras, ropa o complementos deportivos... y toda marca comercial que considere podemos obtener un beneficio mutuo, ser\u00e1 bienvenida.</p>\n<p>Aqu\u00ed os facilitamos dos links de inter\u00e9s y sus redes sociales (facebook y twitter):</p>\n<p><a href=\"http://www.giroafrica.com\">www.giroafrica.com</a><br/>\n<a href=\"http://www.girodynamics.com\">www.girodynamics.com</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/giroafrica.girodynamics\">facebook.com/giroafrica.girodynamics</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/giroafrica\">twitter.com/giroafrica</a></p>\n<p><strong>EL EQUIPO DE DIRECCI\u00d3N Y PRODUCCI\u00d3N: UNA OLEADA DE CONFIANZA.</strong></p>\n<p>Aunque la haza\u00f1a es una propuesta de Girodynamics, <strong>la idea del proyecto</strong> del documental viene de parte de <strong>Carlos Lid\u00f3n</strong>, director de varios proyectos anteriormente, entre ellos el cortometraje <em>\"Versi\u00f3n de un delincuente\"</em> con el que se utiliz\u00f3 una plataforma crowdfunding y con el que posteriormente se ganaron diversos concursos f\u00edlmicos nacionales e internacionales. </p>\n<p>Carlos Lid\u00f3n tiene adem\u00e1s una larga trayectoria como sonidista (t\u00e9cnico de sonido) en el mundo cinematogr\u00e1fico y realiz\u00f3 sus estudios en la EICTV (Escuela Internacional de cine y Tv de San Antonio de los Ba\u00f1os, Cuba). </p>\n<p><strong>Codirige</strong> el documental junto a <strong>M\u00e0riam Celaya</strong>, quien ha dirigido varios proyectos audiovisuales, como instalaciones art\u00edsticas en museos nacionales y su posterior rodaje, realizaci\u00f3n de videoclips con reconocimientos en diversos festivales, co-guionista y realizadora para programas televisivos... </p>\n<p>M\u00e0riam Celaya es adem\u00e1s ayudante de direcci\u00f3n en cine y televisi\u00f3n desde hace m\u00e1s de una d\u00e9cada. Como <strong>directora de producci\u00f3n</strong> contamos con la experiencia de Tania Prats, quien posee una larga carrera en el departamento de producci\u00f3n cinematogr\u00e1fica y televisiva. </p>\n<p>Como veis, una trayectoria profesional que colma de confianza el proyecto y una uni\u00f3n de conocimientos que s\u00f3lo pueden dar buenos resultados. <strong>Todo ello unido a la ilusi\u00f3n con la que nos embarcamos en el proyecto, a que creemos en \u00e9l y a que nos entusiasma el reto a conseguir, crea un c\u00f3ctel perfecto que estar\u00edamos encantados en compartir y saborear con vosotros</strong>.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<ul>\n<li>Salida de los autogiros en C\u00f3rdoba : 25 de abril de 2014.</li>\n<li>Llegada aproximada a Johannesburgo: 25 de mayo de 2014.</li>\n<li>Lanzamiento del documental y entrega de recompensas: 1 de julio de 2014.</li>\n</ul>\n</div>"}, {"category": "C\u00f3MIC", "total_amount": "900\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8169-unleashed", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26348/thb.png?1394975493", "time_left": "Quedan 24 d\u00edas", "current_amount": "152\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/477/verkami_67ac1d566ddbe3ebb99d07c5fe98f20b.jpg?1395014804\"/></p>\n<p><strong>NOTA:</strong> Esta es una pagina de muestra. La version final estara en el libro.</p>\n<p><strong>Litzy Stormfire</strong>, una lince ib\u00e9rica, recorre el mundo en busca de venganza. Durante su viaje se enfrentar\u00e1 a los rivales m\u00e1s fuertes con habilidades especiales para la lucha. </p>\n<p>En este primer tomo se enfrentar\u00e1 a su primer rival, <strong>Bravo Rodriguez</strong>, un toro bravo. <br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/291/verkami_caa7d2fbc148b6a9da7e29af79cecaa9.jpg?1394664111\"/></p>\n<p>Hola, me llamo Rafael Segado Holgado, alias Otakon.<br/>\nLlevo ya 10 a\u00f1os dibujando, despues de ir vendiendo dibujos y fanzines en varios salones de Madrid y me gustar\u00eda vender en Expomanga mi primera obra original. Y para ello necesito tu ayuda para poder financiar el proyecto y darlo a conocer.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/376/verkami_631e49e33f6e29c3cabe72afe1ca5b7d.jpg?1394808235\"/></p>\n<p>Estar\u00e1 destinada al p\u00fablico con m\u00e1s de 13 a\u00f1os (intentar\u00e9 que sea para m\u00e1s de 7 a\u00f1os). Ser\u00e1 un c\u00f3mic de animales humanoides (denominado furry o anthro, como los Thundercats o los Gatos Samurai, por ejemplo) de lucha, aventuras, comedia, misterio y drama.</p>\n<p>El formato ser\u00e1 en A5, entre 40 y 50 p\u00e1ginas y con color.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/292/verkami_6922ff1defa5e5700c2e57dea3516280.jpg?1394664166\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAR\u00c9 VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nSe trata de poder editar el c\u00f3mic, a parte de los gastos de gesti\u00f3n y de las recompensas.</p>\n<p>Si logro mas de 900\u20ac lo aprovechar\u00eda para poder hacer un libro de actividades para ni\u00f1os donde podr\u00e1n colorear, aprender ingles, leer y jugar mientras que aprenden con sus personajes favoritos de videojuegos, series y pel\u00edculas.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/293/verkami_d72fbf613bf8fe319b86497f349d8a5f.jpg?1394664223\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO PREVISTO</strong><br/>\nYo espero poder tener el c\u00f3mic antes de Expomanga, del 16 al 18 de mayo. <br/>\nA finales de abril tendr\u00eda que haberlo terminado. <br/>\nLuego, las recompensas a los mecenas los dar\u00eda despu\u00e9s de Expomanga (por si alguno prefiere recogerlo directamente en el evento).</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/297/verkami_16a26ab2f557feed7b88a24564165e2c.jpg?1394664842\"/></p>\n</div>"}, {"category": "FOLK", "total_amount": "2.400\u20ac", "tags": ["#blues"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7922-the-wolves-trio-y-si-nos-ayudas-a-grabar-nuestro-disco", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26161/thb.jpg?1394544539", "time_left": "Quedan 24 d\u00edas", "current_amount": "3.447\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>The Wolves Trio es un <em>m\u00e9nage \u00e0 trois</em> musical que provoca <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=O9yZ6Eq3SRI&amp;list=UUeFZExAho0szqaxBtAgPa7Q\">que los ancianos bailen</a>, los cuerdos se vuelvan locos, los animales sean nuestros hermanos y los hombres m\u00e1s humanos. </p>\n<p>El grupo se forj\u00f3 en Madrid a comienzos del a\u00f1o 2013, en nuestra casa, mezclando influencias de su padre y de su madre. Pronto los vecinos nos pidieron a gritos trasladar nuestra m\u00fasica a la calle, pero de otros barrios. All\u00ed fue donde, a pesar del fr\u00edo, empezamos a sentir el calor del p\u00fablico. Un d\u00eda vinieron casi tres... polic\u00edas, para aconsejarnos el volver a nuestras casas, siguiendo la legislaci\u00f3n \"vigente del bosque\", El Retiro. </p>\n<p>Haciendo caso omiso, seguimos llevando nuestra m\u00fasica a las calles en la primavera madrile\u00f1a, altern\u00e1ndolo con muchos conciertos en salas de <em>star</em>, donde s\u00f3lo vamos las estrellas y nuestras abuelas.</p>\n<p>Entre tanto y cuanto est\u00e1 la <em>i griega</em> y ya de paso hicimos un <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=gy_VSTY8jOI\">v\u00eddeo en directo</a>.</p>\n<p>Total, que decidimos que la mejor manera de aliviar nuestra incontinencia musical era plasm\u00e1ndola en un CD envuelto en un sobre de pl\u00e1stico con fotocopia impresa para que se pareciera a <a href=\"https://soundcloud.com/the-wolves-trio\">nuestro primer EP</a>, y lo conseguimos, vaya que si lo conseguimos. La gente cay\u00f3 en nuestra trampa y lo compr\u00f3. </p>\n<p>El caso, que nuestro objetivo presente es <strong>grabar el primer disco de \"The Wolves Trio\"</strong> aunando las fuerzas de cada uno de vosotros. </p>\n<p><strong>\u00a1The Wolves Trio necesita tu colaboraci\u00f3n!</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/343/verkami_da269e6e0d937cc77957eabd9b1a0d68.jpg?1392150721\"/></p>\n<p>Para los que nos hab\u00e9is seguido sin concesi\u00f3n a todos los conciertos, los que compart\u00eds risas y ca\u00f1as despu\u00e9s de \u00e9stos, los que nos hab\u00e9is apoyado desde la distancia, los que disfrut\u00e1is con nuestra m\u00fasica y confi\u00e1is en lo que hacemos, los que nos empuj\u00e1is a seguir cada d\u00eda, los amigos, los que nos quieren, los que nos odian, los que todav\u00eda no nos conocen y que esperamos pronto lo hagan, para los que respiran, los que pesta\u00f1ean, los que duermen y se despiertan, para ti:</p>\n<p><strong>\u00a1Es el momento!</strong></p>\n<ul>\n<li>\u00bfCuando? Ahora</li>\n<li>\u00bfTiempo? 40 d\u00edas</li>\n<li>\u00bfDinero? Poco para ti, mucho para nosotros</li>\n<li>\u00bfD\u00f3nde? Mediante la plataforma de Verkami</li>\n<li>\u00bfPor qu\u00e9? <em>\"Mam\u00e1 dec\u00eda que la vida era como una caja de bombones y puede que no seamos muy listos pero sabemos lo que es hacer m\u00fasica, Jane!\"</em></li>\n</ul>\n<p>Ahora, en serio...</p>\n<p><strong>\u00bfA qu\u00e9 destinaremos vuestras aportaciones?</strong></p>\n<p><strong>1\u00ba OBJETIVO - 2400\u20ac</strong> <em>conseguido</em></p>\n<p>A grabar nuestro primer trabajo discogr\u00e1fico en los <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=Ll3pRGcMmnk#t=113\">estudios Westline</a> de la mano del productor Juan Blas durante el mes de Mayo de 2014.</p>\n<p>A masterizarlo en Estados Unidos</p>\n<p>A transformarlo en un \u00e1lbum f\u00edsico, de los de verdad.</p>\n<p>Y, finalmente, hacerlo llegar a vuestras casas para que sea la banda sonora de vuestro verano.</p>\n<p><strong>2\u00ba OBJETIVO - 3000\u20ac</strong> </p>\n<p>Hacer un videoclip del <em>making of</em> de la grabaci\u00f3n!</p>\n<p><strong>\u00a1Prometemos dejarnos el alma y hacer un discazo!</strong></p>\n<p>\u00a1Much\u00edsimas gracias!</p>\n<p><em>The Wolves Trio</em></p>\n</div>"}, {"category": "FOTOGRAF\u00edA", "total_amount": "2.200\u20ac", "tags": ["#libros"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8159-vincles", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26184/thb.jpg?1394558890", "time_left": "Quedan 24 d\u00edas", "current_amount": "1.300\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><em>Pienso en los v\u00ednculos como la forma de placer y satisfacci\u00f3n m\u00e1s importante del ser humano.<br/>\nHe querido mostrar fotogr\u00e1ficamente a personas con un v\u00ednculo determinado.<br/>\nUso fotograf\u00eda anal\u00f3gica por el  tempo lento que me sugiere el tema.</em></p>\n<p>El objetivo del proyecto es publicar un libro de unas 120 p\u00e1ginas, formato de 14 x 20cm y a una tinta en impresi\u00f3n offset digital. Se har\u00eda un <strong>primer tiraje de 100   ejemplares numerados</strong>. Se ampliar\u00e1 el tiraje, ya sin numerar,  si se sobrepasa el importe inicial.</p>\n<p>El libro ir\u00e1 prologado por <strong>Manolo Laguillo</strong>.</p>\n<p>Tambi\u00e9n pienso en una exposici\u00f3n de fotograf\u00edas originales en gelatina de plata.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/218/verkami_0bf1b1872ce8113d017664f4a85c645e.jpg?1395831151\"/></p>\n<p>La maquetaci\u00f3n y selecci\u00f3n de fotos ir\u00e1 a cargo de un dise\u00f1ador que pondr\u00e1 de relieve las im\u00e1genes y los textos que las acompa\u00f1an.</p>\n<p>El dinero solicitado ir\u00e1 destinado a los gastos de:<br/>\n- Maquetaci\u00f3n y dise\u00f1o<br/>\n- Revisi\u00f3n de los textos en catal\u00e1n y castellano<br/>\n- Digitalizaci\u00f3n de las fotograf\u00edas en gelatina de plata<br/>\n- Papel, impresi\u00f3n, tiraje y encuadernaci\u00f3n de 110 ejemplares</p>\n<p>La idea es tenerlo todo a partir de junio de 2014.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/273/verkami_0ba3b692fc2037713a0c9cb1effe8bfe.jpg?1394647792\"/></p>\n</div>"}, {"category": "LITERATURA", "total_amount": "610\u20ac", "tags": ["#ilustraci\u00f3n"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8248-el-corazon-de-asmar-edicion-en-papel", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26095/thb.jpg?1394463897", "time_left": "Quedan 23 d\u00edas", "current_amount": "135\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Somos dos j\u00f3venes escritores que nos unimos har\u00e1 un par de a\u00f1os dispuestos a crear historias llenas de fantas\u00eda, pero una fantas\u00eda fuera de lo com\u00fan, rebosante de sentimientos y valores. Obras que pudieran disfrutar los amantes del g\u00e9nero y aquellos lectores j\u00f3venes o m\u00e1s adultos alejados de esta tem\u00e1tica.</p>\n<p>El a\u00f1o pasado nos lanzamos a la aventura de la autopublicaci\u00f3n de nuestra primera novela \"La \u00faltima torre\" con la ayuda de la cercan\u00eda que proporcionan las nuevas tecnolog\u00edas y las redes sociales. Y as\u00ed, con el apoyo de algunos amantes de la lectura conseguimos publicar una peque\u00f1a edici\u00f3n en papel. Tambi\u00e9n publicamos en formato ebook en Amazon y poco a poco fuimos d\u00e1ndola a conocer y consiguiendo cr\u00edticas muy positivas. </p>\n<p>Pero esto solo era el comienzo y unos meses despu\u00e9s publicamos en Amazon, en formato ebook \"El coraz\u00f3n de Asmar\"  logrando m\u00e1s fans y criticas positivas.<br/>\n<strong>\u00a1\u00a1\u00a1Ahora queremos dar otro pasito m\u00e1s!!! Una edici\u00f3n en papel para los amantes de la lectura que aman tocar, oler y sentir los libros entre sus manos.</strong></p>\n<p>Adem\u00e1s, esta edici\u00f3n ha sido notablemente mejorada gracias a la colaboraci\u00f3n de nuestra nueva correctora, la escritora Inma P\u00e9rez Ortol\u00e1.</p>\n<p>Pero ah\u00ed no acaba la cosa, esta edici\u00f3n tendr\u00e1 una nueva portada que esperamos que no deje indiferente a nadie y os haga desear tener el libro. Y entre las recompensas podr\u00e9is conseguir marcadores personalizados, acuarelas del personaje que escoj\u00e1is o la BSO de nuestra novela para que pod\u00e1is introduciros aun m\u00e1s en el mundo de Asmar con la lectura. <br/>\n\u00bf\u00bfQue m\u00e1s se puede pedir??<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/069/verkami_6a079862ce88340f35c3dc9ed676e9b6.jpg?1394469706\"/></p>\n<p><strong>Sinopsis El coraz\u00f3n de Asmar</strong><br/>\n   Extra\u00f1os sucesos atenazan a los reinos de Asmar y es necesario llegar hasta la ra\u00edz del problema, o de lo contrario, peligra la supervivencia de sus habitantes. El joven Izan, rey de Hungias; Nyssa, alumno de magia en la escuela de la Gran Madre Asmar, en el reino de Pallas; Annel, una novata del C\u00edrculo de Asmar, la asamblea de las mujeres m\u00e1s sabias de Themis; Metallah, el hombre oso de Koronis; y Nvidia, una Hija de Thule, la raza menos numerosa de Asmar, son cinco desconocidos cuyas vidas se cruzan para alcanzar una misi\u00f3n compartida por todos: la salvaci\u00f3n de sus hogares.<br/>\n   Decididos a descubrir la causa de los males padecidos por sus reinos, se unen en un camino inseguro, lleno de aventuras y con un final completamente desconocido. Con la ayuda de todos, colaborando, superar\u00e1n los peligros que les separan de su objetivo, y al final, deber\u00e1n tomar una decisi\u00f3n de vital importancia.<br/>\n   La mayor manifestaci\u00f3n del amor devolver\u00e1 la paz y la esperanza a una tierra amenazada. Cuando el amor late en el coraz\u00f3n de Asmar, el mundo vuelve a la calma.</p>\n<p><strong>Pod\u00e9is leer el primer cap\u00edtulo en este enlace:</strong><br/>\n<a href=\"http://issuu.com/maria-parra/docs/el_coraz__n_de_asmar_primer_capitul\">cap\u00edtulo 1</a></p>\n<p><strong>Aqu\u00ed os dejamos algunos fragmentos de rese\u00f1as que han hecho de nuestra novela:</strong></p>\n<p><strong>BLOG LA PUERTA DE ISTHAR</strong></p>\n<p>\"...Contar que el libro est\u00e1 muy bien escrito, redactado y adem\u00e1s atrayente, est\u00e1 repleto de amor, sinceridad, valores y sobre todo amistad. </p>\n<p>Que m\u00e1s contaros, el libro es de fantas\u00eda y de intriga, habr\u00e1 algo de amor adem\u00e1s nos har\u00e1 sumergirse en sus reinos y seguir a cada protagonista y vivir cada historia por separado. Adem\u00e1s te dan ganas de adelantar paginaci\u00f3n para ver que hay despu\u00e9s...\"</p>\n<p><strong>BLOG LA CAJA MAGICA DE PANDORA</strong></p>\n<p>\"...A estos dos autores les gusta escribir novelas con valores, y esta es otra de ellas, al igual que su antecesora, la amistad, compasi\u00f3n, esfuerzo, amor, sinceridad... est\u00e1n presente en cada p\u00e1gina... Hay momentos emotivos, con los que he disfrutado mucho. Tengo que decir, que si \"La \u00faltima torre\" me gust\u00f3, esta se supera...\"</p>\n<p><strong>BLOG LOCAS DEL ROMANCE</strong></p>\n<p>\"...Este libro est\u00e1 escrito para los que gustemos de la fantas\u00eda \u00e9pica. Una b\u00fasqueda de respuestas, en un mundo que se est\u00e1 muriendo poco a poco, llevar\u00e1 a cinco personajes a salir de sus calmadas vidas, para ir al coraz\u00f3n de Asmar y saber \u00bfqu\u00e9 es lo que est\u00e1 provocando los sucesos en la tierra?...tengo que decir que la brillantez y madurez en los autores se nota much\u00edsimo, aportando una luz por cada personaje, en lo personal me quedo con  Metallah que para mi es el m\u00e1s entra\u00f1able de todos ellos. Sin embargo puedo asegurar que a todos les encantar\u00e1 la personalidad tan especial que tiene cada personaje...\"</p>\n<p><strong>BLOG MI LIBROTECA</strong></p>\n<p>\"...Primero resumir\u00e9 mi experiencia en pocas palabras: me ha encantado. Es una novela llena de aventuras, amor, intriga, magia... Adem\u00e1s, ense\u00f1a valores como la amistad, la compasi\u00f3n, el esfuerzo, la entrega... Es muy completa. Est\u00e1 muy bien escrito, consigues introducirte en la historia. Es como si hubieran cogido la magia de Nyssa y la hubieran transformado en palabras (\u00bfqui\u00e9n ser\u00e1 Nyssa? solo hay una forma de averiguarlo). La lectura no se hace lenta (en absoluto). El mundo que han inventado Mar\u00eda Parra y Miguel A. Carroza es incre\u00edble, llena de fantas\u00eda que te deja con la boca abierta...\"</p>\n<p><strong>BLOG TORRE DE WAYRETH</strong></p>\n<p>\"...Te mantiene en vilo hasta el final y hasta te sacar\u00e1 alguna lagrimilla... ah\u00ed lo dejo...\"</p>\n<p><strong>Aqu\u00ed tene\u00eds enlaces a nuestros sitios sobre El coraz\u00f3n de Asmar y nuestras dem\u00e1s novelas incluidas en las recompensas:</strong></p>\n<p><a href=\"http://mariaparraescritora.blogspot.com.es/\">blog de nuestras novelas</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/maria.parrasanchez\">face de Mar\u00eda Parra</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/miguelangel.carrozabarroso\">face de Miguel A. Carroza</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/ElCorazonDeAsmar\">p\u00e1gina face El coraz\u00f3n de Asmar</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/laultimatorrenovela\">p\u00e1gina face La \u00faltima torre</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/pages/Un-amor-sin-medida/636282303104759\">p\u00e1gina face Un amor sin medida</a><br/>\n<a href=\"http://issuu.com/maria-parra/docs/la_ultima_torre_cap1-2_muestra2013\">capitulo 1 La \u00faltima torre</a><br/>\n<a href=\"http://issuu.com/maria-parra/docs/un_amor_sin_medida_isuui\">capitulo 1 Un amor sin medida</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/122/verkami_54a14ebde402aa218ba9f5cd055a07b2.jpg?1394553154\"/><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/123/verkami_7842f87e93016de6fdc39e1caad9ab58.jpg?1394553172\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/120/verkami_18d21aba8561237bb5b3e58464f54bfd.jpg?1394552954\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/121/verkami_1d126907628b584cea8812a859681db4.jpg?1394553056\"/><br/>\n<strong>\u00bfY qui\u00e9nes somos ?</strong></p>\n<p><em>Mar\u00eda Parra</em></p>\n<p>Ilustradora profesional y escritora en ciernes, nacida en Avil\u00e9s el 22 de octubre de 1979. En el 2010, casi por casualidad comenz\u00f3 a escribir descubriendo su gran pasi\u00f3n por este arte. Actualmente tiene siete manuscritos para publicaci\u00f3n, adem\u00e1s de numerosos cuentos y relatos. Durante el 2012 colabor\u00f3 con tres relatos en el libro de fotograf\u00eda \u201cM\u00edstica\u201d de Mara Hern\u00e1ndez, con varios relatos en la revista Acueducto editada en Jap\u00f3n y con la revista digital y el blog de Lupus in fabula con relatos y art\u00edculos. Adem\u00e1s qued\u00f3 5\u00aa finalista en el II certamen de cuento tradicional infantil reescrito con perspectiva de g\u00e9nero con el cuento \u201cLa bella independiente\u201d. <br/>\n   En el 2013 public\u00f3 junto a su socio Miguel A. Carroza, su primera novela tanto en ebook como en papel; La \u00faltima torre. A continuaci\u00f3n, public\u00f3 El coraz\u00f3n de Asmar en ebook.<br/>\n   Y en el actual 2014 ha publicado una tercera obra de fantas\u00eda; Un amor sin medida en formato ebook.</p>\n<p><em>Miguel \u00c1ngel Carroza Barroso</em></p>\n<p>Educador social, nacido en M\u00e9rida el 28 de abril de 1979. En 2007 obtuvo el segundo premio del concurso de relato corto \u201cLos sue\u00f1os de cada uno\u201d, convocado por la Biblioteca P\u00fablica de Zamora, con el relato Asesino por culpa de un trastorno mal curado. En el mismo a\u00f1o, se produjo la primera inmersi\u00f3n en el mundo editorial publicando, como coautor, la colecci\u00f3n de librillos educativos Cuadernos para educar, con la editorial CCS. En 2011, y de nuevo con la editorial CCS, publica su primer libro Cuentos para educar jugando. En 2012, publica, con la Editorial Pel\u00edcano, una recopilaci\u00f3n de citas y frases c\u00e9lebres, titulada El or\u00e1culo. <br/>\n   En el 2013 public\u00f3 junto a su socia Mar\u00eda Parra su primera novela tanto en ebook como en papel; La \u00faltima torre. A continuaci\u00f3n, public\u00f3 El coraz\u00f3n de Asmar en ebook.<br/>\n   Y en el actual 2014 ha publicado una tercera obra de fantas\u00eda; Un amor sin medida en formato ebook.</p>\n<p><strong>\u00bfCual es nuestro objetivo?</strong></p>\n<p>Con vuestro apoyo como mecenas conseguiremos sacar una peque\u00f1a edici\u00f3n en papel. Este presupuesto es para 30 ejemplares pero nos encantar\u00eda que nos pidierais much\u00edsimos m\u00e1s. Cuantos m\u00e1s mecenas consigamos m\u00e1s libros podremos editar y a m\u00e1s so\u00f1adores conseguiremos llegar.</p>\n<p><strong>Caracter\u00edsticas del libro en papel:</strong><br/>\nN\u00ba aproximado de p\u00e1ginas: 320<br/>\nFormato: DIN \u2013 A5<br/>\nTipos de tapas: Tapa blanda a color sin solapas</p>\n<p><strong>\u00bfCu\u00e1nto tardareis en recibir vuestras recompensas?</strong></p>\n<p>En caso de obtener la financiaci\u00f3n nos pondr\u00edamos a trabajar de inmediato en la publicaci\u00f3n y en unos 2 meses todo el material estar\u00eda impreso y listo para enviar a los mecenas. Con suerte antes!!!</p>\n</div>"}, {"category": "POP", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": ["#rock", "#folk", "#blues"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7861-nuevo-disco-the-baked-beans-in-tomato-sauce-brothers", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25960/thb.jpg?1394012701", "time_left": "Quedan 23 d\u00edas", "current_amount": "1.245\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/690/verkami_5e2673ff681a57172cad7a41721ea222.jpg?1394015750\"/></p>\n<p><strong>\u00bfQUI\u00c9NES SOMOS?</strong></p>\n<p>Cuatro amigos madrile\u00f1os formamos <strong>The Baked Beans in Tomato Sauce Brothers</strong>. Cuatro hermanos a los que simplemente nos gusta contar historias convertidas en canciones y, sobre todo, compartirlas con vosotros. Cuatro habichuelas en busca de una m\u00fasica que haga amar y so\u00f1ar...</p>\n<p>Lo que no nos gusta es encajarnos a nosotros mismos en un estilo, corriente o tendencia ya que nuestras influencias m\u00e1s puras beben principalmente del folk, el rock y el blues cl\u00e1sico. Desde Simon and Garfunkel a The Beatles, pasando por Buffalo Springfield, Neil Young, Bob Dylan, The Kinks, la Creedence Clearwater Revival o las \u00faltimas tendencias neofolk como Iron &amp; Wine, Fleet Foxes o The Felice Brothers, por citar tres o cuatro...</p>\n<p>En 2012 vio la luz nuestro primer LP \"<a href=\"http://thebakedbeans.bandcamp.com/album/in-a-stew\">In a Stew</a>\" y en 2013 publicamos un EP titulado \"<a href=\"http://thebakedbeans.bandcamp.com/album/seasons-change-with-the-scenery\">Seasons Change with the Scenery</a>\", ambos autofinanciados y autoeditados.</p>\n<iframe allowtransparency=\"true\" class=\"bandcamp\" frameborder=\"0\" src=\"http://bandcamp.com/EmbeddedPlayer/album=2437613507/size=medium/bgcol=FFFFFF/linkcol=4285BB/\" width=\"100%\"></iframe>\n<iframe allowtransparency=\"true\" class=\"bandcamp\" frameborder=\"0\" src=\"http://bandcamp.com/EmbeddedPlayer/album=4276223777/size=medium/bgcol=FFFFFF/linkcol=4285BB/\" width=\"100%\"></iframe>\n<p>Durante estos a\u00f1os, nuestra experiencia ha sido muy positiva y gratificante. Tambi\u00e9n lo han sido las reacciones a nuestros trabajos, pues hemos conseguido algunos premios significativos, como <strong>FESTIMAD Factor\u00eda Joven 2012</strong> o <strong>Universimad UCM 2012</strong> y, hasta ahora, las cr\u00edticas no han sido nada malas: <a href=\"http://milado.dafy.es/Album/31-IN-A-STEW-THE-BAKED-BEANS-IN-TOMATO-SAUCE-BROTHERS\">MiLaDo</a>, <a href=\"http://histericasgrabaciones.blogspot.com.es/2012/09/the-baked-beans-in-tomato-sauce.html\">Hist\u00e9ricas Grabaciones</a>, <a href=\"http://www.lomejordelrockestatal.com/the-baked-beans-in-tomato-sauce-brothers-in-a-stew-autoeditado-2012/\">Lo Mejor del Rock Estatal</a>, <a href=\"http://lagartoon.blogspot.com.es/2012/08/recomendacion-del-dia-baked-beans-in.html\">Lagartoon M\u00fasica Alternativa</a></p>\n<p>En cualquier caso, si quer\u00e9is <strong>conocernos m\u00e1s</strong>, por favor visitadnos en:</p>\n<p><a href=\"http://bakedbeans.es/\">bakedbeans.es</a><br/>\n<a href=\"http://thebakedbeans.bandcamp.com/\">Bandcamp</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/BakedBeansTomatoSauce/info\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/beanstomato/\">Twitter</a><br/>\n<a href=\"http://www.youtube.com/user/bbtsb?feature=watch\">YoutTube</a><br/>\n<a href=\"http://vimeo.com/user8755349\">Vimeo</a></p>\n<p><strong>NUEVO DISCO</strong></p>\n<p>Hace tiempo que <strong>The Baked Beans</strong> estamos inmersos en la publicaci\u00f3n de nuestro tercer trabajo de estudio. Hemos pensado que ser\u00eda una buena idea compartir este tercer trabajo con todo el que quiera formar parte de \u00e9l y apoyarnos econ\u00f3micamente a cambio, eso si, de suculentas y sabrosas recompensas.</p>\n<p>Actualmente estamos culminando los procesos de mezcla y masterizaci\u00f3n de los 10 nuevos temas. Si conseguimos el objetivo de recaudaci\u00f3n, la fecha de lanzamiento prevista del disco ser\u00e1 <strong>mediados de abril</strong>. Por eso necesitamos un \u00faltimo empujoncito y vuestra ayuda para terminar este ilusionante proyecto.</p>\n<p>Los 1.500 euros de nuestro objetivo no suponen la totalidad del coste del proyecto. Sin embargo, ser\u00edan la ayuda que nos permitir\u00eda ponerle el broche y serviros esta nueva cosecha de jud\u00edas calentitas y bien ali\u00f1adas; hechas con el mismo cari\u00f1o que las de vuestras abuelas. </p>\n<p>Hace tiempo que venimos ahorrando cada c\u00e9ntimo. Si paseas por El Retiro las ma\u00f1anas del fin de semana, nos habr\u00e1s visto cantarle a las truchas del estanque y pasar despu\u00e9s el gorro a adorables turistas japoneses que se fotograf\u00edan y bailan con nosotros. As\u00ed financiamos pr\u00e1cticamente la totalidad de nuestros dos primeros trabajos y financiaremos gran parte de este nuevo disco.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/934/verkami_514f105eae4817a5dc2baf933afabc64.jpg?1394213994\"/></p>\n<p><strong>\u00bfPOR QU\u00c9 CROWFUNDING?</strong></p>\n<p>Si bien, como afirmamos antes, no es nuestra \u00fanica fuente de financiaci\u00f3n, el crowdfunding nos parece una idea excelente. Poder conseguir nuestros objetivos art\u00edsticos gracias a vosotros y a la vez recompens\u00e1rloslo personalmente con parte de nuestro trabajo, es una forma fant\u00e1stica de agrandar la familia Baked.</p>\n<p>Queremos mantener un contacto directo y constante con vosotros. Contaros como va el proyecto, despejaros cualquier duda y sobre todo demostraros que sois una parte fundamental de \u00e9l. Para ello no dud\u00e9is en preguntarnos o escribirnos. <strong>\u00a1Estaremos encantados de conversar con vosotros!</strong></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Esperamos destinar vuestras aportaciones a sufragar parte de los costes de la publicaci\u00f3n del disco.</p>\n<p><strong>Grabaci\u00f3n, Mezcla y Masterizaci\u00f3n</strong> (porcentaje del coste total): 500\u20ac<br/>\n<strong>Realizaci\u00f3n de 500 copias en formato f\u00edsico (digisleeve)</strong>: 850\u20ac<br/>\n<strong>Merchandising para vuestras recompensas</strong>: 150\u20ac</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p><strong>Diciembre - Enero 2014</strong>: Grabaci\u00f3n <br/>\n<strong>Febrero 2014- Marzo 2014</strong>: Mezcla y masterizaci\u00f3n. Dise\u00f1o y arte.<br/>\n<strong>Abril 2014</strong>: Lanzamiento del disco <br/>\n<strong>Abril - Mayo- Junio- Julio 2014</strong>: Gira de presentaci\u00f3n <br/>\n<strong>Abril - Mayo 2014</strong>: Entrega de recompensas*</p>\n<p>(*) <em>Las recompensas ser\u00e1n entregadas especialmente a aquellos \"mecenas\"que confirmen su asistencia a alguno de los conciertos marcados en nuestras gira de presentaci\u00f3n. Para quienes hayan adquirido un pack de jud\u00edas estofadas m\u00e1s ligerito, las entregas se har\u00e1n por env\u00edo postal (gastos de env\u00edo incluidos en el precio de las recompensas)</em>. </p>\n<p>Por \u00faltimo... <strong>\u00a1GRACIAS!</strong></p>\n<p><strong>Gracias a todos</strong> por ayudarnos en este proyecto. No es f\u00e1cil para un grupo de chicos j\u00f3venes crecer en el mundo de la m\u00fasica. Sin embargo, tenemos toda la ilusi\u00f3n puesta en cada paso que damos <a href=\"http://vimeo.com/38026246\">en busca de la jud\u00eda sagrada</a>. Ahora tenemos 40 d\u00edas por delante para construir esto entre todos, nos emociona realmente contar con vosotros. <br/>\n<strong>\u00a1Bienvenidos al puchero!</strong></p>\n</div>"}, {"category": "C\u00f3MIC", "total_amount": "3.800\u20ac", "tags": ["#zombis"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8213-survival-zombie-lost-archives", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26182/thb.jpg?1394558727", "time_left": "Quedan 23 d\u00edas", "current_amount": "183\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>El c\u00f3mic Survival Zombie: Lost archives es una historia basada en las Survival Zombies organizadas por WRG por toda la geograf\u00eda espa\u00f1ola en el que encontrar\u00e1s, acci\u00f3n, zombies, y a Cornelius Tamphels, un joven cuyo objetivo es descubrir qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de todos los brotes y cuando y donde tendr\u00e1 lugar el siguiente.</p>\n<p>Zombies, muchos zombies y acci\u00f3n trepidante llena de sorpresas. </p>\n<p><strong>FICHA T\u00c9CNICA</strong></p>\n<p>Ilustradores: Noelia Alcaraz y \u00c1lvaro Pe\u00f1alver<br/>\nGui\u00f3n: Nunn y Aven Roy<br/>\nIdioma: Espa\u00f1ol<br/>\nFormato: A4 <br/>\nP\u00e1ginas: 32<br/>\nImpresi\u00f3n: B/N<br/>\nEncuadernaci\u00f3n: Grapas<br/>\nPapel: Mate 135 gr</p>\n<p><strong>QUIENES SOMOS</strong></p>\n<p><em>Noelia Alcaraz (Animanuk)</em><br/>\nIlustradora Freelance amante del imaginario fant\u00e1stico. Siempre inmersa entre historias mi trabajo consiste en crear, imaginar y dar vida. Dedicada a la ilustraci\u00f3n, el dise\u00f1o de personajes y el c\u00f3mic. Abierta a proyectos con af\u00e1n de ilusionar, siempre motivada y con \u00e1nimo de superaci\u00f3n.</p>\n<p><em>\u00c1lvaro Pe\u00f1alver (Dimonkey)</em><br/>\nIlustrador freelancer de la vieja escuela. Papel, tinta y un poco de paciencia, esos son los ingredientes para mis obras, basados en los juegos de tintas, en el blanco y negro y en el entramado, encontrando un punto intermedio entre el estilo del grabado y el del dibujo conceptual y realista</p>\n<p>Juntos trabajan en <a href=\"http://klenastudio.blogspot.com.es/\">Klena Studios</a> y han participado en proyectos como Nibiru (c\u00f3mic de ciencia ficci\u00f3n),  Invertia  (novela ilustrada de fantas\u00eda medieval) o en las ilustraciones de Survival Zombie: Lost Archives para Tierra Quebrada. Ellos ser\u00e1n los encargados de dar vida y forma a los personajes de esta historia</p>\n<p><em>Nunn</em><br/>\nAmante de la fantas\u00eda y la lectura. Ella ser\u00e1 la  encargada de todo el proceso de revisi\u00f3n y correcci\u00f3n del gui\u00f3n c\u00f3mic as\u00ed como de aportar su particular punto de vista sobre escenarios y situaciones de lo m\u00e1s variopintas. </p>\n<p><em>Aven</em><br/>\nAutor del Diario de un Superviviente Zombie y de Survival Zombie: Lost Archives entre otras. Junto con Nunn, Noe y \u00c1lvaro es encargado de adaptar el gui\u00f3n de la historia web al c\u00f3mic.</p>\n<p>Juntos han creado <a href=\"http://www.tierraquebrada.com/\">Tierra Quebrada</a> donde dan vida a los mundos de fantas\u00eda que existen en sus sue\u00f1os y en los de los atrevidos lectores que se atreven a cruzar al otro lado.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Las aportaciones se destinar\u00e1n integramente a la edici\u00f3n e impresi\u00f3n de 1000 ejemplares del comic Survival Zombie: Lost Archives y a los pagos correspondientes de la plataforma de crowfunding, impuestos y comisiones de las pasarelas de pago</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>Una vez alcanzado el objetivo de la financiaci\u00f3n nos pondremos a trabajar en las ilustraciones del c\u00f3mic y aproximadamente entre uno y dos meses lo tendremos todo listo para mandar a imprenta y empezar a enviar las recompensas y los ejemplares.</p>\n<p>Con un poco de suerte podr\u00e1s disfrutar de tu nuevo c\u00f3mic durante esas merecidas vacaciones en la playa. O intentando sobrevivir a la pr\u00f3xima horda de zombies que invadir\u00e1 tu ciudad encerrado en una habitaci\u00f3n 3x3 con la vecina del quinto. Que cada cual lo disfrute a su manera :)</p>\n</div>"}, {"category": "LIBROS", "total_amount": "1.270\u20ac", "tags": ["#ilustraci\u00f3n"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8303-littlegaudi-el-pequeno-genio-de-barcelona", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26672/thb.jpg?1395516915", "time_left": "Quedan 13 d\u00edas", "current_amount": "395\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>QUI\u00c9N ES LittleGaudi?</strong></p>\n<p>LittleGaudi es un personaje libremente inspirado en la figura humana de Antoni Gaud\u00ed, que nos presenta de manera simp\u00e1tica y accesible, la obra y los valores del genial arquitecto de Barcelona. </p>\n<p>Gaud\u00ed muri\u00f3 solo y aparentemente pobre, concentrado en su obra, que actualmente es una de las riquezas m\u00e1s importantes de la ciudad de Barcelona.</p>\n<p>Gaud\u00ed era una persona seria y gris, mientras que su obra es divertida y colorista, de estas contradicciones nace LittleGaudi; un personaje caracterizado mas bien por la obra que nos ha dejado, que por la persona que fue.</p>\n<p><strong>EL FORMATO</strong></p>\n<p>El libro ser\u00e1 de formato cuadrado, 20 x 20 cm de tapa blanda barnizada y 42 hojas interiores a todo color.</p>\n<p>En cada plana expresa un valor \u00e9tico o est\u00e9tico mediante un aforismo  y una ilustraci\u00f3n, a veces ir\u00f3nica, en la que LittleGaudi en relaci\u00f3n con la obra del genial arquitecto, representa esa idea.</p>\n<p>Adem\u00e1s una peque\u00f1a frase relaciona la idea que se expresa en la ilustraci\u00f3n con la vida real de Gaud\u00ed.</p>\n<p>Puedes ver el libro completo en:</p>\n<iframe height=\"263\" src=\"//e.issuu.com/embed.html#0/7048288\" width=\"568\"></iframe>\n<p>\u00b7<br/>\n<strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Tus aportaciones servir\u00e1n para financiar la 1\u00aa Edici\u00f3n de 300 ejemplares del libro de LittleGaudi a ser posible en tres idiomas catalan, castellano e ingles.</p>\n<p>Si conseguimos superar el objetivo, con las aportaciones restantes, se pagaran el suplemento por los idiomas y un aumento de ejemplares.</p>\n<p><strong>RECOMPENSAS</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/223/verkami_672a971224efe7ba4b6dd47db4a038e9.jpg?1394619299\"/><br/>\nAdem\u00e1s del libro podr\u00e1s elegir entre los diferentes dibujos originales y firmados.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/237/verkami_8e0de965e72eeb0bed6d5d8a0f62e453.jpg?1394627145\"/><br/>\nTambi\u00e9n entre camisetas y bolsas de muchas de las ilustraciones.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/235/verkami_21766b327025c201f9613651c7f1bd9f.jpg?1394625454\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>De 12 Marzo a 12 de Abril: periodo de aportaciones al proyecto Verkami.</p>\n<p>12 a 22 Abril: periodo de producci\u00f3n en imprenta.</p>\n<p>23 de Abril, Diada de Sant Jordi: presentaci\u00f3n  del libro</p>\n<p>Entrega de las recompensas ( recogida en mano en el evento de presentaci\u00f3n o bien por env\u00edo postal)</p>\n</div>"}, {"category": "CL\u00e1SICA", "total_amount": "3.500\u20ac", "tags": ["#\u00f3pera"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8211-tosca-g-puccini", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26014/thb.jpg?1394186390", "time_left": "Quedan 22 d\u00edas", "current_amount": "120\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>TOSCA</strong> de G. Puccini. </p>\n<p>Uno de los ejemplos m\u00e1s importantes del repertorio verista, <strong>TOSCA</strong> es una de las \u00f3peras m\u00e1s representadas en el mundo. Sus grandes momentos musicales y su historia sencilla y llena de emoci\u00f3n son, sin duda alguna, los instrumentos que han llevado al \u00e9xito a esta gran \u00f3pera.</p>\n<p><strong>Se trata de un montaje lleno de j\u00f3venes talentos que se suben al escenario demostrando su gran profesionalidad.</strong></p>\n<p>Ay\u00fadanos a seguir adelante en la promoci\u00f3n, difusi\u00f3n y desarrollo art\u00edstico de nuevos m\u00fasicos y cantantes, para que estos puedan llevar la \u00f3pera a todo tipo de teatros. Porque la \u00f3pera es para TODOS.</p>\n<p><strong>20 de los mejores m\u00fasicos de los diferentes conservatorios nos acompa\u00f1an</strong>, y su juventud e ilusi\u00f3n hacen de nuestras \u00f3peras una experiencia diferente. <strong>Nuestros cantantes, son las nuevas generaciones de la \u00f3pera</strong> que, gracias a unas audiciones nacionales, han sido escogidos entre los mejores de nuestros nuevos talentos.</p>\n<p><strong>Los arreglos orquestales, son preparados por varios de los mejores arreglistas y compositores de Europa</strong>, logrando que la obra musical no se desvirt\u00fae y as\u00ed podamos llevar nuestros montajes a todo tipo de escenarios.</p>\n<p>Nuestros montajes de escena y escenograf\u00eda, dan** una visi\u00f3n moderna y juvenil** que conquista a nuevos amantes del mundo de la \u00f3pera.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Todos nuestros montajes son de creaci\u00f3n propia. Con vuestra ayuda el vestuario, la escenograf\u00eda y los ensayos de orquesta ser\u00e1n posibles.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>El proyecto ser\u00e1 estrenado el <strong>12 de Abril de 2014 en Sant Feliu de Llobregat</strong>, fecha en la que se dar\u00e1 comienzo a la entrega de recompensas.</p>\n<p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n puedes consultar nuestra web <a href=\"http://www.operajovecatalunya.com\">operajovecatalunya.com</a> y seguirnos en <a href=\"https://twitter.com/OjcOpera\">Twitter</a>.</p>\n<p>Tambi\u00e9n puedes ver algunas de nuestras puestas en escenas pinchando <a href=\"https://www.youtube.com/user/operaymas/videos?shelf_id=3&amp;view=0&amp;sort=dd\">aqu\u00ed</a>.</p>\n</div>"}, {"category": "CORTOMETRAJE", "total_amount": "800\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8268-slave", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26226/thb.jpg?1394577715", "time_left": "Quedan 22 d\u00edas", "current_amount": "195\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Una <em>mujer-TV</em> y la sumisi\u00f3n de otra que satisface todos sus caprichos consumistas son los ingredientes de <strong>SLAVE</strong>, un cortometraje provocativo e inusual que expone la problem\u00e1tica consumista a la que somos sometidos a diario a trav\u00e9s de la publicidad.</p>\n<p>La aparici\u00f3n de una mujer en representaci\u00f3n de lo tradicional cambiar\u00e1 el rumbo de la historia, marcando la imposible salida de este mundo moderno al que estamos acostumbrados, y los intentos fallidos de quien intenta volver al mundo tradicional sin tecnolog\u00edas.</p>\n<p><strong>LAS ACTRICES</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/684/verkami_b2904f75b5b9682804f14c528b94b150.jpg?1395184865\"/></p>\n<p><em>Sandra Arenaz, que interpretar\u00e1 a la sumisa.</em></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/685/verkami_6f0038fb3ad2512bfde7839226b8b7e6.jpg?1395184934\"/></p>\n<p><em>Andy, que interpretar\u00e1 a la mujer-tradicional</em></p>\n<p><strong>ARTE, DECORADOS Y FOTOGRAF\u00cdA: INDISPENSABLES</strong></p>\n<p>Es un cortometraje experimental que busca un tono surrealista y art\u00edstico, con mucho trabajo visual, tanto de arte como de fotograf\u00eda. La primera secuencia se decorara completamente con aparatos electr\u00f3nicos, placas, chips, cables y fluorescentes para representar la saturaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. La <em>mujer-TV</em> ir\u00e1 tambi\u00e9n con un vestido echo con placas y elementos electr\u00f3nicos. Por otro lado, la segunda secuencia, la tradicional, cambia el atrezzo completamente a muebles y objetos antiguos de madera, herramientas manuales, etc. </p>\n<p>Esto lleva a plantear un presupuesto m\u00ednimo de 800\u20ac para la decoraci\u00f3n y material fotogr\u00e1fico. Se rodar\u00e1 en el plato de la <strong>ESCAC</strong> los d\u00edas <strong>26, 27 y 28 de abril.</strong> De momento vamos tirando con material reciclado que hemos ido juntando de aparatos viejos que nos da la gente para ir elaborando el vestuario de la <em>mujer-TV</em>. Intentamos ahorrar el m\u00e1ximo dinero posible, y el vestuario de la sumisa lo pediremos prestado pero hay elementos de atrezzo y fotograf\u00eda que no podemos conseguir reciclando y que tenemos que alquilar o conseguir de segunda mano.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/192/verkami_b5ab8f7e70178a52540aff5f7d65c898.jpg?1394577820\"/><br/>\n<em>Maqueta-boceto de plastilina de la primera escena</em> </p>\n<p>El cortometraje ser\u00e1 doblado al ingles y en el DVD estar\u00e1n disponibles los dos idiomas espa\u00f1ol e ingl\u00e9s con sus respectivos subt\u00edtulos.</p>\n<p><strong>EL EQUIPO</strong><br/>\n(Pinchando en el que quieras, podr\u00e1s ver su pagina y anteriores trabajos)</p>\n<p>-Direcci\u00f3n, guion y producci\u00f3n: <a href=\"http://www.youtube.com/user/zhoak\">Veronika Ainhoa Loglio (Zhoak)</a><br/>\n-Ayudante de direcci\u00f3n y producci\u00f3n: <a href=\"https://vimeo.com/user18736666\">Aida L\u00e1zaro</a></p>\n<p>-Direcci\u00f3n de Foto: <a href=\"http://vimeo.com/user456788\">Mael Santiago</a><br/>\n-Gaffer: <a href=\"https://www.facebook.com/jasfotografo\">Javier Alvarez</a> <br/>\n-C\u00e1maras: <a href=\"http://www.youtube.com/user/MiraculixXx/videos\">Benjamin Winter</a> y <a href=\"http://www.youtube.com/user/petitcomitebcn/videos\">Mir Esteba</a><br/>\n-Etalonaje: <a href=\"www.facebook.com/zhoak.photography\">Zhoak Photography</a></p>\n<p>-Direcci\u00f3n de arte y vestuario: Veronika Ainhoa Loglio (Zhoak) <br/>\n-Maquillaje y peluquer\u00eda: Erika Lopez, <a href=\"https://www.facebook.com/pages/Nieldy-Andressa/253399458117219?fref=ts\">Nieldy Andressa</a><br/>\n-Making of, distribuci\u00f3n y publicidad: Carlos Castelli, <a href=\"https://www.facebook.com/ingridfotoart\">Ingrid Llorens</a> y Ver\u00f3nika A. Loglio</p>\n<p>-M\u00fasica original: <a href=\"http://www.adrimena.com\">Adri Mena</a><br/>\n-Efectos especiales: <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=dWYgjziMM3o\">Denis Veprev</a><br/>\n-Montaje: Aida L\u00e1zaro<br/>\n-Sonido: <a href=\"https://soundcloud.com/loopaholic-official\">Misael Coll</a></p>\n<p><strong>LA BANDA SONORA</strong></p>\n<p>La compondr\u00e1 el m\u00fasico Adri Mena, y aqu\u00ed podeis ver un adelanto de \u00e9sta:</p>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"400\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F140707095&amp;show_artwork=true&amp;auto_play=false&amp;color=0099CC&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\n80% a Arte y fotograf\u00eda (decorados, material fotogr\u00e1fico, vestuario,...)<br/>\n10% a gastos de rodaje (transporte, dietas a actores y equipo)<br/>\n10% a gastos de verkami y recompensas</p>\n<p>En caso de que consigamos mas dinero que el m\u00ednimo de 800\u20ac, lo usaremos para mas material de decorados y mejor material de fotograf\u00eda.</p>\n<p><strong>CALENDARIO PREVISTO</strong><br/>\nRodaje: 26, 27 y 28 de abril.<br/>\nFinalizaci\u00f3n del proyecto: Julio-agosto<br/>\nEstreno en salas y entrega de recompensas: Septiembre</p>\n<p><strong>PAGINA DEL CORTO</strong><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/slave.shortfilm\">FB SLAVE</a> <br/>\nEst\u00e1is invitados a sugerir criticas ;)</p>\n</div>"}, {"category": "LIBROS", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": ["#arte", "#er\u00f3tica", "#performance"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8362-pornoterrorismo-diana-j-torres-in-italia", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26170/thb.png?1394552287", "time_left": "Quedan 8 d\u00edas", "current_amount": "1.505\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/733/verkami_9a5363e23cb2adea2c15087649ce314a.jpg?1392746553\"/></p>\n<p>Il libro di Diana  J. Torres \"Pornoterrorismo\u201d \u00e8 un testo essenziale della lotta del femminismo pro-sex e per l'assunzione della sessualit\u00e0 e del corpo come territori da decolonizzare dalla repressione patriarcale, ecclesiastica e capitalistica.<br/>\nE' stato pubblicato con esito in Spagna, Francia, Messico e ora la casa editrice Malatempora lo pubblicher\u00e0 in Italiano. </p>\n<p><strong>A COSA DESTINEREMO IL VOSTRI CONTRIBUTI</strong><br/>\nLa casa editrice \u00e8 indipendente e non dispone del denaro necessario per pagare le spese di vitto e trasporto dell'autrice durante il tour di presentazione.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nIl tour di presentazione si terr\u00e0 tra il 9 e il 21 di aprile 2014. Il pagamento della traduzione del libro sar\u00e0 effettuato in maniera immediata ad Elena Zuccini.<br/>\nLe ricompense saranno recapitate a mano dall'autrice durante le presentazioni o inviate negli stessi giorni del tour tramite posta.</p>\n<p>Le date e le citt\u00e0<br/>\n9 d'aprile: PALERMO<br/>\n10 d'aprile: NAPOLI<br/>\n11, 12, 13 d'aprile: ROMA<br/>\n14 d'aprile: BOLOGNA<br/>\n15 d'aprile: GENOVA<br/>\n16 e 17 d'aprile: MILANO/RHO<br/>\n18 e 19 d'aprile: TORINO</p>\n<p><em>L'informazioni specifiche dei luoghi delle presentazioni sar\u00e0 pubblicata in dettaglio a <a href=\"http://pornoterrorismo.com/italia\">Pornoterrorismo.com/italia</a></em></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/732/verkami_2c0abbe8eaf38878416dc437efacd56f.jpg?1392746491\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/731/verkami_555258b37547ff51d3ee801c45fc087d.jpg?1392746465\"/></p>\n</div>"}, {"category": "LIBROS", "total_amount": "2.800\u20ac", "tags": ["#historia"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8112-peniscola-inexpugnable-la-fortaleza-de-peniscola-merece-un-libro", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25734/thb.jpg?1393320356", "time_left": "Quedan 22 d\u00edas", "current_amount": "415\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>\"Pen\u0303i\u0301scola inexpugnable\"</strong>, cubre cuatro siglos de proyectos y obras de ingenier\u00eda militar en la fortaleza de Pen\u0303i\u0301scola que, en simbiosis con sus condiciones naturales, desde 1579 la convirtieron en inexpugnable. </p>\n<p>Utilizando una extensa y variada documentaci\u00f3n original e ine\u0301dita, dispersa en diferentes archivos espan\u0303oles, el autor propone conocer la evoluci\u00f3n de la fortaleza mediante un lenguaje dida\u0301ctico y un paseo por los planos, elaborados por los ingenieros y los mapas, levantados por los oficiales del eje\u0301rcito y la marina, tanto espan\u0303oles como internacionales. </p>\n<p>Lejos de cen\u0303irse exclusivamente a los hechos locales y regionales, el relato incorpora el contexto internacional que explica el porque\u0301 de aquellos colosales proyectos, pues como nos dice el autor <em>\u201c... la Pen\u0303i\u0301scola antigua, tal y como puede contemplarse hoy, es resultado de todas aquellas tensiones poli\u0301ticas y militares de la historia europea\u201d</em>. </p>\n<p>Como las mismas autoridades de la e\u0301poca nos transmiten en sus documentos, desde el siglo XVI la fortaleza moderna de Pen\u0303i\u0301scola se habi\u0301a convertido indiscutiblemente en \u201cllave del reino\u201d y en una de las principales de Espan\u0303a. </p>\n<p>Este libro aborda los procesos histo\u0301ricos que hicieron posible ese hito. </p>\n<p><strong>EL AUTOR</strong><br/>\n<strong>Javier Herna\u0301ndez Ruano</strong> (1974) es doctor en Historia por la Universitat de Vale\u0300ncia. <br/>\nHa dedicado diferentes trabajos a la historia moderna valenciana: la administracio\u0301n de justicia en el sen\u0303ori\u0301o de Montesa, los moriscos, los efectos de la guerra de Catalun\u0303a en el norte valenciano (1640-52), asi\u0301 como diferentes aspectos de la historia social, econo\u0301mica y militar de Pen\u0303i\u0301scola. </p>\n<p>Esas investigaciones han dado como fruto diferentes libros: Justicia y Gobierno en Benicarlo\u0301 (1521-1807), Historia de los moriscos valencianos de Xivert. Desarrollo econo\u0301mico y aculturacio\u0301n, La Hora de los Litigios. La justicia de la Orden de Montesa y los Austrias en la encomienda de Benicarlo\u0301-Vinaro\u0300s, Biblioteca Valenciana, Generalitat Valenciana (2006) y Poderosos pleitos. Conflictividad, litigantes y estrategias judiciales en el sen\u0303ori\u0301o de la Orden de Montesa (siglos XVI y XVII), Coleccio\u0301n Estudios Juri\u0301dicos, Universitat Jaume I (2013).</p>\n<p><strong>C\u00d3MO SER\u00c1 EL LIBRO</strong><br/>\nQueremos editar e imprimir 600 ejemplares en tapa dura. Dimensiones acabadas 240x320. Papel interior Simbol Tatami Ivory de 135 gramos. 220 p\u00e1ginas.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nLa colaboraci\u00f3n de todos los amigos de Pe\u00f1\u00edscola, conocidos y amantes de la arquitectura defensiva servir\u00e1n para hacer realidad esta espectacular obra fruto de a\u00f1os de trabajo.</p>\n<p><strong>CALENDARIO PREVISTO</strong><br/>\nA lo largo de los meses de marzo y abril est\u00e1 prevista la impresi\u00f3n del libro y los trabajos de encuadernaci\u00f3n y promoci\u00f3n. De conseguirse el objetivo, durante las semanas de finales de marzo y abril arrancar\u00e1 el reparto de los libros y recompensas</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/057/verkami_a8235b4d437e540728b65523770455a8.jpg?1393321590\"/></p>\n</div>"}, {"category": "LIBRO INFANTIL", "total_amount": "3.000\u20ac", "tags": ["#comunitario", "#infantil"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8033-aqui-dentro-hay-un-secreto-para-heroes", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26956/thb.jpg?1396005300", "time_left": "Quedan 22 d\u00edas", "current_amount": "6.945\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/412/verkami_b04e46a54f031e47a19813df61b24866.jpg?1396005525\"/></p>\n<p><strong>NOS PRESENTAMOS:</strong> <a href=\"http://www.somosnupa.org/\">NUPA es la asociaci\u00f3n espa\u00f1ola</a> de ayuda a ni\u00f1os con trasplante multivisceral y afectados de fallo intestinal y nutrici\u00f3n parenteral:</p>\n<p>\u00bfTe imaginas que siendo ni\u00f1o tuvieras que vivir en un hospital meses, incluso a\u00f1os, de tu infancia? \u00bfTe imaginas no poder comer por boca durante largas temporadas de tu vida, o incluso nunca m\u00e1s? \u00bfEres capaz de suponer que para sobrevivir tuvieras que depender de forma permanente de una m\u00e1quina de alimentaci\u00f3n artificial que te aportara los nutrientes necesarios?</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/019/verkami_8892b0010921a02455673b33e5b91b95.jpg?1394390816\"/><br/>\n<em>Una peque\u00f1a heroina de NUPA</em></p>\n<p><strong>DE QU\u00c9 TRATA NUESTRO \u00c1LBUM ILUSTRADO</strong><br/>\n<strong>\u201cAqu\u00ed dentro hay un secreto para h\u00e9roes\u201d</strong> es un \u00e1lbum ilustrado que narra la realidad de los ni\u00f1os de <strong>NUPA</strong>, donde un ni\u00f1o llamado Mart\u00edn, explica desde su inocencia su visi\u00f3n de las cosas de la vida que realmente son importantes. Un cuento para que aprendan los ni\u00f1os sanos, los ni\u00f1os enfermos y tambi\u00e9n los adultos.</p>\n<p>El cuento est\u00e1 escrito por <strong>Alba R. Santos</strong> e ilustrado por <strong>Marthazul y Augusto Metztli</strong>, bajo el sello editorial <a href=\"http://tazalunarbooks.com/\">Tazalunarbooks</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/985/verkami_bbb6706eafa718f7833affcd462da7bf.jpg?1394311824\"/><br/>\n<em>Interior del libro</em></p>\n<p>Queremos que gracias a este libro los ni\u00f1os puedan expresarse, que los padres tengan una herramienta para explicar a sus hijos (tanto a los hospitalizados como a sus hermanitos) lo que sucede, y que los hijos puedan preguntar sin miedo. </p>\n<p>Utilizar este libro como herramienta b\u00e1sica de gu\u00eda y ayuda... para todo lo dem\u00e1s, imaginaci\u00f3n y actitud positiva.</p>\n<p>Tambi\u00e9n queremos acercar esta situaci\u00f3n a la sociedad en general, y a los ni\u00f1os sanos en particular, para que aprendan a valorar la fortuna de poder hacer una vida normal, de poder alimentarse sin problemas y para que comprendan que hay ni\u00f1os que tienen una vida diferente. Desde el optimismo, la naturalidad y la sencillez del lenguaje de Mart\u00edn</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/989/verkami_dfbbdbe59aaecfb99559386747fa2c29.jpg?1394312148\"/><br/>\n<em>Chapas</em></p>\n<p>Adem\u00e1s al colaborar con este proyecto, ayudas a que publiquemos el libro, pero tambi\u00e9n ayudas a todos los que formamos NUPA.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/986/verkami_1903d210a46076d6b800d9490c022c61.jpg?1394311840\"/><br/>\n<em>Interior del libro</em></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Con tu apoyo publicaremos el libro, prepararemos las dem\u00e1s recompensas, y haremos los env\u00edos.</p>\n<p>Conforme vayamos cumpliendo los objetivos que nos marquemos, en los cuarenta d\u00edas que dure nuestra campa\u00f1a aqu\u00ed en Verkami, todo el dinero que reunamos ser\u00e1 invertido en editar m\u00e1s libros, y en apoyar y ayudar a las familias de NUPA.</p>\n<p>De antemano gracias por tu apoyo y entusiasmo.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/987/verkami_b499c0b2733e8231807b1a0f0a5f1c49.jpg?1394311865\"/><br/>\n<em>Libro y algunas recompensas</em></p>\n<p><strong>C\u00d3MO SER\u00c1 \"Aqu\u00ed dentro hay un secreto para h\u00e9roes\"</strong></p>\n<p>Un libro impreso a color, de 21 x 21cm, con m\u00e1s de 36 p\u00e1ginas en papel de 175gr. Imprimiremos 1,000 ejemplares.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/993/verkami_45ef9b5dccb48ca9a4a142a380930e99.jpg?1394312225\"/><br/>\n<em>Interior del libro</em></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>Un mes despu\u00e9s de finalizar la campa\u00f1a comenzar\u00edamos a hacer los env\u00edos del libro y las dem\u00e1s recompensas. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/988/verkami_480deec2aed95f8041c11afb318aad83.jpg?1394311883\"/><br/>\n<em>Libreta para h\u00e9roes, chapa y marcap\u00e1ginas</em></p>\n</div>"}, {"category": "C\u00f3MIC", "total_amount": "2.500\u20ac", "tags": ["#m\u00fasica", "#zombis"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8359-fallaz-un-comic-de-zombies-en-fallas", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26147/thb.jpg?1394535526", "time_left": "Quedan 22 d\u00edas", "current_amount": "2.201\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>EL C\u00d3MIC</strong></p>\n<p><em>FallaZ</em> cuenta las aventuras de una banda de rock que trata de escapar de un <strong>apocalipsis zombie</strong> que arrasa la ciudad de Valencia durante las Fallas. Con la ciudad llena de potenciales armas (petardos y material pirot\u00e9cnico variado, bu\u00f1uelos de calabaza...), los protagonistas tendr\u00e1n que pelear con <strong>zombies falleros</strong>, zombies turistas y <strong>bandas de m\u00fasica zombies</strong> (entre otros) atravesando una ciudad con las calles cortadas y llena de monumentos de cart\u00f3n piedra que la convierten en el escenario perfecto para el armageddon m\u00e1s festivo. <strong>\u00a1Una aut\u00e9ntica masclet\u00e0 de sangre, v\u00edsceras y afiladas peinetas!</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/101/verkami_c7f912665b57935073587b98f7756852.jpg?1394542710\"/> </p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES?</strong></p>\n<p>Vamos a usar el dinero recaudado para imprimir y editar <em>FallaZ</em>, preparar una edici\u00f3n digital del c\u00f3mic y fabricar el Merchandising que ofrecemos en las recompensas (camisetas, chapas, p\u00faas y reproducciones tama\u00f1o 40 x 30 de una de las p\u00e1ginas centrales en papel de 120 gramos). </p>\n<p>Y por supuesto, los nombres de todos los que colabor\u00e9is, aparecer\u00e1n en el libro como mecenas.</p>\n<p><strong>FICHA T\u00c9CNICA DEL C\u00d3MIC</strong></p>\n<p>Ilutraciones: Ignacio Mart\u00ednez (Ignatus)<br/>\nGui\u00f3n: Monty Peir\u00f3<br/>\nIdioma: Castellano o Valenciano<br/>\nP\u00e1ginas: 32<br/>\nFormato: 26 x 18 cm<br/>\nImpresi\u00f3n: Tapa color / interior blanco y negro</p>\n<p><strong>EDICI\u00d3N EN VALENCIANO</strong></p>\n<p>Para editar el c\u00f3mic en papel en su versi\u00f3n en valenciano necesitamos un m\u00ednimo de 100 aportaciones de las que incluyen c\u00f3mic impreso en valenciano. La versi\u00f3n digital valenciana se har\u00e1 igualmente. Y en castellano se har\u00e1n las dos.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>La <strong>edici\u00f3n</strong> est\u00e1 prevista para <strong>finales de mayo de 2014</strong> y podr\u00e9is tener el c\u00f3mic en vuestras manos en <strong>junio de 2014</strong>. </p>\n<p><strong>\u00bfC\u00d3MO TE LO HACEMOS LLEGAR?</strong></p>\n<p>Si eres de Valencia o alrededores, no deber\u00edas faltar a la fiesta de presentaci\u00f3n (en Kraken Rock Bar, plaza de Honduras, fecha por anunciar) donde te haremos entrega del c\u00f3mic y tus recompensas, podr\u00e1s ver a Stone Circuzz en directo e intentaremos liar una fiesta de lo m\u00e1s m\u00edtica.</p>\n<p>Si eres de Valencia pero no pudieras venir a la fiesta (cosa que lamentar\u00e1s toda tu vida), no te preocupes, facilitaremos puntos de recogida para que puedas pasar a por tu c\u00f3mic cuando quieras.</p>\n<p>Si eres de fuera de Valencia te lo haremos llegar por correo. Cuando el proyecto finalice nos pondremos en contacto contigo para que nos facilites tu direcci\u00f3n.</p>\n<p><strong>\u00bfQUI\u00c9NES SON LOS PROTAGONISTAS?</strong></p>\n<p>Los protagonists son <strong>Stone Circuzz</strong>, un grupo de rock ficticio formado por m\u00fasicos reales de la escena rock de la ciudad de Valencia: <strong>Pau Monteagudo</strong>, cantante de <strong>Uzzhua\u00efa</strong>; <strong>Alex Moure</strong>, guitarra de <strong>The Stone Circus Band</strong>; <strong>Jorge Al\u00f3s</strong>, bajista de The Stone Circus Band; y <strong>Rafa Fern\u00e1ndez</strong>, bater\u00eda de The Stone Circus Band. Adem\u00e1s. contaremos con la aparici\u00f3n estelar de la cantante <strong>Neus Ferri</strong>, que se unir\u00e1 al cuarteto en su lucha contra la invasi\u00f3n de los no-muertos.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/104/verkami_fc262219cacd8ac595a8fba87fb6aa94.jpg?1394542856\"/></p>\n<p><strong>\u00bfQUI\u00c9NES SON LOS AUTORES?</strong></p>\n<p><strong>Nacho Mart\u00ednez</strong> (Ignatus), es ilustrador y escultor fallero. Ha pintado las paredes de algunos de los bares de rock m\u00e1s emblem\u00e1ticos de la ciudad de Valencia (Alcatraz, La Gramola, Vito Lumbagui\u2026) y trabaja dise\u00f1ando y esculpiendo fallas desde 2004.<br/>\n<strong>Monty Peir\u00f3</strong> es cantante de rock (Sweet Little Sister, The Backseats, Interceptor, Tramperos) y toca la guitarra en The Sheenas (tributo femenino a Ramones). Ha publicado, como escritora, un relato en el libro  <em>Simpat\u00eda por el Relato</em> (una antolog\u00eda de cuentos escritos por rockeros) y ha colaborado escribiendo un texto en el disco-libro del grupo <strong>Mam\u00e1 Ladilla</strong> <em>Jam\u00f3n Beibe</em>, adem\u00e1s de participar en diferentes blogs y fanzines.</p>\n<p><strong>\u00bfPOR QU\u00c9 <em>FALLAZ</em>?</strong></p>\n<p>Porque de la uni\u00f3n de una editorial/discogr\u00e1fica de m\u00fasica rock ( <strong>M\u00e9sdemil</strong> ), una guionista cantante de rock ( <strong>Monty Peir\u00f3</strong> ) y un ilustrador rockero y escultor fallero ( <strong>Nacho Mart\u00ednez</strong> ),  todos valencianos y amantes del universo zombie y de los c\u00f3mics s\u00f3lo pod\u00eda surgir una historia como esta!!  </p>\n<p><strong>Y ADEM\u00c1S\u2026</strong></p>\n<p>No queremos que <em>FallaZ</em> termine con el c\u00f3mic. Vamos a organizar una fiesta de presentaci\u00f3n en el <strong>Kraken Rock Bar</strong> (Plaza de Honduras, Valencia) donde <strong>Stone Circuzz</strong> actuar\u00e1n por primera vez, Nacho dibujar\u00e1 en directo y haremos entrega de los c\u00f3mics y las recompensas a todos los participantes en este crowdfunding. Adem\u00e1s, <strong>The Sheenas</strong> grabar\u00e1n una canci\u00f3n sobre <em>FallaZ</em> a modo banda sonora del c\u00f3mic  (sabemos que no es habitual que los c\u00f3mics tengan banda sonora, pero, \u00bfpor qu\u00e9 no?) y tambi\u00e9n podr\u00e1s descargarte el <strong>videojuego de *FallaZ</strong>*, para matar zombies siempre que lo necesites, que sabemos que puede ser muy a menudo!! ;-)</p>\n<p><strong>M\u00c1S INFO</strong></p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/fallazcomic\">facebook.com/fallazcomic</a></p>\n</div>"}, {"category": "CORTOMETRAJE", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7990-quien-con-ninos-juega", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25063/thb.jpg?1391698367", "time_left": "Quedan 21 d\u00edas", "current_amount": "1.245\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><em>Quien con ni\u00f1os juega</em> es un cortometraje de ficci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n a la que se enfrenta un sicario de eliminar al \u00fanico testigo del crimen cometido, una ni\u00f1a de 5 a\u00f1os con muchas ganas de jugar. El personaje principal, el sicario, es un hombre muy meticuloso y cuidadoso en su trabajo. Sin embargo, esta vez ha cometido un peque\u00f1o error: al otro lado del patio de la casa de su v\u00edctima una ni\u00f1a es testigo de lo ocurrido.  </p>\n<p>Esta obra pretende explorar los l\u00edmites de la \u00e9tica humana.  Presentamos a un sicario de sangre fr\u00eda, acostumbrado a matar sin pesta\u00f1ear. \u00bfPero ser\u00e1 capaz de aniquilar a una ni\u00f1a de cinco a\u00f1os cuya \u00fanica intenci\u00f3n es juguetear con \u00e9l? La moralidad aparentemente inexistente del asesino aflorar\u00e1 y tendr\u00e1 que actuar\u2026 y r\u00e1pido. </p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nVuestras aportaciones se destinar\u00e1n a todos los gastos de producci\u00f3n tales como el alquiler de equipos, material de atrezzo y decoraci\u00f3n, dietas, viajes al lugar de rodaje, viajes del director desde Pamplona a Bilbao para ensayar con los actores, alojamiento de los actores durante los d\u00edas de rodaje y distribuci\u00f3n del cortometraje por festivales. </p>\n<p><img alt=\"Gastos\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26169/thb_big.jpg?1394545688\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nLas fechas de rodaje son el 21, 22 y 23 de marzo. Una vez finalizado el rodaje, daremos comienzo a la postproducci\u00f3n.</p>\n<p>El proyecto debe estar finalizado para mediados de mayo de 2014, por lo que empezaremos a entregar las recompensas al rededor de esa fecha. Pueden mandarme sus datos de domicilio, etc. a la siguiente direcci\u00f3n de email: leire.emparanza@gmail.com</p>\n<p>\u00a1Pod\u00e9is seguir las novedades y actualizaciones del proyecto a trav\u00e9s de <a href=\"https://www.facebook.com/pages/Quien-con-ni%C3%B1os-juega/455475581245809\">Facebook</a>!</p>\n<p><strong>ACTORES</strong><br/>\nOs mostramos a la ni\u00f1a juguetona que volver\u00e1 loco al asesino: Jaione Elorza<br/>\n<img alt=\"Jaione\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26232/thb_big.jpg?1394579387\"/></p>\n<p><strong>EL EQUIPO</strong><br/>\n\u00a1Os presentamos al equipo de \"Quien con ni\u00f1os juega\"!</p>\n<p>Director: Jaime Glez. Santaolalla<br/>\nGuionista: Borja Glez. Santaolalla<br/>\nProductora: Leire Emparanza<br/>\nAyudante de direcci\u00f3n: Javier Muruz\u00e1bal<br/>\nDirectora de fotograf\u00eda: Paolina Gonz\u00e1lez<br/>\nDirectora art\u00edstica: Miriam Gaztelumendi<br/>\n<img alt=\"JLJPM\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26160/thb_big.jpg?1394544345\"/></p>\n<p>T\u00e9cnico de sonido y compositor de la banda sonora: I\u00f1aki Oro<br/>\nOperador de c\u00e1mara y grafista: Marcos Ech\u00e1varri<br/>\nAuxiliar de direcci\u00f3n, compositor de la banda sonora y script: Alberto Egu\u00edlluz<br/>\nEditora: Marta Toda<br/>\n<img alt=\"IMAM\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26168/thb_big.jpg?1394545258\"/></p>\n</div>"}, {"category": "JUEGOS", "total_amount": "7.000\u20ac", "tags": ["#libros", "#sci-fi", "#rol"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8223-el-senor-de-la-rueda-novela-y-juego-de-rol", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25963/thb.jpg?1394014716", "time_left": "Quedan 21 d\u00edas", "current_amount": "3.378\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>\u00bfQU\u00c9 ES \u201cEL SE\u00d1OR DE LA RUEDA?</strong><br/>\nEl Se\u00f1or de la Rueda es una novela de <strong>Gabriel Berm\u00fadez Castillo</strong>, uno de los padres de la ciencia ficci\u00f3n espa\u00f1ola. Fue editada por primera vez <strong>1979</strong> y casi de inmediato se convirti\u00f3 en una obra de culto.</p>\n<p>La novela presenta una de las m\u00e1s inveros\u00edmiles y sin embargo coherentes sociedades jam\u00e1s descritas en la ciencia ficci\u00f3n. En el mundo de <em>\u201cEl Se\u00f1or de la Rueda\u201d</em> todos los personajes viven en castillos motorizados conocidos como <em>castillocares</em>, los personajes consideran que no existe mayor deshonra que la inmovilidad y bajo ning\u00fan concepto se plantean detenerse. En esta sociedad se nace, vive y muere en la carretera, y el mero hecho de interesarse por lo que ocurre fuera del asfalto es considerado como algo de mal gusto. Sin embargo los habitantes de este mundo disfrutan de las relaciones sociales, las fiestas y del sexo con completa libertad, asumiendo su pr\u00e1ctica como un elemento b\u00e1sico de toda persona educada. </p>\n<p>En sus p\u00e1ginas se entremezclan de una manera impecable mitos <em>art\u00faricos</em>, nobleza y caballer\u00eda, alta tecnolog\u00eda y justas entre caballeros a bordo de <em>castillocares</em> que acabar\u00e1n con la muerte si es preciso.</p>\n<p>La novela fue reeditada por \u00faltima vez en <strong>2003</strong>. Aun as\u00ed ha permanecido viva en la mente de muchos lectores y cr\u00edticos, que la han colocado un\u00e1nimemente entre las mejores novelas de ciencia ficci\u00f3n de nuestro pa\u00eds. Con este proyecto pretendemos que tanto los viejos amantes del g\u00e9nero como las nuevas generaciones de lectores se reencuentren con uno de los hitos de la ciencia ficci\u00f3n espa\u00f1ola. </p>\n<p><strong>EL AUTOR</strong><br/>\n<strong>Gabriel Berm\u00fadez Castillo</strong> es un reconocido autor en cuyo haber se encuentra m\u00e1s de una decena de obras. Durante su carrera como escritor ha ganado varios premios, entre los que cabe destacar tres premios <strong>Ignotus</strong> (premio que otorga  la <strong>Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Fantas\u00eda, Ciencia Ficci\u00f3n y Terror</strong>), dos de ellos en la categor\u00eda de mejor novela y otro honor\u00edfico por la labor de toda una vida. </p>\n<p><strong>NUESTRO PROYECTO</strong><br/>\nSe trata de un proyecto doble. Por una parte queremos hacer una reedici\u00f3n de la novela, que tendr\u00e1 una versi\u00f3n <strong>digital</strong> y otra <strong>f\u00edsica</strong>, para que todos aquellos que no han tenido la oportunidad de leerla puedan disfrutar de esta peculiar sociedad. </p>\n<p>Pero adem\u00e1s hemos desarrollado un juego de rol basado en el universo que Berm\u00fadez describe en sus p\u00e1ginas, para lo cual hemos contado con la inestimable ayuda del propio autor. En este juego ser\u00e1 posible ponerse en la piel de los habitantes del asfalto y vivir multitud de aventuras a bordo de sus <em>castillocares</em>.</p>\n<p><strong>LA NOVELA</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/734/verkami_e6d13e0920e39d99193467a8d903542a.jpg?1394030375\"/><br/>\nEl propio <strong>Gabriel Berm\u00fadez</strong> ha escrito el pr\u00f3logo. En \u00e9l nos da una visi\u00f3n, pasados los a\u00f1os, de c\u00f3mo fue el proceso de escritura y hace un repaso a la historia de <em>\u201cEl Se\u00f1or de la Rueda\u201d</em>, tanto a las ediciones anteriores como al juego de rol. Pod\u00e9is descargaros un avance de <strong>\u201cEl Se\u00f1or de la Rueda\u201d <a href=\"http://www.edicionesepicismo.com/epicismo/archivosvarios/libros/Muestra_El_Senor_de_la_Rueda.pdf\">aqu\u00ed.</a></strong></p>\n<p>La novela tendr\u00e1 unas medidas de 21,6 x 14 cm y aproximadamente 250 p\u00e1ginas. La tirada prevista es de <strong>1000 unidades</strong>.</p>\n<p><strong>EL JUEGO DE ROL</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/735/verkami_bafbc9ec42e4f3b012faee2f9b3cfa91.jpg?1394030516\"/><br/>\nEl juego de rol ha sido desarrollado por nuestra editorial, manteni\u00e9ndonos en constante comunicaci\u00f3n con Gabriel Berm\u00fadez para respetar en todo momento la visi\u00f3n que \u00e9l mismo tiene del universo de <strong>\u201cEl Se\u00f1or de la Rueda\u201d</strong>. \u00c9l ha formado parte activa del desarrollo, proponiendo multitud de historias y an\u00e9cdotas de personajes, lo que sin duda ha dado verosimilitud a la ambientaci\u00f3n. En el proceso de creaci\u00f3n de este juego ha participado un gran n\u00famero de personas, entre las que cabe destacar la del tambi\u00e9n escritor <strong>C\u00e9sar Guerrero Escalona</strong>. Por otra parte las ilustraciones del proyecto han reca\u00eddo sobre artistas de distintas nacionalidades, entre los que destacar\u00edamos a nuestro colaborador habitual <strong>Jos\u00e9 Manuel Serrano</strong>. El juego nos propone sumergirnos en la ambientaci\u00f3n creada por Berm\u00fadez, respetar los c\u00f3digos de honor y caballer\u00eda, y cumplir las misiones encomendadas por el propio <strong>Rey Arturo</strong>. Muchos son los peligros que nos acechar\u00e1n, como dragones, justas, sangre y honor, pero de nada sirve todo esto <strong>si no logramos mantener nuestro <em>castillocar</em> en movimiento</strong>. El juego utilizar\u00e1 el aclamado sistema <strong>Fate</strong>, un sistema altamente descriptivo que premia la interpretaci\u00f3n por encima de las tiradas de dados. Pod\u00e9is ver un avance del juego aqu\u00ed.<br/>\n<iframe height=\"424\" src=\"//e.issuu.com/embed.html#11138956/7017474\" width=\"595\"></iframe></p>\n<p>Por su parte el juego de rol tendr\u00e1 unas medidas de 21,6 x 14 cm y tendr\u00e1 una extensi\u00f3n aproximada de 250 p\u00e1ginas. La tirada prevista es de <strong>400 unidades</strong>.</p>\n<p><strong>EXTRAS</strong><br/>\nTodos los packs f\u00edsicos contienen como recompensa al menos un modelo de marcap\u00e1ginas, y ambos en los packs formados por la novela y el juego de rol.</p>\n<p>Algunos de los packs contienen el libro <strong>\u201cDemonios en el cielo\u201d</strong>, tambi\u00e9n de <strong>Gabriel Berm\u00fadez Castillo</strong>, y que recientemente hemos reeditado. Este libro fue ganador del premio Ignotus en la categor\u00eda de mejor novela. Sus medidas son 21,6 x 14 cm y tiene una extensi\u00f3n de 410 p\u00e1ginas. Pod\u00e9is conocer m\u00e1s de esta novela <strong><a href=\"http://www.edicionesepicismo.com/epicismo/index.php/catalogo/35-demonios-en-el-cielo\">aqu\u00ed</a></strong> o descargaros una muestra <strong><a href=\"http://www.edicionesepicismo.com/epicismo/archivosvarios/libros/Muestra_Demonios_en_el_Cielo.pdf\">aqu\u00ed.</a></strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/691/verkami_2e1f6cf5d71ae8bdb8a68aa6dd599a6f.jpg?1394016962\"/></p>\n<p>Tambi\u00e9n en algunos packs est\u00e1 incluido el libro <strong>\u201c\u00bfQu\u00e9 son los juegos de rol? Gu\u00eda did\u00e1ctica\u201d</strong>. Hemos pensado en estos packs para aquellos que no siendo jugadores habituales de rol, decidan acercarse a este mundillo con el juego de rol de <strong>\u201cEl Se\u00f1or de la Rueda\u201d</strong>. Este libro est\u00e1 escrito por Sim\u00f3n Blasco Perales y da los fundamentos para introducir a los ne\u00f3fitos en el mundo de los juegos de rol. Tiene unas medidas de 21,6 x 14 cm y una extensi\u00f3n de 148 p\u00e1ginas. Pod\u00e9is conocer m\u00e1s de este libro <strong><a href=\"http://www.edicionesepicismo.com/epicismo/index.php/catalogo/27-que-son-los-juegos-de-rol\">aqu\u00ed</a></strong> o descargaros una muestra <strong><a href=\"http://www.edicionesepicismo.com/epicismo/archivosvarios/que_son_juegos_rol/muestra_libro.pdf\">aqu\u00ed.</a></strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/695/verkami_154ad94f284d10ef181e55c12c3962ef.jpg?1394017869\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nLas aportaciones ir\u00e1n destinadas a la edici\u00f3n e impresi\u00f3n de 1000 unidades de la novela <strong>\u201cEl Se\u00f1or de la Rueda\u201d</strong> y 400 unidades de <strong>\u201cEl Se\u00f1or de la Rueda. El juego de rol.\u201d</strong>, adem\u00e1s de a los gastos derivados que ello implica. </p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nEl libro entrar\u00e1 en imprenta durante los <strong>15</strong> d\u00edas siguientes a la finalizaci\u00f3n del mecenazgo. La imprenta nos da unos plazos aproximados de <strong>21</strong> a <strong>30</strong> d\u00edas, con lo que los mecenas recibir\u00e1n las recompensas en su domicilio, en un plazo aproximado de  <strong>2 meses</strong> desde el momento en el que finalice el mecenazgo.</p>\n<p><strong>GASTOS DE ENV\u00cdO</strong><br/>\nTodas las recompensas incluyen los gastos de env\u00edo dentro de Espa\u00f1a.</p>\n<p><strong>BLOG OFICIAL DE \u201cEL SE\u00d1OR DE LA RUEDA\u201d</strong><br/>\nPuedes leer m\u00e1s sobre el se\u00f1or de la rueda en nuestro blog oficial, <strong><a href=\"http://elsenordelarueda.blogspot.com.es/\">aqu\u00ed.</a></strong></p>\n</div>"}, {"category": "METAL", "total_amount": "9.000\u20ac", "tags": ["#vinilo"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8284-hamlet-nuevo-directo-y-reedicion-sanatorio", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26455/thb.png?1395130005", "time_left": "Quedan 21 d\u00edas", "current_amount": "17.280\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>PROGRESO DE LA CAMPA\u00d1A</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/243/verkami_5f55d4c4955ac69843806cf853ed454f.jpg?1395851673\"/><br/>\nTodav\u00eda no hemos llegado al ecuador de la campa\u00f1a y ya hemos conseguido nuestro objetivo... para agradeceroslo, en la medida que vayamos superando cantidades intentaremos aumentar las recompensas, aqu\u00ed ten\u00e9is los primeros a\u00f1adidos:<br/>\n15000\u20ac superados -&gt; EP EN DIRECTO (en la sala Canciller II, remasterizado) inclu\u00eddo en la versi\u00f3n CD del \"Sanatorio de mu\u00f1ecos\". Lamentablemente en el vinilo no podr\u00e1 ir por falta de espacio.<br/>\n9000\u20ac superados -&gt; UNA PUA DE REGALO para todas las aportaciones (excepto la de descarga digital).</p>\n<p><strong>DESCRIPCION</strong><br/>\n\"Vivo en \u00e9l\" es el nombre del proyecto m\u00e1s personal y ambicioso de HAMLET hasta la fecha; algo que empieza con la idea de editar dos directos, el de la Joy Eslava (grabado el 2 de marzo de 2012) y el de Rock Kitchen (grabado el viernes 12 de abril de 2013, donde tocamos integramente \"Insomnio\"), juntos en un DVD de m\u00e1s de dos horas, y un CD con los mejores temas (acompa\u00f1ado de un libro de fotos con un recorrido por toda nuestra carrera), y que termina con nosotros tomando el control del proyecto e involucr\u00e1ndonos al 100% en el resultado final. </p>\n<p>Hasta ahora todos nuestros discos han sido editados por distintas compa\u00f1\u00edas (Roadrunner, Kaiowas, Zero,...) y ahora que nos embarcamos en esta aventura en solitario cre\u00edamos era el momento perfecto de apostar por algo tan personal, de invertir en crear una edici\u00f3n cuidada, y hacer part\u00edcipe de ella a todo el que quisiera, hacer algo totalmente de HAMLET donde vosotros fuer\u00e1is los protagonistas.</p>\n<p>Para ponerle la guinda, tambi\u00e9n hemos preparado la remasterizaci\u00f3n de nuestro cl\u00e1sico, \"Sanatorio de mu\u00f1ecos\", para el que incluso hemos dise\u00f1ado todo un nuevo artwork y una presentaci\u00f3n de lujo en digipack junto a un DVD con nuestra actuaci\u00f3n en el Hellfest y diversos extras o bien en vinilo 12\" de color, con engraving, y encarte a juego, algo tan limitado como especial.</p>\n<p>Y este es el punto donde arranca este proyecto; tu oportunidad de participar, de ayudarnos a sacar todo esto adelante y, por qu\u00e9 no, de formar parte de la historia de HAMLET. Recuerda que puedes seguir participando y que puedes participar con varias recompensas.</p>\n<p><strong>\u00bfQUE LLEVA CADA APORTACION?</strong><br/>\nHemos elaborado la siguiente tabla para que te ayude a tomar tu decisi\u00f3n:<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/659/verkami_c0fd1f7bb4e8b0e3b4a31d977236fea4.jpg?1395166792\"/><br/>\nTodas las aportaciones incluyen tu menci\u00f3n en los cr\u00e9ditos, im\u00e1genes exclusivas para que puedas personalizar tu Facebook y, exceptuando la que s\u00f3lo es descarga digital, los gastos de env\u00edo a Espa\u00f1a (incluyendo pen\u00ednsula, Canarias, Baleares, Ceuta y Melilla) y Andorra inclu\u00eddos. Para otros destinos <a href=\"mailto:info@hamlet1.com\">cons\u00faltanos</a>. Tambi\u00e9n, de regalo, por haber conseguido nuestro objetivo, vamos a incluir UNA PUA con todas las aportaciones, exceptuando la de descarga digital.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/987/verkami_bb94e35f4279515d89d08be5b1d9dfec.jpg?1395580933\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/688/verkami_0fc9e2137d704e37997ee5a182ad8c94.jpg?1395193345\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/850/verkami_f94298269cdfa0e5f543dd9079e28cec.jpg?1395392367\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/301/verkami_63714ecc822fd8c4ed513c2d671eab8a.jpg?1394668399\"/></p>\n<p><strong>ESCUCHA UN ADELANTO</strong><br/>\nPor ahora hemos subido tres canciones, una de \"Vivo en \u00e9l\" y dos de la versi\u00f3n remasterizada de \"Sanatorio de Mu\u00f1ecos\"; las tienes aqu\u00ed:<br/>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"400\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F140020692&amp;show_artwork=true&amp;auto_play=false&amp;color=0099CC&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe><br/>\n<em>\u00bfQui\u00e9n cree que Raquel se suicid\u00f3?, extra\u00edda del directo \"Vivo en \u00e9l\" (2014, Hamlet)</em></p>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"400\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F138209892&amp;show_artwork=true&amp;auto_play=false&amp;color=0099CC&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe>\n<p><em>1998, extra\u00edda del directo \"Vivo en \u00e9l\" (2014, Hamlet)</em></p>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"400\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F129516745&amp;show_artwork=true&amp;auto_play=false&amp;color=0099CC&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe>\n<p><em>Irracional, extra\u00edda de la versi\u00f3n remasterizada \"Sanatorio de mu\u00f1ecos\" (2014, Hamlet)</em></p>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"400\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F121740369&amp;show_artwork=true&amp;auto_play=false&amp;color=0099CC&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe>\n<p><em>Al lado, extra\u00edda de la versi\u00f3n remasterizada \"Sanatorio de mu\u00f1ecos\" (2014, Hamlet)</em></p>\n<p>Apenas son tres temas pero iremos colgando m\u00e1s adelantos en nuestro <a href=\"http://www.facebook.com/hamletband\">Facebook</a>, <a href=\"http://soundcloud.com/hamletband/\">Soundcloud</a>, <a href=\"https://twitter.com/Hamletband\">@hamletband en twitter</a> y por supuesto en nuestra web, <a href=\"http://www.hamlet1.com\">hamlet1.com</a>, \u00a1estad atentos!</p>\n<p><strong>\u00bfPOR QU\u00c9 NECESITAMOS TU AYUDA? \u00bfPOR QU\u00c9 VERKAMI?</strong><br/>\nEl hecho de tener nosotros el control nos hace tambi\u00e9n ser m\u00e1s exigentes y por ello quer\u00edamos que ante todo la presentaci\u00f3n estuviera tan cuidada o m\u00e1s como el contenido, hacer de cada pack un objeto para conservar para siempre y del que uno se pueda sentir orgulloso cuando lo pongas en tu colecci\u00f3n. Por ello hemos investigado mucho, revisado muchos presupuestos y tirado de ahorros para hacer esto posible. A\u00fan as\u00ed es dif\u00edcil para nosotros poder hacernos cargo de todo el presupuesto y aqu\u00ed es donde sentimos que necesit\u00e1bamos vuestra ayuda.</p>\n<p>Y es que si juntamos todos los gastos nos queda algo as\u00ed:<br/>\n-Grabaciones de audio y video (realizaci\u00f3n, c\u00e1maras, mezclas y masterings directos, autor\u00eda DVDs y remasterizado de Sanatorio de Mu\u00f1ecos) = 7500 euros<br/>\n-Fabricaci\u00f3n \"Vivo en \u00e9l\" (digibooks + libros + cajas) = 3276,99 euros<br/>\n-Fabricaci\u00f3n \"Sanatorio de Mu\u00f1ecos\" (CD + vinilos) = 3086,28 euros<br/>\n-Camisetas dise\u00f1o exclusivo = 600 euros<br/>\n-Dise\u00f1os = 500 euros<br/>\n-Portes = 200 euros<br/>\nTOTAL 15163,27 euros<br/>\nA lo que habr\u00eda que sumar los envios (2,5-3 euros para las recompensas peque\u00f1as, 6-7 euros para las recompensas grandes) y, si conseguimos el objetivo, descontar lo que se lleva Verkami (apenas un 5-6%). </p>\n<p>Puede sonar a mucho pero estamos convencidos de que este era el momento de hacer algo as\u00ed y hacerlo posible va a ser casi como cumplir un sue\u00f1o, gracias a vosotros y gracias a Verkami, una plataforma para artistas, conocida por todos, de total confianza (algo que es importante cuando hablamos de dinero), y con la que nos sentimos identificados por su firma apuesta por la producci\u00f3n estatal. </p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nNos parec\u00eda un punto muy importante que nadie tuviera que esperar demasiado para poder disfrutar de todo esto, somos conscientes de que cuando se pide algo es un punto tenerlo r\u00e1pido y por eso hemos estado pr\u00e1cticamente todo el invierno trabajando en tener el material listo a falta del dise\u00f1o final (y de meter vuestros nombres en los cr\u00e9ditos). La campa\u00f1a de crowdfunding tan s\u00f3lo 40 d\u00edas y luego, si se consigue, tiene que pasar una semana para que Verkami pueda recaudar todas vuestras aportaciones. A partir de ah\u00ed apenas un mes para fabricarlo todo y unos 3-4 d\u00edas por env\u00edo... Sum\u00e1ndolo todo creemos que si no hay ning\u00fan contratiempo, TENDRAS TU PACK EN CASA A MEDIADOS DE JUNIO, listo para disfrutar. </p>\n<p><strong>YA HE APORTADO, \u00bfCUAL ES EL SIGUIENTE PASO?</strong><br/>\nLo primero de todo, muchas gracias. En el caso de conseguir nuestro objetivo nos pondremos en contacto contigo por e-mail para solicitarte tus datos (nombre completo, direcci\u00f3n f\u00edsica, si quieres tu pack firmado o no, etc.). Tambi\u00e9n os mantendremos informados de todas las noticias relacionadas con el avance del proyecto por blog y por e-mail (uno m\u00e1ximo a la semana, no daremos mucha lata).</p>\n<p><strong>\u00bfALGUNA COSA M\u00c1S?</strong><br/>\nVarios detalles que nos hemos dejado en el tintero:<br/>\n-Cuando nos pongamos en contacto contigo puedes pedir tu pack firmado y dedicado.<br/>\n-La talla de la camiseta puede ser S/M/L/XL/XXL. Nos pondemos en contacto contigo para que nos digas tu talla.<br/>\n-Los gastos de env\u00edo a Espa\u00f1a (incluyendo pen\u00ednsula, Canarias, Baleares, Ceuta y Melilla) o Andorra van inclu\u00eddos. Si vives en otro destino nos pondremos en contacto contigo puesto que tendr\u00eda un recargo por parte de Correos. Todos los paquetes se enviar\u00e1n como carta ordinaria o paquete postal, sin certificar.<br/>\n-Puedes pedir m\u00e1s de una recompensa. Por ejemplo, puedes pedir cualquier pack del directo y a la vez pedir por ejemplo el \"Sanatorio de mu\u00f1ecos\", o puedes pedir 2 packs, uno para ti y otro para regalar a alguien.<br/>\n-La entrada VIP incluye: entrada general al concierto, acceso a las pruebas de sonido, conocer al grupo y estar charlado un rato con nosotros (y que te firmemos lo que nos traigas) y pase laminado de recuerdo.<br/>\n-Revisa frecuentemente tu carpeta de  puesto que a veces los emails de Verkami se cuelen ah\u00ed.</p>\n<p>Por supuesto, tanto si tienes alguna duda como si simplemente quieres saludarnos, puedes dejarnos un mensaje, estaremos encantados de contestarte. Muchas gracias de nuevo a todos por vuestro apoyo incondicional.</p>\n</div>"}, {"category": "WEBSERIE", "total_amount": "3.000\u20ac", "tags": ["#LGTB"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8237-queer", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26360/thb.png?1394997136", "time_left": "Quedan 20 d\u00edas", "current_amount": "1.415\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>QUEER</strong> es el <strong>piloto de una serie urbana</strong>, directa y que ante todo habla de personas. Nacido de la asignatura <em>\"Ficci\u00f3n Televisiva\"</em> de la ESCAC, <strong>QUEER</strong> tiene un sello propio muy cercano a la realidad. Mezcla el drama y la comedia, al igual que puede suceder en nuestras vidas. Un <strong><em>Dramedy</em></strong> que nos habla de una generaci\u00f3n perdida a trav\u00e9s de una serie de personajes que intentan buscar su lugar. Pero sobretodo <strong>es la vida, los deseos, las pasiones, los sentimientos y pensamientos de Marina,</strong> nuestra protagonista.</p>\n<p><strong>Marina</strong> tiene veintis\u00e9is a\u00f1os y no sabe qu\u00e9 hacer con su vida. Su novia <strong>Bea</strong> le ha dejado y ahora tiene que buscarse un piso nuevo y encontrar de una vez un curro, de lo que sea. Todo su mundo gira cuando entra a compartir piso en el barrio del Raval de Barcelona, all\u00e1 se encuentra con qui\u00e9nes ser\u00e1n sus nuevxs compa\u00f1erxs de vida: <strong>Patricia</strong>, <strong>Ben</strong> y sobretodo esa chica que le llama tanto la atenci\u00f3n, <strong>Alex</strong>. El nuevo piso se convertir\u00e1 en la <strong>puerta de entrada a un nuevo mundo, a una nueva ciudad, a otra cara de ella misma que Marina desconoc\u00eda.</strong> </p>\n<p><strong><em>QUEER es una serie de personas que no se quieren encasillar en ning\u00fan g\u00e9nero, que no quieren aceptar lo impuesto y que quieren vivir tal y como sienten</em></strong>. </p>\n<p>Marina tendr\u00e1 que lidiar entre estos dos mundos: el que siempre ha estado establecido y d\u00f3nde se encontraba segura y c\u00f3moda con Bea; y el nuevo horizonte de posibilidades no tan seguras que le ofrece Alex, y en definitiva, QUEER. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/455/verkami_f788419535c42f3b65f1878902e48323.jpg?1394997265\"/></p>\n<p><strong>QUEER</strong> tiene una duraci\u00f3n de 30 minutos por cap\u00edtulo y 12 cap\u00edtulos por temporada. Los acontecimientos en la vida sexual y sentimental de Marina, sus estados de \u00e1nimo y emociones, su d\u00eda a d\u00eda..., as\u00ed como el del resto de los personajes, ir\u00e1 evolucionando entrega a entrega de manera estrepitosa, marcando as\u00ed un importante arco de personajes. Por un lado, estructuralmente <strong>QUEER</strong> est\u00e1 formada por una trama principal horizontal, que ser\u00eda la vida de Marina y su relaci\u00f3n con Alex y Bea. Por otro lado tendremos tramas verticales de un s\u00f3lo cap\u00edtulo a trav\u00e9s de la vida de los diferentes personajes. La fuerza y el carisma de Alex har\u00e1 que en alg\u00fan cap\u00edtulo robe el protagonismo a Marina.</p>\n<p><strong>QUEER</strong> es la nueva forma de vivir que va a descubrir Marina a partir de ahora. Lejos de intentar ser un retrato generacional. <strong>QUEER</strong> la sumerge en una parte de la sociedad que no estamos acostumbrados a conocer. Marina tendr\u00e1 que aprender que en la vida no hay nada establecido y que todo puede girar en cualquier momento. Esta ser\u00e1 su forma de aprender y crecer en un sociedad que apenas deja espacio para aquel que se muestre diferente. Tendr\u00e1 que elegir entre una vida segura que ya ha conocido, donde reprim\u00eda sus deseos m\u00e1s profundos; y un nuevo mundo que se abre ante sus ojos, donde podr\u00e1 ser quien realmente es.  </p>\n<p><strong>QUEER</strong> refleja la vida de personas homosexuales y transexuales, que como el resto de mortales, sufren las mismas inquietudes sobre su existencia y su lugar en el mundo. </p>\n<p><strong>QUEER ES POLIAMOR, SEXO, PASI\u00d3N Y AMISTAD.</strong></p>\n<p><strong>PERSONAJES</strong><br/>\nLos personajes de Queer no se apoyan en el imaginario colectivo, m\u00e1s all\u00e1 de sus sexualidades, <strong>QUEER</strong> habla sobre personas que luchan por la autodeterminaci\u00f3n del propio ser, llev\u00e1ndolo a la pr\u00e1ctica en su vida cotidiana hasta casi las \u00faltimas consecuencias. </p>\n<p><strong>MARINA</strong>  Roser Tapias</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/291/verkami_e327f8eae5bd33d96aa58562a4a5d33e.jpg?1395874328\"/></p>\n<p>Soy yo, la protagonista. He de reconocer que soy bastante egoc\u00e9ntrica, cabezona, impaciente, ni\u00f1ata, pero sin maldad. Creo que soy como una ni\u00f1a peque\u00f1a que no quiere crecer, pero \u00bfqui\u00e9n quiere crecer? <strong>Si crecer significa ahogarte en un trabajo, dejar de vivir, cargarse de responsabilidades y morir poco a poco sin darte cuenta.</strong> \u00a1Yo no quiero crecer! </p>\n<p>Soy una contradicci\u00f3n andante: por un lado pienso que estar\u00e9 con Bea toda la vida; por el otro siento una atracci\u00f3n que me supera hacia \u00c1lex \u00bfQu\u00e9 voy a hacer? \u00bfQu\u00e9 me espera en ese nuevo piso del Raval? Quiero conseguir el equilibrio, quiero saber qui\u00e9n soy. Quiero conseguir un trabajo y as\u00ed poder mantenerme por mi cuenta. Quiero sobrevivir a esta ciudad quiero quiero quiero quiero quiero... <strong>Dios \u00a1no s\u00e9 lo que quiero!</strong></p>\n<p><strong>ALEX</strong> Alba Ribas</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/292/verkami_6692930ebeb06a4541d4f21db5029e11.jpg?1395874352\"/></p>\n<p>\u2028Me llamo Alex, y mi nueva compa\u00f1era de piso, Marina, me recuerda a mi hace mucho tiempo. Tengo 25 a\u00f1os, y soy especialista en buscarme la vida: puedo ser promotora de arte, organizo conciertos underground en la ciudad, fiestas, relaciones p\u00fablicas en todo tipo de locales y podr\u00eda seguir, \u00a1la lista es infinita! Conozco a media ciudad y tengo mil contactos, puedo hablar con quien sea, tengo don de gentes, pero no te metas conmigo porque te aseguro que puedo sorprenderte. S\u00f3lo quiero vivir el momento.</p>\n<p>Me gusta ser andr\u00f3gina y que tengan dudas sobre mi sexo s\u00f3lo al verme. Me gusta crear contradicci\u00f3n, \u00e9tica, moral y sexual. <strong>La revoluci\u00f3n comienza por una misma.</strong></p>\n<p><strong>BEA</strong>  \u00a1A\u00fan por confirmar!<br/>\nMe llamo Bea, tengo 34 a\u00f1os y trabajo en un bufete de abogados. Marina y yo llevamos cuatro a\u00f1os juntas, pero este \u00faltimo a\u00f1o nuestra relaci\u00f3n ha deca\u00eddo y me he convertido en su soporte econ\u00f3mico. No me ha importado... hasta ahora. </p>\n<p><strong>Marina tiene que despertar</strong>, en la vida uno tiene que asumir responsabilidades. </p>\n<p><strong>ALBERTO</strong> I\u00f1aki Mur</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/294/verkami_1d6ed06209a258ee2f606620ee410117.jpg?1395874416\"/></p>\n<p>\u00bfMarina? La conozco mejor que ella misma.\u2028 Nos conocemos desde peque\u00f1os. Recuerdo incluso el d\u00eda que naci\u00f3, yo soy mayor que ella y su madre y mi madre son vecinas.<br/>\n\u2028<br/>\n<strong>Alg\u00fan d\u00eda me gustar\u00eda que mi mis padres aceptaran mi homosexualidad</strong>, Marina no se da cuenta de la suerte que tiene en eso. \u2028Creo que el piso del Raval le va a venir pero que muy bien... \u00a1Qu\u00e9 guapo es Ben!</p>\n<p><strong>BEN</strong> Sara G\u00f3mez</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/295/verkami_1f826b8c547844cf5c94e2232c674e99.jpg?1395874435\"/></p>\n<p>Soy Ben. Tengo 23 a\u00f1os y podr\u00eda considerarme el peque\u00f1o de la familia. \u2028Estudio Medicina porque quiero demostrar alg\u00fan d\u00eda que <strong>la transexualidad no es una enfermedad psiqui\u00e1trica.</strong> No quiero que me traten como un enfermo, \u00a1no lo soy!\u2028 Me encanta vivir en el piso del Raval, me encantan las fiestas de la Bata, me encantan las chicas...</p>\n<p><strong>PATRICIA</strong> Tamara Caselles</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/296/verkami_3146d160c593f244fbdf1616c1fc8e8f.jpg?1395874460\"/></p>\n<p><strong>No creo en la monogamia, creo en el poliamor</strong>, en el amor en red. Tengo pareja pero ambas podemos estar con otras personas, sin que esto signifique descuidar el amor que sentimos la una tenemos por la otra. Creo firmemente en este tipo de relaciones, para mi son m\u00e1s naturales que tener s\u00f3lo una \u00fanica pareja. Lo \u00fanico jodido de todo esto es la gesti\u00f3n de los celos.\u2028 </p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nLa idea de Queer naci\u00f3 a finales de 2012. Durante un a\u00f1o hemos estado trabajando en la idea hasta materializarla en un gui\u00f3n y un proyecto que fue aprobado en enero de 2014 por la Escac. La preproducci\u00f3n empez\u00f3 a principios de febrero, y desde entonces estamos trabajando para poder empezar a rodar el piloto a mediados de abril, un rodaje que durar\u00e1 15 d\u00edas y se rodar\u00e1 en Barcelona y alrededores.</p>\n<p>La mayor\u00eda de recompensas se entregaran una vez se finalice el montaje y la postproducci\u00f3n, excepto las referentes a las fechas de rodaje.</p>\n<p><strong>EL EQUIPO</strong><br/>\n   - Gui\u00f3n y Direcci\u00f3n: Ian Garrido<br/>\n   - Ayudante de direcci\u00f3n: Blanca Vendrell<br/>\n   - Direcci\u00f3n de producci\u00f3n: Ariadna Terribas<br/>\n   - Direcci\u00f3n de fotografia: Gemma Rog\u00e9s <br/>\n   - Direcci\u00f3n de arte: Laia Pallar\u00e8s <br/>\n   - Dise\u00f1o de sonido: Sandra Ramionet y Cora Delgado<br/>\n   - Montaje: Ona Jan\u00e9<br/>\n   - Vfx: Paula Sinoga<br/>\n   - Vestuario: Marta Palomares<br/>\n   - Maquillaje: Danae Gatell<br/>\n   - Ilustradora: Elisa Ancori<br/>\n   - Dise\u00f1ador gr\u00e1fico: Guille Bastos</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nTenemos la idea, tenemos el gui\u00f3n, tenemos un dise\u00f1o de producci\u00f3n, un equipo que creen mucho en el proyecto y est\u00e1 trabajando much\u00edsimo para llevarlo a su fin... Y sobretodo tenemos ganas e ilusi\u00f3n por verlo crecer. Pero para poder llevar a cabo el rodaje necesitamos tu ayuda. Con tus aportaciones contribuir\u00e1s a cubrir los gastos derivados de:</p>\n<ul>\n<li>Alquiler de localizaciones</li>\n<li>Alquiler y adquisici\u00f3n de atrezzo y material de arte</li>\n<li>Alquiler y adquisici\u00f3n de vestuario</li>\n<li>Alquiler de material de c\u00e1mara e iluminaci\u00f3n</li>\n<li>Alquiler de material especial </li>\n<li>Alquiler de veh\u00edculos para el transporte de material </li>\n<li>Gastos de transporte de material y equipo</li>\n<li>Gastos en comidas para el equipo t\u00e9cnico y art\u00edstico durante los 15 d\u00edas de rodaje.</li>\n</ul>\n<p><strong>S\u00cdGUENOS!</strong><br/>\n   - <a href=\"https://www.facebook.com/pages/Projecte-Queer/619738031429376?fref=ts\">Facebook</a><br/>\n   - <a href=\"https://twitter.com/ProjecteQueer\">Twitter</a> <br/>\n   - Instagram</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/452/verkami_6d0fa80a7c6acafa54a4ce8d385a6c56.jpg?1394996054\"/></p>\n</div>"}, {"category": "ARTE", "total_amount": "5.149\u20ac", "tags": ["#historia"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8187-recuperem-el-fons-adlan", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25971/thb.jpg?1394031700", "time_left": "Quedan 20 d\u00edas", "current_amount": "1.240\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>QU\u00c9 ES ADLAN</strong> </p>\n<p>El Archivo Hist\u00f3rico del Colegio de Arquitectos ha encontrado, entre las carpetas del fondo del arquitecto Sixte Illescas, cerca de 600 documentos de ADLAN (Amigos del Arte Nuevo), un grupo vanguardista nacido el 1932 en Barcelona que en muy poco tiempo removi\u00f3 con sus propuestas las conciencias art\u00edsticas y culturales del momento. </p>\n<p>Las principales almas de ADLAN fueron el arquitecto Josep Llu\u00eds Sert, el empresario y fot\u00f3grafo Joaquim Gomis y el sombrerero y promotor de las artes Joan Prats, pero tambi\u00e9n fueron miembros activos arquitectos del GATCPAC (Grupo de Arquitectos y T\u00e9cnicos Catalanes para el Progreso de la Arquitectura Contempor\u00e1nea), como Sixte Illescas. Fue precisamente Illescas quien en los \u00faltimos d\u00edas de la guerra civil, rescat\u00f3 urgentemente la documentaci\u00f3n de ADLAN y la conserv\u00f3 con su despacho profesional. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/038/verkami_71ff882076e53f4be1e3baa87c9551f2.jpg?1394445069\"/></p>\n<p>ADLAN se nutri\u00f3 de miembros de la sociedad civil catalana, profesionales liberales, comerciantes y empresarios con un evidente inter\u00e9s por las nuevas tendencias y estilos art\u00edsticos. El 1933 ADLAN hace p\u00fablico su manifiesto-ideario con la proclama <em>ADLAN us interessa/ADLAN us crida</em> (ADLAN os interesa/ADLAN os llama), en el cual se defin\u00eda como un grupo de amigos abierto a todas las nuevas inquietudes espirituales. </p>\n<p>La documentaci\u00f3n recuperada permite ver la actividad intensa de este grupo que, en tan s\u00f3lo tres a\u00f1os, realiz\u00f3 audiciones musicales, exposiciones de arte, proyecciones cinematogr\u00e1ficas, conferencias o lecturas de poemas. Los artistas invitados fueron Angel Ferrant, Calder, Man Ray, Hans Arp, o los j\u00f3venes Ramon Marinel\u00b7lo, Jaume Sans y Eudald Serra. </p>\n<p>Aun as\u00ed, sobresalen dos actividades. La primera exposici\u00f3n monogr\u00e1fica de la obra de Picasso en Espa\u00f1a, que se pudo ver en Barcelona, Bilbao y Madrid, y la coordinaci\u00f3n del n\u00famero extraordinario de Navidad de 1934 de la revista <em>D\u2019ac\u00ed i D\u2019all\u00e0</em> sobre el arte del siglo XX, verdadera compilaci\u00f3n de las vanguardias del momento. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/042/verkami_2185249ebecfe02fe14c0cb23eab8dc3.jpg?1394445680\"/> </p>\n<p><strong>AY\u00daDANOS A DIGITALIZAR EL FONDO</strong> </p>\n<p>Consideramos que el fondo ADLAN, pese a ser peque\u00f1o, es documentalmente muy rico e intenso. En la documentaci\u00f3n recuperada, adem\u00e1s de Josep Llu\u00eds Sert, aparecen a menudo Joan Prats, Joaquim Gomis, Salvador Dal\u00ed, Pablo Picasso, Joan Mir\u00f3, Alexander Calder, J.V. Foix, Carles Maristany, Robert Gerhard, Man Ray, Varese... Es, pues, la demostraci\u00f3n m\u00e1s clara de comuni\u00f3n entre arte y arquitectura de vanguardia. </p>\n<p>Se trata, adem\u00e1s, de un fondo in\u00e9dito, que ni siquiera se prest\u00f3 para la \u00fanica exposici\u00f3n realizada sobre ADLAN, el a\u00f1o 1970. </p>\n<p>Por todo esto, el Archivo Hist\u00f3rico del Colegio de Arquitectos de Catalunya quiere poner al alcance de la sociedad este hallazgo. </p>\n<p>Para conseguirlo es necesario catalogar el fondo a nivel de Unidad Documental Simple (pieza a pieza), digitalizar toda la documentaci\u00f3n y, posteriormente, difundirla a trav\u00e9s de la entrada en bases de datos y publicarlo online o en papel. Nos hace falta <strong>la colaboraci\u00f3n de todos</strong> para hacerlo posible. </p>\n<p>Calculamos que la catalogaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n podr\u00edan estar realizadas en un plazo m\u00e1ximo de seis meses. </p>\n<p><strong>RECOMPENSAS POR TU COLABORACI\u00d3N</strong> </p>\n<p>En agradecimiento a vuestra colaboraci\u00f3n, el Colegio de Arquitectos os ofrecer\u00e1 un punto de libro dise\u00f1ado a partir del manifiesto hist\u00f3rico de ADLAN. <br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/356/verkami_52dc7945c66155ddc762f207816eebc2.jpg?1394798667\"/></p>\n<p>Para aportaciones superiores, tambi\u00e9n se ofrecer\u00e1n hasta un m\u00e1ximo de 4 l\u00e1minas que ilustran documentos del fondo GATCPAC conservado en el Archivo Hist\u00f3rico del COAC en formato DIN A3 y en papel especial de 170 gr. Las l\u00e1minas se dar\u00e1n seg\u00fan este orden: </p>\n<p>L\u00e1mina 1 <br/>\n'La ciudad de reposo y de vacaciones. La necesidad de las zonas de reposo en grandes ciudades', 1934 <br/>\n110 x 208 cm<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/055/verkami_9e9efd32c880aea429e9b13b569419c5.jpg?1394459086\"/></p>\n<p>L\u00e1mina 2 <br/>\nUH10 GATCPAC 'Urbanismo y Habitaci\u00f3n. Bloque de 210 viviendas m\u00ednimas con servicios comunes', 1936 <br/>\n100 x 100 cm <br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/052/verkami_08f7d91ce8f7be30e46e2c03d57042f0.jpg?1394458864\"/></p>\n<p>L\u00e1mina 3 <br/>\n'Casa m\u00ednima. Perspectivas del tipo C', 1933 <br/>\n30,5 x 87,1cm <br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/053/verkami_acbfd786a68f3bbdaf3812db14787cd6.jpg?1394458958\"/></p>\n<p>L\u00e1mina 4 <br/>\nLe Corbusier - *GATCPAC. '*Diorama del Plan Maci\u00e0 en Barcelona', 1934 <br/>\n148 x 647 cm <br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/057/verkami_4e4850c226111289f72667c38e4759e7.jpg?1394459137\"/></p>\n<p>En caso de superarse la cantidad establecida para la digitalizaci\u00f3n del fondo ADLAN, el dinero se revertir\u00e1 en acciones para mejorar el mismo proyecto: exposiciones, publicaciones, entre otros. </p>\n<p><strong>AGRADECIMIENTOS</strong> </p>\n<p>Queremos dar las gracias a la Cooperativa de Arquitectos Jordi Capell por su colaboraci\u00f3n en el proyecto cediendo gratu\u00edtamente el material para la producci\u00f3n de las l\u00e1minas y a Mar P\u00e9rez por la traducci\u00f3n al ingl\u00e9s de las recompensas del proyecto.</p>\n<p><strong>M\u00c1 INFORMACI\u00d3N</strong> </p>\n<p><a href=\"http://arquitectes.cat/e/adlan-digitalizacion-archivo\">ADLAN renace de la mano del Archivo Hist\u00f3tico del COAC</a> / <a href=\"http://arquitectes.cat\">Col\u00b7legi d'Arquitectes de Catalunya</a></p>\n</div>"}, {"category": "CORTOMETRAJE", "total_amount": "1.000\u20ac", "tags": ["#sci-fi"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8190-juventud-gruyere", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26067/thb.png?1394383295", "time_left": "Quedan 20 d\u00edas", "current_amount": "430\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>SINOPSIS</strong> <br/>\nMarcos, un joven productor musical, mantiene a duras penas un negocio musical poco rentable, ya que la cultura vive un momento de ausencia. Sin embargo, Marcos ofrece un factor diferenciador, una nueva forma de consumir la m\u00fasica en directo; conecta f\u00edsicamente al p\u00fablico con el grupo ejecutante, dirigiendo directamente las se\u00f1ales ac\u00fasticas a las cavidades internas del cerebro del oyente. El dispositivo triunfa en la clandestinidad, entre minor\u00edas asociadas a la m\u00fasica underground, otorgando una sensaci\u00f3n placentera y org\u00e1nica para todo aquel que decide \"enchufarse\".</p>\n<p>Los intereses por comercializar esta forma de vida, aparecen por parte de un \u201cpez gordo\u201d, due\u00f1o de una marca de bebida, llamada <em>Azul</em>, convirti\u00e9ndose en la bebida habitual de los m\u00fasicos y asistentes de estos conciertos silenciosos. Marcos se ver\u00e1 obligado a colaborar en la masificaci\u00f3n social de su invento, para que el <em>Azul</em> llegue y se expanda por todos los rincones de la sociedad.<br/>\nLa presi\u00f3n derivada, llevar\u00e1 a Marcos por un viaje entre lo fant\u00e1stico y lo real, donde se desnudar\u00e1n todos sus miedos\u2026 sabiendo que si sigue evit\u00e1ndolos, solo favorecer\u00e1 su conversi\u00f3n en un eslab\u00f3n m\u00e1s de la cadena de un sistema que odia.</p>\n<p>Con esta historia planteamos la reflexi\u00f3n de como las nuevas generaciones han de afrontar la situaci\u00f3n actual, una situaci\u00f3n en la que muchas veces los altos cargos, hacen presi\u00f3n para evitar que la sangre joven aporte soluciones innovadoras, todo ello derivado de los intereses econ\u00f3micos que surgen de mantener las viejas infraestructuras.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/450/verkami_bbd72604565a4e8870422b0faa3fdc39.jpg?1394993677\"/><br/>\n(Cartel de \u00d3scar Ra\u00f1a)</p>\n<p><strong>EQUIPO</strong><br/>\nEsta idea se extrapola al equipo del cortometraje, que se conforma por reci\u00e9n<br/>\ngraduados en estudios de Comunicaci\u00f3n Audiovisual y Escuelas de Cine, y que<br/>\nans\u00edan hacerse un hueco en la industria del cine espa\u00f1ol para colaborar en ella y<br/>\nreforzarla. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/930/verkami_a3278ad309ca9364d42cc88408b7e7b6.jpg?1394206400\"/><br/>\n(Fotos de Xavi Casanueva)</p>\n<p><em>Juventud Gruy\u00e8re</em> se consolida como un proyecto independiente que nace exclusivamente de las ganas y la ilusi\u00f3n de una generaci\u00f3n de nuevos creadores.</p>\n<p><strong>REPARTO</strong><br/>\nPor el momento, nuestro reparto se confirma con:  (De izquierda a derecha) <strong>Enric Auquer</strong>, <strong>Eszter Tompa</strong> y <strong>Jordi Vilches</strong>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/637/verkami_4f065304c188ba0e97997ba978331adb.jpg?1395141557\"/></p>\n<p><strong>AUTOR</strong><br/>\n<strong>Carlos Mart\u00ednez-Pe\u00f1alver Mas</strong> (1991, Vigo) se inicia a los 16 a\u00f1os en el cine<br/>\na trav\u00e9s de propuestas formativas de asociaciones culturales surgidas en la<br/>\nciudad de Vigo. Posteriormente, se grad\u00faa en Comunicaci\u00f3n Audiovisual a medio camino entre la<br/>\nUSC (Universidad de Santiago de Compostela) y la UPF (Universidad Pompeu<br/>\nFabra de Barcelona).</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/023/verkami_35316fa6a104692ca574d679fb90143f.jpg?1394402108\"/></p>\n<p>A trav\u00e9s de ello, comienza a conformar una carrera cinematogr\u00e1fica caracterizada<br/>\npor combinar el cine de ficci\u00f3n, con la realizaci\u00f3n de videoclips, documentales<br/>\ny reportajes musicales y otros formatos debido a su vinculaci\u00f3n con la<br/>\nescena musical independiente. Con estos trabajos experimenta las posibilidades de la<br/>\nimagen y complementa su formaci\u00f3n con un M\u00e1ster de Montaje Cinematogr\u00e1fico en la ESCAC.</p>\n<p><strong>RECOMPENSAS</strong><br/>\nNuestras recompensas se nutren de diferentes elementos art\u00edsticos asociados al cortometraje. Contamos con el apoyo de diversos artistas asociados a <a href=\"https://www.facebook.com/SearaRecords\">Seara Records</a>, un colectivo art\u00edstico que, entre otros, destacan sus labores de autoedici\u00f3n musical e ilustraci\u00f3n. </p>\n<p><em>Juventud Gruy\u00e8re</em> se empapa de la influencia del formato cassete, as\u00ed que aquellos que aport\u00e9is 20 euros, adem\u00e1s del pack b\u00e1sico asociado al cortometraje (DVD + Asistencia al estreno + Cr\u00e9dito) os haremos llegar la banda sonora del cortometraje en este arcaico formato, con una cuidada edici\u00f3n hecha a mano del estilo de las que mostramos en la imagen.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/008/verkami_908b26bd1ddb98cc83395f47de825b57.jpg?1394375725\"/></p>\n<p><strong>BSO a cargo de Kalashnikoff</strong><br/>\n<iframe allowtransparency=\"true\" class=\"bandcamp\" frameborder=\"0\" src=\"http://bandcamp.com/EmbeddedPlayer/album=2251293269/size=medium/bgcol=FFFFFF/linkcol=4285BB/\" width=\"100%\"></iframe></p>\n<p>La ilustraci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 muy presente en la l\u00f3gica del cortometraje por lo que entre nuestras recompensas tambi\u00e9n destacan las colaboraciones de <a href=\"http://oscaranha.tumblr.com/\">Oscar Ra\u00f1a</a> con una Tira c\u00f3mica y una Serigraf\u00eda limitada, y Alexandra Pad\u00edn, con una ilustraci\u00f3n a color. Todas estas obras estar\u00e1n inspiradas en la historia de <em>Juventud Gruy\u00e8re</em>.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/602/verkami_d7d2f8183341c83a97f419bd4654b7c5.jpg?1393941060\"/><br/>\n(Muestra de trabajos de Alexandra Pad\u00edn)</p>\n<p>Entre nuestras recompensas tambi\u00e9n destacan un Stencil de un fotograma del cortometraje, a cargo de Ana In\u00e9s Fern\u00e1ndez, el Storyboard, por Arnau Abella, y un libro de fotograf\u00eda de rodaje a cargo de <a href=\"http://xaviercasanueva.tumblr.com/\">Xavier Casanueva</a>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/451/verkami_ae46fa72c07025bb6ea90b0807b45503.jpg?1394994025\"/><br/>\n(Stencil de fotograma por Ana In\u00e9s Fern\u00e1ndez)</p>\n<p>Seg\u00fan aumente el volumen de la aportaci\u00f3n, haremos llegar a nuestros mecenas m\u00e1s elementos art\u00edsticos asociados al cortometraje, de forma que vuestra aportaci\u00f3n, adem\u00e1s de financiar el corto, servir\u00e1 para promover y difundir la obra de m\u00e1s artistas. As\u00ed, quien haga la mayor aportaci\u00f3n se llevar\u00e1 un compendio de obras nacidas de una misma generaci\u00f3n de creadores, adem\u00e1s de estar invitado a nuestra Fiesta de fin de rodaje donde disfrutar\u00e1 de risas y diversi\u00f3n con los miembros del equipo de <em>Juventud Gruy\u00e8re</em>.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nPor suerte, contamos con una parte de financiaci\u00f3n propia pero \u00e9sta no es suficiente para llevar a cabo el proyecto entero. Aunque el objetivo es poder rodar en localizaciones que no nos generen un gran coste y el equipo y reparto participan de forma voluntaria, necesitamos una cantidad de 1.000\u20ac para complementar nuestra financiaci\u00f3n.</p>\n<p>De este modo, toda la cantidad recaudada a partir de vuestras aportaciones se destinar\u00e1 \u00fanicamente a la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n del cortometraje. A grandes rasgos, unos 200\u20ac se destinaran a la escenograf\u00eda, arte y ambientaci\u00f3n futurista con la que se caracteriza <em>Juventud Gruy\u00e8re</em>; 600\u20ac ser\u00e1n para material de rodaje, transporte, maquinaria y varios de producci\u00f3n y, finalmente, unos 200\u20ac para dietas, gastos generales y distribuci\u00f3n. </p>\n<p><img alt=\"![](https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/014/verkami_154ad94f284d10ef181e55c12c3962ef.jpg?1394379628)\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/016/verkami_0a11d79b29db2d7d94be6a915ecd64ba.jpg?1394380026\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nActualmente <em>Juventud Gruy\u00e8re</em> se encuentra en la fase de <strong>pre-producci\u00f3n</strong> para que, si conseguimos la financiaci\u00f3n deseada, podamos empezar los <strong>rodajes</strong> previstos para los fines de semana distribuidos entre <em>abril</em> y <em>mayo</em>. De este modo, la <strong>post-producci\u00f3n</strong> se llevar\u00eda a cabo entre finales de <em>mayo</em> y durante <em>junio</em>.</p>\n<p>En consecuencia, calculamos que podr\u00edamos dar las recompensas entre <em>junio</em> y <em>julio</em>, una vez finalizado el cortometraje, teniendo preparados todos los materiales que implican la realizaci\u00f3n del rodaje. </p>\n<p><strong>CONTACTO</strong><br/>\nPara cualquier duda o proposici\u00f3n sobre <strong>Juventud Gruy\u00e8re</strong> no dud\u00e9is en contactar con nosotros en las siguientes direcciones:</p>\n<pre><code> jg.produccio@gmail.com\n omenproducions@gmail.com\n</code></pre>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/018/verkami_bd418a7e95ddb72ad40906a039382cfd.jpg?1394385198\"/></p>\n<p>Tambi\u00e9n podr\u00e9is informaros sobre <strong>Omen Produci\u00f3ns</strong> en nuestra <a href=\"http://www.omenproducions.com/\">P\u00e1gina web</a> y seguir noticias del rodaje y otros proyectos a partir de nuestra p\u00e1gina de <a href=\"https://www.facebook.com/omenproducions?fref=ts\">Facebook</a>.</p>\n<p>\u00a1Muchas gracias por colaborar con nosotros!</p>\n</div>"}, {"category": "HIP HOP", "total_amount": "500\u20ac", "tags": ["#rap"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8197-consigue-han-dj-drumfish-incienso-en-formato-fisico", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25912/thb.jpg?1393783347", "time_left": "Quedan 20 d\u00edas", "current_amount": "399\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Esta campa\u00f1a de micromecenazgo no es m\u00e1s que una preventa de mi primer formato f\u00edsico <strong>\"Han &amp; Dj Drumfish - Incienso\"</strong> que se publicar\u00e1 en descarga libre al terminar la campa\u00f1a.</p>\n<p>Despu\u00e9s de dos maquetas en franc\u00e9s, <strong>\"Me soul-ager\"</strong> (2008) y <strong>\"Sauvage\"</strong> (2011), he publicado una tercera, esta vez en espa\u00f1ol, llamada <strong>\"Regando flores muertas\"</strong> (2014). Esta \u00faltima fue producida \u00edntegramente por <strong>Dj Drumfish</strong> y a ra\u00edz de esta conexi\u00f3n surgi\u00f3 un segundo proyecto. Por varias razones la mezcla y el m\u00e1stering de <strong>\"Incienso\"</strong> han tardado mucho menos de lo previsto y... <em>\u00a1Ya lo tenemos!</em></p>\n<p>En vez de publicarlo todo el primer d\u00eda, os lo iremos desvelando poco a poco para que os vay\u00e1is animando a contribuir.</p>\n<p><strong>ESCUCHA MIS PROYECTOS ANTERIORES</strong></p>\n<ul>\n<li><a href=\"http://www.youtube.com/playlist?list=PL0o9LtQiR2FFNo0sxa1Sw4-NmLh5XdRha\">Me soul-ager</a> (2008)</li>\n<li><a href=\"http://www.youtube.com/playlist?list=PL0o9LtQiR2FEU5y7fVeSwL1vKcReC8mA4\">Sauvage</a> (2011)</li>\n<li><a href=\"http://www.youtube.com/playlist?list=PL0o9LtQiR2FH_Kfp81kQqcNujBIiTSVFW\">Regando flores muertas</a> (2014)</li>\n</ul>\n<iframe height=\"338\" src=\"//www.youtube.com/embed/videoseries?list=PL0o9LtQiR2FEWYBuFQCtOeyOusWCA_19q\" width=\"600\"></iframe>\n<p><em>Freestyles grabados por Theu.</em></p>\n<h1 id=\"toc_26910\">Han &amp; Dj Drumfish - Incienso</h1>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/876/verkami_4efdd2f969559e8b1c92e99f32ded48e.jpg?1394144430\"/><br/>\n<em>Han, foto por Rocato.</em><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/875/verkami_3fb5ed13afe8714a7e5d13ee506003dd.jpg?1394144404\"/><br/>\n<em>Dj Drumfish y Han, foto por Rocato.</em><br/>\n<iframe height=\"698\" src=\"//instagram.com/p/jpcCJDLhFO/embed/\" width=\"100%\"></iframe><br/>\n<em>Han grabado en Bill Studios con Closs.</em></p>\n<iframe height=\"166\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/141364119&amp;color=ff5500&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_artwork=true\" width=\"100%\"></iframe>\n<p><em>\"Incienso\" en el minuto 18:35 de la primera emisi\u00f3n de la Guatlla R\u00e0dio.</em></p>\n<p><strong>ESCUCHA LAS CANCIONES PUBLICADAS</strong></p>\n<ul>\n<li>01 <a href=\"http://soundcloud.com/hanlareunion/han-dj-drumfish-incienso-01\">Profeta</a></li>\n<li>02 <a href=\"http://soundcloud.com/hanlareunion/han-dj-drumfish-incienso-02\">Volver al pueblo</a></li>\n<li>03 <a href=\"http://soundcloud.com/hanlareunion/han-dj-drumfish-incienso-03\">Alcaide</a></li>\n<li>04 <a href=\"http://soundcloud.com/hanlareunion/han-dj-drumfish-incienso-04\">Im\u00e1genes</a></li>\n<li>05 Junk</li>\n<li>06 Plan H</li>\n<li>07 Flexiones</li>\n</ul>\n<iframe height=\"458\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/playlists/26116992%3Fsecret_token%3Ds-lcxe2&amp;color=333333&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_artwork=true\" width=\"100%\"></iframe>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/878/verkami_f99687dd719c4e8bc6a39e946c3d9ef7.jpg?1394144525\"/><br/>\n<em>Han, foto por Rocato.</em></p>\n<p><strong>DISE\u00d1O Y PORTADA</strong></p>\n<p>La sesi\u00f3n de fotos, el dise\u00f1o, la direcci\u00f3n art\u00edstica y la direcci\u00f3n del proyecto han ido a cargo de <strong>Rocato</strong>. Adem\u00e1s, hemos tenido la suerte de contar con <strong>Marcel Cabrera Salvat</strong> para las fotografias del CD. As\u00ed como con las canciones, iremos publicando el dise\u00f1o de la portada y del CD a lo largo de la campa\u00f1a.</p>\n<iframe height=\"698\" src=\"//instagram.com/p/k0SZprLhF5/embed/\" width=\"600\"></iframe>\n<p><em>Marcel Cabrera Salvat tomando fotos para el CD.</em></p>\n<p><strong>CONTRIBUYE</strong></p>\n<p>Puedes comprar el CD \"Incienso\" por <strong>10\u20ac</strong> <em>(env\u00edo nacional incluido)</em> pero, si te animas a aportar algo m\u00e1s, tienes la opci\u00f3n de comprar el CD junto a alg\u00fan art\u00edculo de la <strong>Colla Guatlla</strong>. Estos son los packs <em>(env\u00edo nacional incluido)</em>:</p>\n<ul>\n<li><strong>15\u20ac</strong> CD \"Incienso\" + CD's Hexed Crows: \"<a href=\"http://collaguatlla.bigcartel.com/product/hexed-crows-6-fingers\">6 Fingers</a>\" y \"<a href=\"http://collaguatlla.bigcartel.com/product/hexed-crows-mmxiii\">MMXIII</a>\"</li>\n<li><strong>20\u20ac</strong> CD \"Incienso\" + Camiseta Guatlla^</li>\n<li><strong>25\u20ac</strong> CD \"Incienso\" + Gorro Guatlla: <a href=\"http://collaguatlla.bigcartel.com/product/segon-lliurament-guatlla-negre\">Negro</a> o <a href=\"http://collaguatlla.bigcartel.com/product/segon-lliurament-guatlla-vermell\">Rojo</a></li>\n<li><strong>35\u20ac</strong> CD \"Incienso\" + Gorro Guatlla: <a href=\"http://collaguatlla.bigcartel.com/product/segon-lliurament-guatlla-negre\">Negro</a> o <a href=\"http://collaguatlla.bigcartel.com/product/segon-lliurament-guatlla-vermell\">Rojo</a> + Camiseta Guatlla^</li>\n<li><strong>40\u20ac</strong> CD \"Incienso\" + Gorro Guatlla: <a href=\"http://collaguatlla.bigcartel.com/product/segon-lliurament-guatlla-negre\">Negro</a> y <a href=\"http://collaguatlla.bigcartel.com/product/segon-lliurament-guatlla-vermell\">Rojo</a></li>\n<li><strong>50\u20ac</strong> CD \"Incienso\" + Gorro Guatlla: <a href=\"http://collaguatlla.bigcartel.com/product/segon-lliurament-guatlla-negre\">Negro</a> y <a href=\"http://collaguatlla.bigcartel.com/product/segon-lliurament-guatlla-vermell\">Rojo</a> + Camiseta Guatlla^</li>\n</ul>\n<p><em>^Precisar talla camiseta.</em></p>\n<p>Una vez terminada la campa\u00f1a enviaremos el master a la f\u00e1brica y, en aproximadamente un mes, nos pondremos con los env\u00edos.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/902/verkami_a02fce1fa9b2a933b04413dc5cc1e68f.jpg?1394188895\"/><br/>\n<em>Hexed Crows: \"6 Fingers\" y \"MMXIII\".</em><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/886/verkami_87c62a7a60059a82a87f3366670d3a63.jpg?1394153995\"/><br/>\n<em>Segon lliurament Guatlla: Gorros.</em><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/879/verkami_135007e7085979a7d5b41ce54c0e54d7.jpg?1394144538\"/><br/>\n<em>Dj Drumfish y Han en Sound Growing Studio, foto por Rocato.</em><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/877/verkami_2de40e0d504f583cda7465979f958a98.jpg?1394144446\"/><br/>\n<em>Dj Drumfish y Han, foto por Rocato.</em></p>\n<p><strong>CONTACTO</strong></p>\n<p>Si tienes alguna duda puedes preguntar al final de esta p\u00e1gina o enviando un correo a:</p>\n<ul>\n<li>hanlarenion@gmail.com</li>\n<li>correu@collaguatlla.cat</li>\n</ul>\n<p><strong>ENLACES</strong></p>\n<p>Sigue a Han:</p>\n<ul>\n<li><a href=\"http://facebook.com/HanLaReunion\">Facebook</a></li>\n<li><a href=\"http://youtube.com/HanLaReunion\">YouTube</a></li>\n<li><a href=\"http://soundcloud.com/HanLaReunion\">Soundcloud</a></li>\n<li><a href=\"http://HanLaReunion.bandcamp.com\">Bandcamp</a></li>\n<li><a href=\"http://twitter.com/HanLaReunion\">Twitter</a></li>\n</ul>\n<p><em>Han para Colla Guatlla, 2014.</em></p>\n<ul>\n<li><a href=\"http://facebook.com/collaguatlla\">Facebook</a></li>\n<li><a href=\"http://collaguatlla.cat\">collaguatlla.cat</a></li>\n</ul>\n<p><strong>COMPARTE EL PROYECTO</strong></p>\n<p>Si no pudieras hacer un aporte econ\u00f3mico, otra manera de aportar es compartir esta p\u00e1gina, te lo agradeceria mucho. Puede que alguno de tus amigos lo aprecie.</p>\n<p><em>\u00a1Much\u00edsimas gracias por tu colaboraci\u00f3n!</em><br/>\n<em>Joaquim y Robin</em></p>\n</div>"}, {"category": "PERIODISMO", "total_amount": "800\u20ac", "tags": ["#comunitario"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8147-el-impacto-de-las-migraciones-en-las-relaciones-interculturales", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25969/thb.jpg?1394018632", "time_left": "Quedan 2 d\u00edas", "current_amount": "916\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>El libro es una adaptaci\u00f3n de la tesis doctoral Migraciones internacionales e influencia cultural. Espa\u00f1oles y marroqu\u00edes en la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid defendida con en la Universidad Rey Juan Carlos (julio de 2011).</p>\n<p>Se trata de una investigaci\u00f3n en donde se realiza un extenso trabajo de campo que utiliza t\u00e9cnicas cuantitativas y cualitativas para indagar sobre el tipo de relaciones interculturales que existen entre espa\u00f1oles y marroqu\u00edes en la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid</p>\n<p>El libro no es una etnograf\u00eda de dos comunidades, sino que va m\u00e1s all\u00e1 y pretende mostrar la relevancia que tienen las relaciones interculturales en las relaciones internacionales.</p>\n<p><strong>\u00bfA  QU\u00c9 DESTINAR\u00c9 VUESTRAS APORTACIONES?</strong><br/>\nEl libro se va a publicar con la Editorial Dykinson y la edici\u00f3n tiene un coste total de 2080 euros.</p>\n<p>La edici\u00f3n ser\u00e1 de 200 ejemplares y tiene las siguientes caracter\u00edsticas:<br/>\n\u2013 Formato 17 x 24 cm<br/>\n\u2013 Interior papel offset blanco 80 grs/m2 impreso a 1/1 tinta (blanco y negro).<br/>\n\u2013 Cubierta plastificada brillo impresa a 4/0 tintas<br/>\n\u2013 Encuadernados en r\u00fastica fresado</p>\n<p>Todo el dinero obtenido entre los 800 y los 2080 euros estar\u00e1n destinados a sufragar la edici\u00f3n. En el caso de superar los 2080 euros, cualquier aportaci\u00f3n extra sobre esta cantidad estar\u00eda destinada a ampliar la edici\u00f3n para que contara con m\u00e1s ejemplares.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nSi todo va bien, el libro saldr\u00e1 publicado a finales de mayo de 2014. Esta ser\u00eda la fecha l\u00edmite para cumplir con mis obligaciones con los mecenas, a excepci\u00f3n de las clases de ingl\u00e9s.</p>\n<p>Las clases de ingl\u00e9s ser\u00e1n impartidas por m\u00ed a partir de enero de 2015. Quienes est\u00e9n interesados en esta opci\u00f3n, pueden hacer preguntas m\u00e1s concretas en el blog o por correo electr\u00f3nico. Salvo con las fechas de inicio, soy flexible para adaptarme a las necesidades de los mecenas.</p>\n</div>"}, {"category": "TEATRO", "total_amount": "4.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8055-un-cuento-de-invierno-de-william-shakespeare", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26057/thb.jpg?1394304535", "time_left": "Quedan 20 d\u00edas", "current_amount": "1.420\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Se dice de <strong>Cuento de invierno</strong> que es seguramente la m\u00e1s bella creaci\u00f3n de <em>William Shakespeare</em>. Escrita en su pleno apogeo po\u00e9tico, parece que, con ella, hubiera querido burlarse expresamente de todas las convenciones literarias. Porque si en sus obras <em>Shakespeare</em> tendi\u00f3 siempre a reunir elementos dispares, en <strong>Cuento de invierno</strong> se super\u00f3 a s\u00ed mismo. Esta obra se distingue, tambi\u00e9n, por su car\u00e1cter experimental y aun vanguardista.</p>\n<p>Para llevar a cabo esta tit\u00e1nica tarea, decidimos rodearnos de un camale\u00f3nico equipo actoral y de la batuta maestra de <strong>Carlos Mart\u00ednez-Abarca</strong>, que versiona y dirige nuestro <strong>Cuento de invierno</strong>.</p>\n<p>Elegimos contar esta historia, de una manera poco convencional, conscientes de los tiempos en que vivimos, apostando por la eficiencia y econom\u00eda de recursos; para reivindicar un teatro posible y necesario, capaz de reinventarse desde materiales sencillos, casi desde la nada. Un teatro luminoso para tiempos oscuros, acorde a los claroscuros de este estremecedor, bello, hilarante y m\u00e1gico cuento invernal.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nEl crowdfunding es nuestra \u00fanica fuente de financiaci\u00f3n. Necesitamos recaudar el dinero para gastos de producci\u00f3n: vestuario, escenograf\u00eda, iluminaci\u00f3n, carteler\u00eda,gastos de transporte de diez personas, alquiler de sala de ensayos,grabaci\u00f3n de material audiovisual y de distribuci\u00f3n nacional e internacional del proyecto</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nLos ensayos de este proyecto comienzan el d\u00eda 31 de marzo de 2014 y finalizan el 26 de mayo.<br/>\nHaremos el pre-estreno exclusivo de la funci\u00f3n \"Un cuento de Invierno\" en el Centro Cultural Paco Rabal el d\u00eda <strong>martes 27 de mayo a las 20.30 horas</strong><br/>\nEsta representaci\u00f3n estar\u00e1 destina a los mecenas de Verkami y despu\u00e9s de la funci\u00f3n se har\u00e1n entrega de todas las recompensas a los invitados. <br/>\nLas entradas que se adquieren desde esta plataforma podr\u00e1n ser usadas en futuras funciones en la pr\u00f3xima temporada en Madrid,a\u00fan no est\u00e1 definido el lugar ni la fecha.</p>\n<p>La funci\u00f3n tiene previsto programarse en el primer trimestre de la temporada 2014/2015, es decir, en los meses de octubre, noviembre y diciembre de 2014 adem\u00e1s de presentarse a festivales Cl\u00e1sicos de verano como Olmedo, Almagro o Cl\u00e1sicos en Alcal\u00e1 para su estreno oficial.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/931/verkami_986eb731de04f7a4068b4284b21c80b2.jpg?1394207835\"/></p>\n<p><strong>ALGUNAS NOTAS DEL DIRECTOR</strong><br/>\nOcho actores dan vida casi a una veintena de personajes; int\u00e9rpretes que no s\u00f3lo juegan diferentes registros y estilos, sino que generan el espect\u00e1culo desde dentro, \u201csin trampa ni cart\u00f3n\u201d: parte importante de la luz, el sonido, el v\u00eddeo incluso, se realiza y crea en directo\u2026 y en ocasiones con la colaboraci\u00f3n del p\u00fablico .<br/>\n \u00bfQu\u00e9 mejor veh\u00edculo que el teatro isabelino en el que p\u00fablico y actores conviv\u00edan imaginativamente bajo el mismo sol\u2026 o la misma lluvia, sin apenas efectos teatrales?<br/>\n Cuando los gobernantes contumaces como Leontes nos quitan casi todo, nos rebelamos y nos revelamos desde lo poco apostando con mucho, porque mucho es la imaginaci\u00f3n del espectador y del actor: el \u00faltimo refugio que ninguna ceguera pol\u00edtica podr\u00e1 anegar.</p>\n<p><strong><em>\"Si esto es magia, que sea un arte tan l\u00edcito como el comer\"</em></strong><br/>\n<em>(Leontes, Acto V, Escena III)</em></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/932/verkami_c4dd8ca7c5e35e6f85eb8dff0d8dd52d.jpg?1394207855\"/></p>\n<p><strong>NUESTRO ELENCO y EQUIPO ART\u00cdSTICO</strong></p>\n<ul>\n<li>Actores: <strong>Carlos Lorenzo</strong>, <strong>Jimmy Castro</strong>, <strong>Roc\u00edo Mar\u00edn</strong>, <strong>Nuria L\u00f3pez</strong>, <strong>Zaira Montes</strong>, <strong>Xoel Y\u00e1\u00f1ez</strong>, <strong>David L\u00e1zaro</strong> y <strong>\u00d3scar Ortiz</strong>.</li>\n<li>Versi\u00f3n y direcci\u00f3n: <strong>Carlos Mart\u00ednez-Abarca</strong></li>\n<li>Asesor\u00eda de Dramaturgia: <strong>Alberto Conejero</strong></li>\n<li>Ayudante de direcci\u00f3n: <strong>Rebeka R.Guerrero</strong></li>\n<li>Vestuarista: <strong>Elsa Leal</strong></li>\n<li>Direcci\u00f3n y dise\u00f1o de iluminaci\u00f3n: <strong>Sergio Balsera</strong></li>\n<li>Asesor\u00eda de movimiento: <strong>Edu C\u00e1rcamo</strong></li>\n<li>Fotograf\u00eda: <strong>Jorge Coco Serrano</strong></li>\n<li>Distribuci\u00f3n y Management: <strong>Carlos Romay</strong></li>\n<li>Producci\u00f3n: <strong>Siosi Teatro</strong></li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/900/verkami_8df6219f84e85ff48ce4ec03949dce41.jpg?1394188805\"/></p>\n</div>"}, {"category": "ROCK", "total_amount": "3.500\u20ac", "tags": ["#vinilo"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7438-mother-gun-nuevo-disco", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26256/thb.jpg?1394662069", "time_left": "Quedan 20 d\u00edas", "current_amount": "958\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Antes de nada, queremos agradecer el inter\u00e9s y apoyo que hemos recibido de toda la gente que nos ha seguido todo este tiempo. </p>\n<p>Despu\u00e9s de unos a\u00f1os de duro trabajo y dos EPs con muy buenas cr\u00edticas en los medios especializados, nos proponemos llevar a cabo la producci\u00f3n de <strong>nuestro primer LP</strong> en un estudio de primer nivel de la mano de productor brit\u00e1nico <strong>Harold Burgon</strong>. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/034/verkami_49b013ac8edb761a87b0593a75bd7977.jpg?1391689884\"/></p>\n<p>Durante este tiempo juntos hemos trabajado en darle forma a las ideas que tenemos en la mente y en buscar nuestro sonido. Tenemos un buen pu\u00f1ado de temas que tienen mucha personalidad y con la ayuda en la producci\u00f3n de Harold Burgon hemos encontrado el camino para realizar un trabajo con mucha personalidad y fuerza interpretativa. </p>\n<p>Es el momento de que Mother Gun se muestre al mundo. Lo tenemos todo preparado, solo nos falta tu apoyo para hacerlo realidad. </p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES?</strong></p>\n<p>El coste total del proyecto para grabaci\u00f3n, mezcla , mastering y posterior edici\u00f3n en CD y vinilo asciende a 7.000\u20ac. La banda ha cubierto la primera fase de la grabaci\u00f3n.</p>\n<p>Para poder terminar y editar el disco necesitamos 3500\u20ac que se invertiran en:</p>\n<ul>\n<li>1.500\u20ac - para cubrir los gastos de mezcla y masterizaci\u00f3n en Sonobalance Studios.</li>\n<li>2.000\u20ac - para la edici\u00f3n en formato CD y Vinilo 12\".</li>\n</ul>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>Si Conseguimos la financiaci\u00f3n necesaria, el disco estar\u00e1 terminado a primeros de marzo y estar\u00e1 fabricado y disponible en mayo.</p>\n<p><strong>ENLACES</strong><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/mothergun\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"https://www.youtube.com/user/mothergunband?feature=watch\">Canal de Youtube</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/MotherGunBand\">Twitter</a><br/>\n<a href=\"https://myspace.com/mothergunband\">Myspace</a></p>\n</div>"}, {"category": "TEATRO", "total_amount": "6.000\u20ac", "tags": ["#festival"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7772-le-corps-d-ulan-en-el-festival-avignon-off-2014", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25809/thb.jpg?1393450561", "time_left": "Quedan 20 d\u00edas", "current_amount": "515\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<hr/>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/023/978/verkami_fb3d8a3f710520baf5a612807e826df4.jpg?1391600526\"/></p>\n<hr/>\n<p>Le Cercle de la Honte es una historia de amor, nada m\u00e1s.<br/>\nUna historia de besos en Europa.<br/>\nEn una Europa anegada de silencio y de gritos. <br/>\nS\u00f3lo traspasaremos la historia, s\u00f3lo traspasaremos la culpa cuando saciemos de amor la esperanza\u2026<br/>\nEntonces quedar\u00e1 la dignidad transitando los cuerpos.<br/>\nLe Cercle de la Honte es una par\u00e1bola sobre nuestra historia. Una reflexi\u00f3n sobre nosotros mismos. <br/>\nUn espect\u00e1culo multidisciplinar de inundaci\u00f3n po\u00e9tica. <br/>\nUna liturgia sobre el dolor y el amor.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/587/verkami_477ce2b918b59e2e4cde124d0eada954.jpg?1393932973\"/></p>\n<p>Queda amor en Europa cuando nos inunda la verg\u00fcenza?</p>\n<p>\u201cNo voy a llenar mis ojos de lagrimas por sentirme vac\u00eda<br/>\nLos voy a llenar por sentirme en ti\u201d<br/>\nFrag. C\u00edrculo Seis.</p>\n<p>Podemos decir que nuestro montaje es una par\u00e1bola sobre la historia de Europa desde tres grandes puntos cardinales: la joven y voluptuosa Beatrice de Dante, s\u00edmbolo del amor y del renacer europeo; la Alta Velocidad, alegor\u00eda sobre la Ilustraci\u00f3n, representada en un joven ambiguo y musculado; y una ni\u00f1a moribunda como met\u00e1fora de nuestra Europa.</p>\n<p>La acci\u00f3n transcurre en un lugar indeterminado lleno de residuos y que, ordenados de manera precisa y po\u00e9tica, crean una atm\u00f3sfera tan delirantemente pat\u00e9tica como bella. </p>\n<p>Versamos nuestro trabajo a trav\u00e9s de una profundizaci\u00f3n sobre lo humano utilizando como base t\u00e9cnicas de Danza Butoh.</p>\n<p>Nuestras propuestas esc\u00e9nicas intentan ir m\u00e1s all\u00e1 de las palabras.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/589/verkami_e2233e3034685a16e013439db5b5121f.jpg?1393933439\"/></p>\n<p>\u00bfQu\u00e9 es Europa? </p>\n<p>Si Europa fuese aquel mytho regordete que fue enga\u00f1ada por un toro, \u00bfC\u00f3mo estar\u00eda ahora? \u00bfC\u00f3mo anda Europa? \u00bfC\u00f3mo habla Europa? \u00bfC\u00f3mo es Europa si Europa se humanizara? \u00bfQu\u00e9 le falta a Europa? \u00bfPor qu\u00e9 Europa no ama? \u00bfPor qu\u00e9 Europa no sabe amar?<br/>\nTodas estas preguntas son el pretexto para crear, a trav\u00e9s de t\u00e9cnicas contaminantes, un hermoso y bello montaje donde la palabra se ha escondido entre el movimiento y el sudor. Donde el tiempo se detuvo en la psicolog\u00eda del espectador y el espacio pertenece a las fronteras celestes.<br/>\nNo es un trabajo sobre Europa, sino sobre la necesidad de amar en un mundo absolutamente herm\u00e9tico, encerrado en s\u00ed mismo.<br/>\nPodr\u00edamos definir nuestro trabajo de modo m\u00e1s concreto si fuese un trabajo narrativo con l\u00ednea argumental l\u00f3gico-expresiva,  pero nuestra narrativa es el silencio, es escarbar donde no quedan palabras que puedan pronunciar nuestra angustia y nuestra belleza.  Nuestro trabajo no se puede definir. C\u00f3mo vamos a definir el esp\u00edritu humano, la belleza, el nacimiento de Europa.<br/>\nNuestro trabajo es una s\u00edntesis de muchas est\u00e9ticas. Es un golpeteo de influencias. Es una fuente de emociones.<br/>\nNo he querido ser  aleccionador. Hemos creado una abstracci\u00f3n concretada en las pasiones m\u00e1s primitivas de lo humano. Nuestro trabajo es abstracto porque busca respuestas concretas a hoy.<br/>\nEs una acci\u00f3n humanizada en la Beatrice de Dante, en el Siglo de las Luces, en nuestra Europa, conviviendo en un c\u00edrculo de materia podrida. Es ese eterno retorno Niezstcheano donde estamos apagados, incapaces de escupir,  incapaces de reventar nuestra historia, incapaces de ser m\u00e1s que la ef\u00edmera materia que pudre nuestros cuerpos, incapaz de ser absolutamente m\u00e1s que nada m\u00e1s que de representar al amor, si es que esto fuera posible y sirviese para algo.</p>\n<p>Juli\u00e1n Vig\u00f3</p>\n<p><a href=\"http://www.lecorpsdulan.com\">P\u00e1gina oficial de Le Corps d'Ulan</a></p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/Le.Corps.d.Ulan\">Le Corps d'Ulan en Facebook</a></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Al pago de las tasas tanto de la publicidad como del arrendamiento del teatro y al alquiler del alojamiento durante la estancia en el Festival.</p>\n<p>A partir del 1 de Mayo 2014 iremos entregando las recompensas por vuestras aportaciones.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/588/verkami_7c52435860c17c144d04baf9673daf22.jpg?1393933401\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>El calendario de nuestra producci\u00f3n ser\u00e1 del 5 al 27 de Julio 2014, de 18:40 a 20:00 hrs, en el <a href=\"http://www.theatreducentre-avignon.com\">Th\u00e9\u00e2tre du Centre de Avignon</a>, Francia.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/023/976/verkami_961c9ada0b00fdc42f6f6e8d4ac74951.jpg?1391600325\"/></p>\n</div>"}, {"category": "LIBROS", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": ["#viajes"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7278-50-ciudades", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25978/thb.jpg?1394097564", "time_left": "Quedan 20 d\u00edas", "current_amount": "1.900\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>ACTUALIZACION 19 de marzo</strong><br/>\n\u00a1PRIMER OBJETIVO CONSEGUIDO!!<br/>\nSigo impresionado por vuestra respuesta: gracias, de verdad, muchas gracias.</p>\n<p>El libro, salvo cat\u00e1strofes imprevisibles, es ya una realidad, pero no podemos parar aqu\u00ed. Como ya expliqu\u00e9, el objetivo estaba fijado muy por lo bajo para no correr el riesgo de quedarme colgado. Con este soporte garantizado puedo comprometerme a poner fondos propios hasta cubrir gastos.<br/>\nEsos gastos (maquetaci\u00f3n, impresi\u00f3n de 500 ejemplares, env\u00edo de recompensas, comisiones de Verkami y Paypal) ascienden a poco menos de 4000 euros, de los que habr\u00eda que restar el eventual beneficio de la venta en tiendas (que va en gran parte al distribuidor)<br/>\nHaciendo un c\u00e1lculo optimista he fijado el coste total de la operaci\u00f3n en 3000 \u20ac. </p>\n<p>Ahora, a seguir remando (\u00a1a por esos 3000!)</p>\n<p><strong>50 ENSAYOS DE SECESI\u00d3N</strong><br/>\nCiudades opulentas, ciudades decr\u00e9pitas, ciudades que viven colgadas de su pasado y ciudades que inventan el futuro cada ma\u00f1ana; ciudades guapas, resultonas, feotas; ciudades pl\u00e1cidas, ciudades fren\u00e9ticas, ciudades donde las mujeres caminan como reinas, que se duplican en espejos de agua, que se activan al caer la noche, ciudades donde perderse, donde encontrar tesoros, donde empezar de nuevo...</p>\n<p>Durante un a\u00f1o he estado publicando en el diario Sur, de M\u00e1laga, <a href=\"http://flaneurinvisible.blogspot.com.es/p/colaboracion-semanal-en-diario-sur.html\">art\u00edculos centrados en ciudades</a>. Son fragmentos discontinuos e independientes de mis cuadernos de viaje, que agrupo en general bajo el t\u00edtulo <em>Cuadernos de un paseante invisible</em>. El proyecto es reunir en un libro estos 50 textos, 50 ciudades del mundo retratadas bajo mi prisma personal.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/802/verkami_0963cf2202a920d3927d7f446fdf45cd.jpg?1394097607\"/></p>\n<p>\u00bfPor qu\u00e9 va a interesar a nadie mi visi\u00f3n de las ciudades? Os copio algunos generosos comentarios que han merecido mis textos:</p>\n<p><em>...hasta que di con uno de los blogs de Ignacio. Se llama <a href=\"http://flaneurinvisible.blogspot.com.es/\">El paseante invisible</a>, no se lo deben perder, cosas as\u00ed, hermosas y pertinentes en el fondo y en la forma, ya no se encuentran. Tal vez, s\u00f3lo nos reste agradecer a Ignacio su extraordinaria retina y su generosidad compartiendo hermosas im\u00e1genes e inteligentes textos con nosotros</em><br/>\nJuan Granados</p>\n<p><em>...escribe en un tono po\u00e9tico, y pausado, personal, reflexivo y resultado de una mirada penetrante y \u00e1vida. S\u00e9 que decir de un libro que est\u00e1 escrito en un tono po\u00e9tico no es hacerle un favor. Y por eso mismo al resaltarlo quiero advertir que se trata de una virtud y no de un defecto.</em><br/>\nMiguel Briongos, <a href=\"http://librosyviajes.blogspot.com.es/2010/01/india-primera-mirada-cuadernos-del.html\">sobre mi primer libro</a></p>\n<p><em>La categor\u00eda de lo literario se juega, como hemos dicho, en la voz, pero se gana, si se gana, en el pulso de la prosa. La calidad literaria de J\u00e1uregui se coloca fuera de toda duda nada m\u00e1s leer el cap\u00edtulo de su llegada a la India</em><br/>\nEnrique Garc\u00eda-M\u00e1iquez</p>\n<p><em>Recorre, \u00e9l, los lugares levantando esa brillante polvareda inacabable, sorprendente y maravillosa de calificativos ins\u00f3litos, como la caravana de un mago decorada con todos los adjetivos posibles e imposibles.</em><br/>\nM\u00aa Eugenia Candau</p>\n<p><strong>\u00bfPor qu\u00e9 comprar el libro si ya os he enlazado los art\u00edculos?</strong> </p>\n<p>Bueno, en primer lugar un libro siempre mola m\u00e1s. Un libro se puede regalar, prestar, poner encima de la mesa para que hable bien de ti a las visitas...<br/>\nAdem\u00e1s, llevar\u00e1 (y esto es, de por s\u00ed, raz\u00f3n suficiente) un ep\u00edlogo de <a href=\"http://es.wikipedia.org/wiki/Enrique_Garc%C3%ADa-M%C3%A1iquez\">Enrique Garc\u00eda-M\u00e1iquez</a></p>\n<p>Y se trata de una preciosidad de libro, en lo puramente material. <a href=\"http://nachocontreras.com/\">Nacho Contreras</a> ha hecho un trabajo magn\u00edfico, no creo que una editorial hubiera sacado un producto tan cuidado.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/795/verkami_f3ccdd27d2000e3f9255a7e3e2c48800.jpg?1394056716\"/></p>\n<p>Adem\u00e1s, los textos van significativamente ampliados, al no tener que ce\u00f1irme al tama\u00f1o fijo de la columna.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nHe llegado a un acuerdo con <a href=\"http://www.lampreave.es/\">editorial Lampreave</a>, que prestar\u00e1 su sello y los canales de distribuci\u00f3n.</p>\n<p>La maquetaci\u00f3n y producci\u00f3n del libro corren de mi cuenta, y es para ello que solicito vuestra colaboraci\u00f3n. B\u00e1sicamente se trata de una venta anticipada que me garantice un equilibrio econ\u00f3mico.</p>\n<p>He fijado una cantidad prudente para dar el proyecto por conseguido. Con ella no se cubre el total del coste inicial, pero es suficiente para arrancar contando con recursos propios. Las aportaciones que excedan del 100% (\u00a1ojal\u00e1!) se dedicar\u00e1n a completar el coste y, si las cosas fueran excepcionalmente bien, a mejorar el producto (mejor encuadernaci\u00f3n, m\u00e1s tama\u00f1o...)</p>\n<p>En cualquier caso estoy bastante decidido a publicar: si no se alcanzara el objetivo, seguir\u00e9 en contacto con los suscriptores para hacerles llegar su libro.</p>\n<p><strong>CARACTER\u00cdSTICAS T\u00c9CNICAS</strong><br/>\nLibro 230 pags impresas 4/0<br/>\nFormato 17X17, en papel gardapat (120 gramos), encuadernaci\u00f3n r\u00fastica sin solapas.<br/>\nCubierta en cartulina 350 gramos estucada mate impresa 4/0.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/796/verkami_156005c5baf40ff51a327f1c34f2975b.jpg?1394056784\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/797/verkami_799bad5a3b514f096e69bbc4a7896cd9.jpg?1394056832\"/><br/>\n<strong>CALENDARIO</strong><br/>\nEl libro estar\u00e1 listo al final de los 40 d\u00edas de campa\u00f1a, y se remitir\u00e1 a los suscriptores al finalizar \u00e9sta.</p>\n<p>Para el resto de recompensas, seg\u00fan sus caracter\u00edsticas.</p>\n</div>"}, {"category": "C\u00f3MIC", "total_amount": "9.000\u20ac", "tags": ["#publicaciones"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7744-los-vengativos-de-nuevo-en-accion", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25949/thb.jpg?1393952566", "time_left": "Quedan 20 d\u00edas", "current_amount": "1.565\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>EL PROYECTO</strong></p>\n<p><strong>Los Vengativos: de nuevo en acci\u00f3n</strong> es el primer volumen de una trilog\u00eda de \u00e1lbumes protagonizados por el grupo de superh\u00e9roes titular: <em>Los Vengativos</em>. Probablemente este nombre no os diga nada a muchos, quiz\u00e1 algunos recordareis dos cuadernos editados en los 2000 por <strong>FX-Gr\u00e1fic</strong> con id\u00e9ntico t\u00edtulo, pero en realidad, nuestros personajes son muy anteriores. Nacieron en 1992 en las p\u00e1ginas de un fanzine llamado <em>Quomic-Book</em>, en blanco y negro y fotocopias, con una tirada m\u00ednima, que autoeditamos <strong>Mariano Saura</strong> y <strong>Miguel F. Soto</strong> y que mantuvimos hasta el cuarto n\u00famero, de 1995, a raz\u00f3n de uno por a\u00f1o.</p>\n<p>Esa corta trayectoria nos curti\u00f3 lo suficiente en el mundo del c\u00f3mic como para seguir intentando, en a\u00f1os sucesivos, nuevos proyectos en busca de la profesionalidad.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/634/verkami_154ad94f284d10ef181e55c12c3962ef.jpg?1393953785\"/></p>\n<p>Hoy, m\u00e1s de 20 a\u00f1os despu\u00e9s, cada uno asentado ya en campos distintos como la investigaci\u00f3n sobre el mundo del c\u00f3mic, la ilustraci\u00f3n o la docencia, queremos recuperar nuestros personajes, actualiz\u00e1ndolos de cara a las nuevas generaciones y dentro de un proyecto m\u00e1s ambicioso.<br/>\n<strong>Hemos querido homenajear nuestra primera etapa con los personajes haciendo en este primer \u00e1lbum un remake del \u00fanico serial publicado en los cuatro n\u00fameros de Quomic-Book</strong>. Pero como decimos, ahora hemos extendido la historia a dos \u00e1lbumes m\u00e1s, uno de ellos destinado a homenajear las historias sobre <strong>grandes juegos c\u00f3smicos</strong> que m\u00e1s nos gustaban de j\u00f3venes, y otro m\u00e1s dedicado a desvelar los <strong>or\u00edgenes</strong> de los personajes.</p>\n<p><strong>LA HISTORIA</strong>:</p>\n<p><em>Los Vengativos</em> han vuelto a casa despu\u00e9s de 20 a\u00f1os. Su retorno, como su nueva formaci\u00f3n, constituyen un <em>enigma</em> que no hay tiempo de desvelar, puesto que enseguida los h\u00e9roes se ven envueltos en una <strong>conspiraci\u00f3n</strong> de dos misteriosos personajes empe\u00f1ados en \u00bfdesacreditarlos? \u00bfhumillarlos? Por suerte, al equipo original se han unido <strong>nuevos miembros</strong>, \u201ccasualmente\u201d de vacaciones playeras mientras sus compa\u00f1eros son capturados y sometidos a un cruel experimento. \u00bfLlegar\u00e1n a tiempo <em>los Vengativos</em> para salvar a sus compa\u00f1eros, o en caso contrario, de vengarlos?</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/632/verkami_d297a97881f27ab54551bb281fdafb18.jpg?1393953626\"/></p>\n<p>Para encontrar el tono de la historia, hemos utilizado <strong>t\u00e9cnicas humor\u00edsticas mezcladas con elementos de parodia, comedia</strong> y todos los <strong>homenajes</strong> que hemos sido capaces de introducir en este apretado \u00e1lbum en el que cada p\u00e1gina constituye una <strong>sorpresa</strong>.  Y es que, a un gui\u00f3n fren\u00e9tico y salpicado de di\u00e1logos en ocasiones delirantes, se une un dibujo de aparente sencillez, cercano al <em>Cartoon</em>, pero de gran expresividad y fluidez narrativa. Nuestra principal intenci\u00f3n ha sido crear un homenaje al g\u00e9nero de superh\u00e9roes americano aderezado con  humor, lo que sin duda har\u00e1 disfrutar a los m\u00e1s aficionados al c\u00f3mic, pero a la vez, la sencillez mencionada hace que pueda ser disfrutado igualmente por un lector joven o no iniciado en la lectura de este g\u00e9nero. </p>\n<p><strong>\u00bfQUIENES SOMOS?</strong></p>\n<p>Este proyecto ha sido realizado enteramente por dos autores. Os explicamos un poco quienes somos a continuaci\u00f3n:</p>\n<p><strong>Miguel Fern\u00e1dez Soto</strong></p>\n<p>Escritor y guionista de c\u00f3mics. Como ensayista ha publicado los libros:\"Mortadelo y Filem\u00f3n: cuatro d\u00e9cadas de historietas\", \"El Mundo de Mortadelo y Filem\u00f3n\", as\u00ed como participaci\u00f3n en libros colectivos como \"Los hijos de Pulgarcito\" o \"El Gran V\u00e1zquez\". En 2012 y 2013 coordina  y participa en una obra coral sobre Los  H\u00e9roes m\u00e1s Poderosos de la Tierra en dos vol\u00famenes:\"Los Vengadores: Poder en la Tierra\" y \"Los Vengadores: Poder Absoluto\".</p>\n<p>Como guionista ha publicado desde hace a\u00f1os en publicaciones alternativas, incluido su propio fanzine, Quomic-Book, donde nacieron los personajes que hemos actualizado para las nuevas generaciones.</p>\n<p><strong>Mariano Saura Copete</strong></p>\n<p>Es principalmente ilustrador y dibujante de c\u00f3mics, pero se ha prodigado en una gran cantidad de campos como el dise\u00f1o de tatuajes, pintura mural, dise\u00f1o gr\u00e1fico, caricatura y retrato, paisaje, carteler\u00eda o ilustraci\u00f3n cient\u00edfica.</p>\n<p>Como ilustrador publicitario y de story-board ha trabajado con grandes agencias y productoras como Contrapunto, Bassat o Havas WorldWide, entre muchas otras<br/>\nTambi\u00e9n ha trabajado con editoriales de educaci\u00f3n como Santillana y Oxford.<br/>\nEn el campo del c\u00f3mic ha publicado con Sword, Planeta Agostini, Megamultimedia, IDW, etc.<br/>\nTambi\u00e9n da clases en la madrile\u00f1a Academia C-10, propiedad del ilustrador Carlos D\u00edez, en la que imparte los cursos de C\u00f3mic y T\u00e9cnicas Tradicionales.</p>\n<p><strong>\u00bfC\u00d3MO PUEDO CONTRIBUIR AL PROYECTO?</strong></p>\n<p>El esfuerzo para sacar un proyecto de estas caracter\u00edsticas (m\u00e1s de un a\u00f1o se ha necesitado para su realizaci\u00f3n gr\u00e1fica), hace que sea muy importante para nosotros lograr la financiaci\u00f3n necesaria, 9.000 euros para este primer \u00e1lbum. Las caracter\u00edsticas: \u00e1lbum en r\u00fastica, formato 13x24, color, 80 p\u00e1ginas interiores m\u00e1s cubiertas, 13 euros. </p>\n<p>Asimismo hemos preparado toda una oferta de marketing relacionada, tales como p\u00f3sters, marca-p\u00e1ginas, tazas personalizadas, camisetas con el logo, Arte Original, etc., que podr\u00e9is ver en la columna de la derecha, y que detallamos m\u00e1s abajo.</p>\n<p>Si se consigue el objetivo, podremos editarlo y continuar la serie hasta los tres vol\u00famenes propuestos. </p>\n<p>Pero si no lo alcanzamos, <strong>se os devolver\u00e1n vuestras aportaciones por las recompensas, y el proyecto ser\u00e1 cancelado</strong>.</p>\n<p><strong>\u00bfCU\u00c1NDO RECIBIR\u00cdA EL \u00c1LBUM Y LAS RECOMPENSAS?</strong></p>\n<p>La gran ventaja de este proyecto es que el \u00e1lbum ya est\u00e1 realizado en su totalidad, por lo que, acabados los cuarenta d\u00edas del plazo, estar\u00edamos en condiciones, de emprender cuanto antes la edici\u00f3n y comenzar con los env\u00edos en las semanas siguientes. Es importante para la consecuci\u00f3n de este proyecto que lo apoy\u00e9is y difund\u00e1is todo lo posible. <strong>Recordad que, del \u00e9xito de esta campa\u00f1a depende no s\u00f3lo la edici\u00f3n de este primer \u00e1lbum, sino tambi\u00e9n poder continuar con los otros dos hasta completar la trilog\u00eda</strong>.</p>\n<p>Si el proyecto recibe las suficientes aportaciones e incluso se supera el objetivo, la idea es <strong>aumentar la tirada y mejorar la edici\u00f3n</strong> (tapa dura en lugar de r\u00fastica). Tambi\u00e9n hemos pensado en la posibilidad de <strong>a\u00f1adir alg\u00fan detalle exclusivo y gratuito</strong> para todos los mecenas que hayan contribuido al \u00e9xito de la campa\u00f1a.</p>\n<p>Gracias a todos por vuestra atenci\u00f3n y os recomendamos seguirnos a trav\u00e9s de Facebook, Twitter, y el blog de <em>Los Vengativos</em>, donde podr\u00e9is interactuar con los autores y los personajes.</p>\n<p><strong>RECOMPENSAS</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/642/verkami_60d330f082d7ab92256cd4feea1d0f90.jpg?1393958075\"/></p>\n<p>Adem\u00e1s del \u00e1lbum de 80 p\u00e1ginas a todo color hemos preparado una serie de recompensas exclusivas a las que solo tendr\u00e9is acceso los que contribuy\u00e1is en esta campa\u00f1a. Pasamos a describirlas:</p>\n<ul>\n<li><strong>MARCA-P\u00c1GINAS</strong> Si te pierdes en la lectura los personajes te ayudar\u00e1n a recordar donde te quedaste. </li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/643/verkami_31e663be9f8253cc60d62c4ce2819fd0.jpg?1393958105\"/></p>\n<ul>\n<li><strong>POSTALES</strong> Tarjetas en formato A6 (un cuarto de folio) impresas a todo color por las dos caras en papel de alto gramaje, en las que encontrar\u00e1s informaci\u00f3n confidencial de los archivos de H.A.W.K.S., la agencia aut\u00f3noma de espionaje que supervisa las operaciones de Los Vengativos. </li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/645/verkami_858ee22746d640105a5d347ddcfd85c8.jpg?1393958138\"/></p>\n<ul>\n<li><strong>POSTERS</strong> A elegir entre dos dise\u00f1os en formato A2 con la formaci\u00f3n del grupo al completo.</li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/646/verkami_ccfbf192f4ed8def56d2f4a76e92e547.jpg?1393958222\"/></p>\n<ul>\n<li><strong>PDF C\u00d3MIC</strong> Si lo quieres leer en tu ordenador, m\u00f3vil o tablet tambi\u00e9n puedes.</li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/649/verkami_0482a3075ca284761f87aead2da893c8.jpg?1393959011\"/></p>\n<ul>\n<li><strong>PDF MAKING OF</strong> Un archivo digital en el que encontrar\u00e1s cantidad de material exclusivo e in\u00e9dito. Bocetos de los autores, el proceso de creaci\u00f3n, an\u00e9cdotas, referencias, dise\u00f1os descartados, p\u00e1ginas de versiones anteriores y el c\u00f3mic original de Los Vengativos de los 90, entre otras muchas cosas ...</li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/652/verkami_a68972bc1e665ce11beb8a6c444060ca.jpg?1393959362\"/></p>\n<ul>\n<li><strong>TAZAS</strong> A elegir entre 6 dise\u00f1os pero con la frase personalizada que t\u00fa elijas (no te enrolles, que la taza no es un pergamino) en una edici\u00f3n numerada  y limitada a 300 tazas.</li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/647/verkami_68d2146fcddd22838557c01b9453dbe1.jpg?1393958248\"/></p>\n<ul>\n<li><strong>CAMISETA</strong> \u00a1\u00a1Presume de formar parte de la Legi\u00f3n Vengativa!! Disponible en todas las tallas y tanto para hombre como para mujer.</li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/667/verkami_7c5d69872ae48e22928f7e11338173e7.jpg?1393963152\"/></p>\n<ul>\n<li><p><strong>COMMISSIONS</strong> Arte original en B/N con tonos grises en papel especial formato A4 del personaje que t\u00fa elijas.</p></li>\n<li><p><strong>PACK 5 y 10 \u00c1LBUMES</strong> Pensado especialmente para librer\u00edas o grupos de amigos. Pidiendo m\u00e1s ejemplares te sale m\u00e1s barato.</p></li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/662/verkami_24f3ef7edde392d6c3c02f66e02cac5b.jpg?1393962166\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/658/verkami_338efbad261aaff0879982fd371e2364.jpg?1393961935\"/></p>\n<ul>\n<li><strong>MY STORY</strong> \u00a1Conviertete en guionista de Los Vengativos! Escoge al/los protagonistas e inventa una secuencia de una p\u00e1gina. Nosotros la hacemos en exclusiva para ti y te la mandamos impresa en papel de alta calidad, acompa\u00f1ada del original digital y los bocetos utilizados o desechados. Si quieres tener lo que nadie tiene \u00a1\u00a1Esto s\u00ed es exclusividad!!</li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/655/verkami_495d729517e5169260c396cf4780c81b.jpg?1393960985\"/></p>\n<p><strong>LINKS</strong></p>\n<p>Si quieres saber m\u00e1s de Los Vengativos y de la evoluci\u00f3n del proyecto visita nuestros perfiles de Facebook y Twitter o nuestro blog Vengativo:</p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/losvengativoscomic?ref=hl\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/LVengativos\">Twitter</a><br/>\n<a href=\"http://www.losautenticosvengativos.blogspot.com.es/\">Amigos de Los Vengativos,blog oficial</a></p>\n</div>"}, {"category": "DOCUMENTAL", "total_amount": "5.000\u20ac", "tags": ["#deporte"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7791-el-tiempo-futuro", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25465/thb.png?1392370487", "time_left": "Quedan 20 d\u00edas", "current_amount": "1.380\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>El Tiempo Futuro</strong> es un proyecto de no ficci\u00f3n sobre <strong>B\u00e1rbara Iglesias</strong>.</p>\n<p><strong>B\u00e1rbara</strong>, tras convertirse en la <strong>primera piloto espa\u00f1ola de Bobsleigh</strong>, persigue su sue\u00f1o de poder disputar los Juegos Ol\u00edmpicos. </p>\n<p>Desde peque\u00f1a practica deportes de descenso e inercia como carrilanas o gravity bike. Fue as\u00ed como conoci\u00f3 a <strong>Javier Piquero</strong>, que buscaba una piloto experimentada en los descensos para formar un equipo. A trav\u00e9s de Piquero, la gallega lleg\u00f3 en noviembre de 2012 a la pista austriaca de Igls, sabiendo muy poquito sobre estos trineos y su conducci\u00f3n.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/493/verkami_b90a597944b409e31599fafcc7fa2b9e.jpg?1392369045\"/></p>\n<p><strong>El Tiempo Futuro</strong> cuenta la historia de <strong>B\u00e1rbara</strong> y de todo el equipo, y su esfuerzo por dejar de ser el equipo ex\u00f3tico en todas las competiciones y ponerse al nivel de los m\u00e1s grandes. Esto no es f\u00e1cil cuando vives a m\u00e1s de 1700 km de la pista m\u00e1s cercana, cuando tienes que dejar tu trabajo para poder ir a competir y te subes a una furgoneta sabiendo que te esperan m\u00e1s de veinte horas hasta llegar a tu destino. </p>\n<p>Las ganas de hacer posible un sue\u00f1o que no lo parece son las que mueven a <strong>B\u00e1rbara</strong> y las que nos mueven a nosotros a seguir sus pasos. Como esos personajes de Herzog que buscan lo imposible porque es la \u00fanica manera de encontrarse a s\u00ed mismos.</p>\n<p>Las participantes en bobsleigh se dejan el alma para empujar durante unos segundos el trineo y que este coja la inercia necesaria para alcanzar los 140 km/h al final del recorrido. <strong>El Tiempo Futuro</strong> habla de esas personas que los empujan, y en el caso de <strong>B\u00e1rbara</strong>, de lo mucho que tiene que tirar y trabajar antes, mucho antes, de llegar a la pista. Y todo ese esfuerzo para poder llegar a la l\u00ednea de salida. Una vez all\u00ed, se plantean las nuevas metas. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/455/verkami_3875e3a5934c233cfe9fced43ea71fd2.jpg?1392307210\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nIgual que B\u00e1rbara necesita que Noem\u00ed, su frenadora, de todo el impulso posible en la salida, nosotros necesitamos el vuestro.</p>\n<p>Las aportaciones se destinar\u00e1n a cubrir los gastos derivados de los viajes necesarios para acompa\u00f1ar a <strong>B\u00e1rbara Iglesias</strong> y el resto del equipo en esta aventura (hoteles, aviones, alquileres, gasolina, restaurantes...).</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nLlevamos meses trabajando en este documental. Parte del proyecto ya est\u00e1 grabado y comienza a tener forma. En los pr\u00f3ximos meses seguiremos acompa\u00f1ando a B\u00e1rbara para poder cerrar la historia que queremos contar y el documental se presentar\u00e1 entre <strong>Mayo y Junio de este a\u00f1o 2014</strong>.</p>\n<p><strong>M\u00c1S INFORMACI\u00d3N Y NOVEDADES SOBRE EL DOCUMENTAL EN:</strong><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/pages/El-tiempo-futuro/541565889258335?fref=ts\">El Tiempo Futuro Facebook</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/456/verkami_25db9fb163b3b48765b50e39831f9314.jpg?1392307232\"/></p>\n</div>"}, {"category": "CORTOMETRAJE", "total_amount": "700\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8175-a-cada-paso", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25905/thb.jpg?1393768472", "time_left": "Quedan 20 d\u00edas", "current_amount": "40\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>'A Cada Paso' es el t\u00edtulo de un proyecto de cortometraje de ficci\u00f3n llevado a cabo por un grupo de estudiantes de 3\u00ba de Comunicaci\u00f3n Audiovisual en la Univesitat Jaume I de Castell\u00f3n. No obstante, con este proyecto no s\u00f3lo pretendemos superar una asignatura de nuestro plan de estudios, sino tambi\u00e9n obtener nuestro primer producto audiovisual de un nivel profesional.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/943/verkami_5be2934db574197fba9f6068a26a6947.jpg?1394219709\"/></p>\n<p><strong>SINOPSIS</strong><br/>\nLa historia del cortometraje gira en torno a Don Alberto, un profesor de universidad con problemas laborales. A esta situaci\u00f3n se le sumar\u00e1 una obsesi\u00f3n derivada de una enfermedad que marcar\u00e1 para siempre su destino. Nuestro protagonista ser\u00e1 acechado por una figura inquietante y misteriosa que s\u00f3lo \u00e9l puede ver. Esta figura no m\u00e1s que una personificaci\u00f3n de su propia enfermedad, que ir\u00e1 absorbiendo la vitalidad de Don Alberto.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nLa recaudaci\u00f3n ir\u00e1 principalmente destinada a cubrir las dietas y traslados de los actores y del equipo t\u00e9nico, la compra de material atrezzo, gastos de producci\u00f3n y promoci\u00f3n del corto.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nEl rodaje est\u00e1 planeado llevarse a cabo la \u00faltima semana de marzo de este a\u00f1o, del 24 al 30.<br/>\nLas recompensas se entregar\u00e1n a mediados del mes de junio.</p>\n<p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n pod\u00e9is entrar a:<br/>\n- <a href=\"https://www.facebook.com/acadapasouji?ref=hl\">Nuestro Facebook</a><br/>\n- <a href=\"http://acadapasouji.wix.com/a-cada-paso\">Nuestra Web</a><br/>\n- <a href=\"https://twitter.com/acadapasouji\">Twitter</a></p>\n<p>O contactarnos v\u00eda email en: acadapasouji@gmail.com</p>\n</div>"}, {"category": "FOTOGRAF\u00edA", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": ["#exposici\u00f3n"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8236-exposicion-fotografica-arboles-de-jose-naveiras-garcia", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25901/thb.png?1393713328", "time_left": "Quedan 20 d\u00edas", "current_amount": "1.270\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>YO</strong><br/>\nHola, me llamo <strong>Jos\u00e9 Naveiras Garc\u00eda</strong>. Llevo haciendo fotos desde los 15 a\u00f1os, cuando mis padres me compraron una <em>Kodak Instamatic</em>.</p>\n<p>He realizado varias exposiciones de fotograf\u00eda en solitario, pero siempre con formatos peque\u00f1os e impresiones de una calidad media. Tambi\u00e9n he participado en multiud de exposiciones colectivas, las \u00faltimas con la asociaci\u00f3n fotogr\u00e1fica a la que pertenezco <em>AgSi</em> (todo mi cari\u00f1o para compa\u00f1eros y compa\u00f1eras).</p>\n<p>He realizado una serie de fotos de \u00e1rboles que creo que superan mi trabajo realizado hasta el momento, tanto por las tomas, por el revelado y por la impresi\u00f3n de las mismas. Todas en blanco y nego.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/680/verkami_4a7764b5615d877339e884f45fb4411b.jpg?1394011691\"/></p>\n<p><strong>DE QU\u00c9 VA LA EXPOSICI\u00d3N</strong></p>\n<p>Siempre me han fascinado los caminos, los laberintos que dibujan las ramas de los \u00e1rboles en invierno. Como marcan un camino, su similitud, tambi\u00e9n con un sistema sanguineo desnudo. </p>\n<p>Los \u00e1rboles aguardando la primavera, en estado latente; vivos, pero adormecidos en un invierno que no les gusta vivir.</p>\n<p>Sus ramas ara\u00f1ando nubes y rozando cielos. </p>\n<p>Sus cortezas fr\u00edas que parecen secas y queprotegen el interior de todo aquello que intenta agredirlos desde el exterior.</p>\n<p>Las formas de sus troncos, los pliegues, las llagas que laceran su corteza.<br/>\nMe fascina ese estado latente de muchos de ellos y es lo que he tratado de reflejar en esta exposici\u00f3n de fotos, ese estado de letargo que mantiene vivos a casi todos los \u00e1rboles en el invierno para poder lucir esplendorosos el resto del a\u00f1o.</p>\n<p>Adem\u00e1s he querido mostrarlas en <strong>blanco y negro</strong>, t\u00e9cnica que hasta ahora no hab\u00eda trabajo en serio, exceptuando algunas fotos realizadas en anal\u00f3gico en los 90 y que se han perdido en alguna de mis m\u00faltiples mudanzas.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/681/verkami_c444be842b0683135f09b585f6c229d3.jpg?1394011736\"/></p>\n<p>La totalidad de las fotos est\u00e1n hechas en la provincia de Madrid, en dos ciudades: <strong>Boadilla</strong> y <strong>Madrid</strong>. En la primera ha sido en un sitio muy curioso que he conocido por mi trabajo y comentar\u00e9 el d\u00eda de la presentaci\u00f3n y el resto son de la ciudad de Madrid, van desde el jard\u00edn bot\u00e1nico a la Plaza de Espa\u00f1a y el barrio de Moratalaz</p>\n<p><strong>CAT\u00c1LOGO</strong><br/>\nPuedes ver el cat\u00e1logo de la exposici\u00f3n que he colgado en Issuu: <a href=\"http://issuu.com/pepeltenso/docs/__rboles-josenaveiras-catalogo\">CAT\u00c1LOGO</a></p>\n<p><strong>\u00bfPOR QU\u00c9?</strong><br/>\nPara poder moverla por salas y bares culturales, adem\u00e1s de poder imprimir las fotos en buena calidad y tama\u00f1os atractivos, necesito financiaci\u00f3n con el fin de alquilar sala y por supuesto la impresi\u00f3n de las propias fotos.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/682/verkami_4df4501ad3b5b93d34985ffe703759cd.jpg?1394011785\"/></p>\n<p><strong>FORMATOS</strong><br/>\nLa idea es poder hacer una exposici\u00f3n de fotos de \u00e1rboles impresos en formato Picglaze.</p>\n<p>Ser\u00edan un total de: <br/>\n8 fotos en 18x18 cm<br/>\n12 fotos en 18x24 cm<br/>\n8 fotos en 40x60 cm</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/683/verkami_6f52cb9e39db4a99a74fb4face26b53d.jpg?1394011851\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<ul>\n<li><p>Imprimir las fotograf\u00edas. Las fotos se van a imprimir en formato PicGlaze. Este formato es una impresi\u00f3n de alta calidad con un efecto acristalado y en un formato muy novedoso y de gran espectacularidad. No necesita marco. Resistente y de acabado profesional.</p></li>\n<li><p>Para poder acceder a algunas de las salas de exposiciones y bares culturales, estos cobran un dinero por el uso de sus paredes e instalaciones que hay que abonar se vendan o no las obras expuestas. Necesito el dinero para poder acceder a estos sitios que resultan muy interesantes dada su gran repercusi\u00f3n.</p></li>\n<li><p>El dinero tambi\u00e9n se destinar\u00e1 para la impresi\u00f3n de tarjetas, poster y cat\u00e1logos necesarios para la promoci\u00f3n de la exposici\u00f3n.</p></li>\n</ul>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nYa est\u00e1 confirmada la primera exposici\u00f3n en Madrid. Ser\u00e1 en el mes de mayo en la librer\u00eda/bar Verg\u00fcenza Ajena (C/Galileo 56). En la inauguraci\u00f3n de la misma se har\u00e1n las entregas de los packs que han seleccionado los mecenas.<br/>\n<strong>A los mecenas de fuera de Madrid que no puedan acudir al d\u00eda de la exposici\u00f3n, se les enviar\u00e1n sus recompensas por correo (gastos de env\u00edo aparte).</strong></p>\n<p><strong>ELECCI\u00d3N DE LAS FOTOGRAF\u00cdAS DE LOS PACKS</strong><br/>\nSi se llega al dinero necesario, me pondr\u00e9 en contacto con los mecenas y les enviar\u00e9 unas im\u00e1genes de las fotograf\u00edas para que seleccione las que prefiera en los formatos que haya elegido.</p>\n<p>Desde ya, <strong>MUCH\u00cdSIMAS GRACIAS POR TU APOYO</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/684/verkami_57f95ba144c39c962c69cda54bcdf8f8.jpg?1394011919\"/></p>\n</div>"}, {"category": "CORTOMETRAJE", "total_amount": "5.000\u20ac", "tags": ["#documental"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8188-en-clave-de-ortifus", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26051/thb.jpg?1394281744", "time_left": "Quedan 18 d\u00edas", "current_amount": "3.810\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><em>En clave de Ortifus</em> es un cortometraje documental destinado a salas cinematogr\u00e1ficas que gira en torno a la figura del dibujante valenciano Antonio Ortiz Fuster, Ortifus, como referente en el mundo de la vi\u00f1eta de car\u00e1cter cr\u00edtico y social. Sus comienzos se enmarcan en una \u00e9poca de cambio, en la que sociedad y arte empiezan a tomar una nueva dimensi\u00f3n. M\u00fasica y dibujo, melod\u00eda y cr\u00edtica, han sido sus pasiones, y todav\u00eda hoy son las que le permiten dar rienda suelta a su creatividad.</p>\n<p>Repasaremos toda su experiencia y repercusi\u00f3n en la sociedad valenciana, reflejada, a su vez, siempre en su obra y celebraremos tambi\u00e9n un acontecimiento importante que situar\u00e1 a nuestro personaje en la actualidad m\u00e1s cercana: este a\u00f1o el artista se reincorpora al mundo de las Fallas valencianas (desde el a\u00f1o 2000 no trabajaba en este \u00e1mbito) como dise\u00f1ador de uno de los monumentos de la Secci\u00f3n Especial.</p>\n<p>La cinta pretende contar con la aparici\u00f3n de colegas de profesi\u00f3n como son Paco Roca, Sento Llobell, Malag\u00f3n, Forges, El Roto, etc. combinando animaci\u00f3n con realidad, vi\u00f1etas y <em>ninots</em>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/996/verkami_a3ef2159f4ab3b923cc2519e2b1127a2.jpg?1394320724\"/></p>\n<p>El documental ser\u00e1 exhibido en festivales cinematogr\u00e1ficos de todo el mundo y se estrenar\u00e1 en salas de cine. El master final del filme ser\u00e1 en formato DCP, est\u00e1ndar del cine digital. Se realizar\u00e1n versiones tanto en castellano como en valenciano y se dispondr\u00e1 de copias subtituladas al ingl\u00e9s y al franc\u00e9s. Una vez terminado el ciclo en salas, se estrenar\u00e1 en el resto de ventanas: DVD, Internet y televisi\u00f3n.</p>\n<p><strong>LA SINOPSIS</strong><br/>\nCada noche, mientras el resto del mundo descansa, su l\u00e1piz cobra vida. Desde que el m\u00fasico cedi\u00f3 el paso al dibujante, Ortifus viene retratando la actualidad en forma de vi\u00f1etas o de fallas, con su ingenio caracter\u00edstico y siempre en clave de humor, id\u00f3nea para elevar la cr\u00edtica a la categor\u00eda de arte.</p>\n<p><strong>QUI\u00c9NES</strong></p>\n<ul>\n<li><em>EL ARTISTA</em>: <a href=\"http://www.ortifus.com/\"><strong>Ortifus</strong></a>, m\u00fasico y dibujante en continuo contacto con la actualidad, trabaja diariamente, vi\u00f1eta a vi\u00f1eta, nota a nota, solo y en contacto con otros artistas, para mantener viva la cr\u00edtica en una sociedad que es injusta en muchas de sus manifestaciones.</li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/907/verkami_dac4a0a56b25c30eb3760fbd6c36ea65.jpg?1394195192\"/></p>\n<ul>\n<li><em>EL DIRECTOR</em>: <strong>Ricardo Maci\u00e1n</strong> ha trabajado como guionista y director en multitud de proyectos, entre los cuales destaca su largometraje documental <em>Los ojos de Ariana</em> (2007), que cuenta la historia de c\u00f3mo los trabajadores del Afghan Film, salvaron de la destrucci\u00f3n el archivo f\u00edlmico de su pa\u00eds ante la constante amenaza del Gobierno Talib\u00e1n. Con este trabajo que se estren\u00f3 en salas cinematogr\u00e1ficas de nuestro pa\u00eds, particip\u00f3 en numerosos festivales internacionales.</li>\n</ul>\n<p>En 2011 dirigi\u00f3 tambi\u00e9n, para cine el documental, <em>Tierra sin mal</em>, un acercamiento a las investigaciones de la doctora Pilar Mateo sobre el mal de Chagas.</p>\n<p>Compagina su faceta creadora con la docencia en el campo audiovisual en centros universitarios y preside la fundaci\u00f3n APREMIA (Asociaci\u00f3n Para la Recuperaci\u00f3n de la Memoria Internacional Audiovisual).</p>\n<ul>\n<li><em>LA PRODUCTORA</em>: <a href=\"http://www.xereafilms.com/\"><strong>Xerea Films</strong></a> es una productora cinematogr\u00e1fica valenciana. El a\u00f1o pasado estren\u00f3 el cortometraje documental <em>Fallas 37. El arte en guerra</em>, dirigido por \u00d3scar Mart\u00edn y narrado por Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n, que fue preseleccionado para los Premios Goya y ha cosechado distintos premios en la treintena de festivales donde ha participado.</li>\n</ul>\n<p><strong>LAS RECOMPENSAS</strong><br/>\n- <strong>Agradecimientos</strong>: se incluir\u00e1 tu nombre en la web y redes del proyecto, as\u00ed como en los cr\u00e9ditos de la pel\u00edcula. <br/>\n- <strong>Entradas</strong>: invitaciones individuales para el estreno, en sala de cine.<br/>\n- <strong>Cartel</strong>: p\u00f3ster de la pel\u00edcula (70 x100 cm) firmado y dedicado por Ortifus <br/>\n- <strong>Fotos</strong>: im\u00e1genes in\u00e9ditas del rodaje, firmadas por el director y el artista.<br/>\n- <strong>Masterclass</strong>: sesi\u00f3n presencial de 5 horas de duraci\u00f3n a cargo del director Ricardo Maci\u00e1n, explicando todos los aspectos t\u00e9cnicos y art\u00edsticos tras el documental, desde la idea hasta el montaje final. Ser\u00e1 grabada y enviada a los mecenas que no puedan asistir.<br/>\n- <strong>Libro</strong>: recopilaci\u00f3n de la obra de Ortifus relacionada con las fallas, tiras c\u00f3micas de la primera \u00e9poca, bocetos y apuntes de sus fallas, etc. (100 p\u00e1ginas, 22x22 cm), editado por las revistas Cendra y Actualidad Fallera.<br/>\n- <strong>Ninot de falla</strong>: realizado artesanal y exclusivamente para el proyecto, numerado, dise\u00f1ado y firmado por Ortifus. Cada uno medir\u00e1 unos 30 cm y ser\u00e1 \u00fanico.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/924/verkami_03a97c403aa8fb907aca92c33ffda516.jpg?1394199493\"/></p>\n<p>Las recompensas f\u00edsicas se entregar\u00e1n en mano, los gastos de env\u00edo no est\u00e1n incluidos.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nLa cantidad obtenida se destinar\u00e1 <strong>\u00edntegramente a la financiaci\u00f3n del documental y todos sus gastos de producci\u00f3n</strong> derivados, as\u00ed como a la edici\u00f3n de las recompensas para los mecenas.</p>\n<p><strong>EL CALENDARIO</strong></p>\n<ul>\n<li>Producci\u00f3n: junio y julio de 2014 </li>\n<li>Montaje y postproducci\u00f3n: agosto de 2014</li>\n<li>Estreno en cines: septiembre de 2014</li>\n</ul>\n<p>Todas las recompensas se entregar\u00e1n antes de finales de <strong>diciembre de 2014</strong>.</p>\n<p><strong>LOS COLABORADORES</strong><br/>\nQueremos agradecer el apoyo a este proyecto a la revistas <a href=\"http://www.cendradigital.com/\"><strong>Cendra</strong></a> y <a href=\"http://www.actualidadfallera.es/\"><strong>Actualidad Fallera</strong></a>, a la <a href=\"http://ujiapps.uji.es/\"><strong>Universitat Jaume I</strong></a> de Castell\u00f3n y al diario <a href=\"http://www.levante-emv.com/\"><strong>Levante-EMV</strong></a>.</p>\n<p>Puedes seguir toda la actualidad de este proyecto en:</p>\n<blockquote>\n<p><a href=\"http://enclavedeortifus.com/\">enclavedeortifus.com</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/deortifus\">facebook.com/deortifus</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/claveortifus\">@claveortifus</a></p>\n</blockquote>\n</div>"}, {"category": "LIBROS", "total_amount": "1.340\u20ac", "tags": ["#periodismo"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8178-pensamientos-reflexiones-rabias-y-protestas-ensayos-feministas-de-tere-molla", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25974/thb.jpg?1394040341", "time_left": "Quedan 18 d\u00edas", "current_amount": "1.075\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Se trata de un libro recopilatorio de art\u00edculos y ensayos sobre diversos temas con mirada feminista y de perspectiva de g\u00e9nero, algunos publicados en diversos medios, algunos de nuevo cu\u00f1o. La autora, Tere Moll\u00e1, tiene una trayectoria contrastada en el mundo de la formaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n feminista y de coeducaci\u00f3n.</p>\n<p><strong>\u201cPensamientos, Reflexiones, Rabias y Protestas\u201d</strong> recopila m\u00e1s de 130 art\u00edculos, agrupados en 11 categor\u00edas tem\u00e1ticas como \u201cComunicaci\u00f3n\u201d, \u201cIgualdad\u201d, Las Cr\u00f3nicas del viaje que la autora hizo a Palestina, \u201cPol\u00edtica\u201d o Violencia contra las mujeres. </p>\n<p>El libro tendr\u00e1 280 p\u00e1ginas aproximadamente y encuadernaci\u00f3n en r\u00fastica. Con el objetivo b\u00e1sico del crowdfunding se financiar\u00e1 una tirada limitada de 100 ejemplares, aunque el precio de las recompensas nos permitir\u00e1 cubrir la impresi\u00f3n de ejemplares adicionales si los/as micromecenas as\u00ed lo demandan. </p>\n<p><strong>LA AUTORA</strong><br/>\nTere Moll\u00e1, se define como mujer, trabajadora, feminista, de izquierdas, republicana y atea. Es formadora en temas de igualdad de derechos y oportunidades entre mujeres y hombres, en prevenci\u00f3n de violencia de g\u00e9nero y Coeducaci\u00f3n (con m\u00e1s de 8 a\u00f1os de experiencia). Desde siempre ha preferido la formaci\u00f3n on-line que es en donde tiene mayor experiencia.<br/>\nLe gusta escribir y lo lleva haciendo como comunicadora de opini\u00f3n desde hace m\u00e1s de diez a\u00f1os. Mantiene el blog \u201cMujeres sabias y brujas\u201d en el que vuelca casi todo lo que escribe. Adem\u00e1s, escribe con columna propia en varias agencias de noticias como CIMAC (M\u00e9xico) y La Independent (Catalunya). </p>\n<p>Colabora asiduamente con la revista digital E-mujeres.net (en donde tambi\u00e9n tiene <a href=\"http://e-mujeres.net/autoras/teresa-molla-castells\">blog propio</a>, <a href=\"http://www.amecopress.net\">Amecopress.net</a> (Madrid), <a href=\"http://www.mujeresenred.net\">Mujeresenred.net</a> y de forma habitual o puntual con otros medios de comunicaci\u00f3n del Estado Espa\u00f1ol como de otros lugares de mundo, especialmente Am\u00e9rica Latina.</p>\n<p>Fue directora y promotora del programa de radio \u201cPersones diverses\u201d entre 2008 y 2011. Estos programas eran mensuales y todav\u00eda pueden ser escuchados en <a href=\"http://www.tallerderadio.es/personesdiverses\">este enlace</a>.</p>\n<p><strong>LA CAMPA\u00d1A</strong><br/>\nCon vuestras aportaciones financiaremos la producci\u00f3n del libro recopilatorios de los art\u00edculos (impresi\u00f3n, maquetaci\u00f3n...), as\u00ed como la promoci\u00f3n de la campa\u00f1a. </p>\n<p>Esta campa\u00f1a de Crowdfunding se inicia el 8 de Marzo, dada la significaci\u00f3n feminista de la fecha, acorde con la tem\u00e1tica del libro. Esto significar\u00eda completar la campa\u00f1a de crowdfunding para principios de Mayo y entregar las recompensas, incluidos los libros, en una presentaci\u00f3n a realizar a finales del mes. En este tiempo producimos los libros que ya estar\u00e1n listos para imprimir. Las recompensas que tengan que enviarse por correo se enviar\u00edan a lo largo de Junio 2014.</p>\n<p><strong>ENLACES DE LA AUTORA</strong><br/>\n<a href=\"http://teresamolla.wordpress.com/\">Blog Tere Moll\u00e1</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/tere.mollacastells?fref=ts\">Facebook Tere Moll\u00e1</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/teremolla\">Twitter Tere Moll\u00e1</a> </p>\n</div>"}, {"category": "METAL", "total_amount": "2.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7253-confessions-primer-disco-de-vortex", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26034/thb.jpg?1394195725", "time_left": "Quedan 17 d\u00edas", "current_amount": "570\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>Vortex</strong> es un grupo de metal nacido en el verano de 2010. Est\u00e1 compuesto por cuatro amigos que tienen, actualmente, entre 18 y 20 a\u00f1os: Jacobo Sainz (guitarra y voz), Marcos Rodr\u00edguez (guitarra), V\u00edctor Garc\u00eda (bajo y coros) y Jonathan Portela (bater\u00eda).</p>\n<p>Poco a poco, dejando las versiones de lado y centr\u00e1ndose en la composici\u00f3n, van saliendo temas propios y despu\u00e9s de tener unas cuantas canciones, pero no un estilo definido, es cuando decidimos cambiar por completo para orientarnos a un metalcore muy mel\u00f3dico.</p>\n<p>Tras trabajar mucho la composici\u00f3n hemos decidido empezar un proyecto serio como es \u00e9ste, nuestro primer disco.</p>\n<p><strong>\u00bfC\u00d3MO POD\u00c9IS AYUDARNOS?</strong></p>\n<p>Como bien sabemos todos, hoy en d\u00eda es muy dif\u00edcil encontrar financiaci\u00f3n y por eso hemos recurrido a este Verkami.</p>\n<p>Tan solo os pedimos un peque\u00f1o adelanto y esfuerzo para poder realizar este ansiado proyecto que creemos que el producto lo merece.</p>\n<p>\u00a1OS NECESITAMOS!</p>\n<p>Por cada aportaci\u00f3n recibir\u00e9is diferentes recompensas como discos, entradas a conciertos, etc.</p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES?</strong></p>\n<p>Vuestras aportaciones se destinar\u00e1n a:</p>\n<p>Grabaci\u00f3n + Mezcla + Master = 2.000\u20ac</p>\n<p>Disponemos ya de un presupuesto b\u00e1sico para hacer otras tareas como la edici\u00f3n f\u00edsica (500\u20ac), etc.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>Tenemos previsto entrar a grabar a partir del 14 de abril y luego todo lo dem\u00e1s:</p>\n<p>Finales de junio/principios de julio - Presentaci\u00f3n y lanzamiento del disco.<br/>\nVerano  - Primera gira presentaci\u00f3n de \"Confessions\" por Galicia y alrededores.<br/>\nLas recompensas las recibir\u00e9is una vez haya salido el disco, salvo la descarga anticipada que se intentar\u00e1 que la teng\u00e1is disponible unas cuantas semanas antes.</p>\n<p>A continuaci\u00f3n os dejamos unos cuantos enlaces a nuestras redes:</p>\n<p>www.facebook.com/vortex.pontevedra<br/>\nwww.twitter.com/vortexofficial<br/>\nwww.instagram.com/vortexband<br/>\nwww.soundcloud.com/vortexpontevedra</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/311/verkami_84045f28cbd5b870bb03dd79cbd5437d.jpg?1393598681\"/></p>\n</div>"}, {"category": "LITERATURA", "total_amount": "888\u20ac", "tags": ["#ilustraci\u00f3n"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8129-alfileres", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25854/thb.jpg?1393607587", "time_left": "Quedan 17 d\u00edas", "current_amount": "45\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><em>En mi cubo arrastro recuerdos, soledad, risas, nacimientos, locura\u2026<br/>\nBienvenidos al no tiempo.</em></p>\n<p><em>Alfileres</em>, el universo literario de <strong>Ion Leotie</strong>, ilustrado por <strong>David Gil</strong>, deja al descubierto los sentimientos m\u00e1s furtivos del ser humano a trav\u00e9s de ins\u00f3litos personajes que habitan realidades paralelas. </p>\n<p>Peque\u00f1as criaturas, convertidas en alfileres al llegar a la dimensi\u00f3n humana, deciden colgarse de la piel de las personas para alimentarse de sus emociones. Cuando esto tiene lugar, el humor de los individuos se altera con brusquedad. Ese ser\u00e1 el momento de la gestaci\u00f3n de una nueva historia, de la verdadera esencia de un alfiler.</p>\n<p>Historias breves donde sus protagonistas nos har\u00e1n re\u00edr, llorar\u2026 En una palabra: sentir. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/322/verkami_14c9c76968ecd857b43a06651e12af94.jpg?1393606668\"/> </p>\n<p>Ilustraci\u00f3n perteneciente a \"El cubo\" (historia breve de <em>Alfileres</em>)</p>\n<p><strong>CARACTER\u00cdSTICAS DEL LIBRO EN PAPEL</strong></p>\n<ul>\n<li>N\u00ba aproximado de p\u00e1ginas: 60</li>\n<li>Formato: 16 X 16</li>\n<li>Tipo de tapa: Tapa blanda a color con solapas</li>\n</ul>\n<p><strong>LA AUTORA</strong></p>\n<p><strong>Ion Leotie</strong>, desde la infancia, ha realizado diferentes trabajos literarios para disfrute personal y como regalo para sus m\u00e1s allegados. Relatos, poes\u00edas, obras de teatro, cuentos, novelas\u2026 La magia de la escritura siempre ha hecho sonre\u00edr a Ion.</p>\n<p>Siguiendo el consejo de una persona muy querida, Leotie decidi\u00f3 buscar  un ilustrador para el librito de historias cortas que ten\u00eda en un caj\u00f3n desde hac\u00eda a\u00f1os: <em>Alfileres</em>.</p>\n<p><strong>EL ILUSTRADOR</strong></p>\n<p><strong>David Gil</strong>, artista lagartijo, que no para de moverse y de apuntarse a todo proyecto que llama su atenci\u00f3n, desde hace a\u00f1os se le ha visto trabajar en el mundo del dise\u00f1o gr\u00e1fico y la ilustraci\u00f3n.</p>\n<p>Este movimiento continuo le lleva a crear todo tipo de historias que tengan algo que ver con el mundo creativo.</p>\n<p>En lo profesional su viaje por diferentes estudios de dise\u00f1o gr\u00e1fico le llevaron a crear Viva Canalla, empresa dedicada a la personalizaci\u00f3n de objetos decorativos que le ha llevado a participar en cosas tan dispares como la secci\u00f3n IMM de nuevos creativos en la Feria del Mueble de Colonia o m\u00e1s recientemente en la decoraci\u00f3n del centro San Roque del Ayuntamiento de Alicante d\u00f3nde ha llenado de dibujos las habitaciones muy bien acompa\u00f1ado por los poemas de Alicia Garc\u00eda N\u00fa\u00f1ez.</p>\n<p>En lo art\u00edstico, ha participado en varias exposiciones y ferias, en lugares como la Universidad de Alicante, en el [D3] Design Talents en Colonia o en el festival Monstre de micro edici\u00f3n en Ginebra.</p>\n<p>En lo editorial combina sus trabajos en el fanzine Fetiche con algunas participaciones en otros libros, su \u00faltimo trabajo se puede ver en \u201cSombras cuarteadas de Ne\u00f3n\u201d de Alicia Garc\u00eda N\u00fa\u00f1ez (Cangrejos pistoleros ediciones). <br/>\nY por lo dem\u00e1s, la familia bien, gracias.\u201d</p>\n<p><strong>OBJETIVOS</strong></p>\n<p>Gracias a vuestra colaboraci\u00f3n, se publicar\u00e1 una tirada de 100 ejemplares del libro, 100 postales y 100 marcap\u00e1ginas.  </p>\n<p><strong>CALENDARIO DE PRODUCCI\u00d3N</strong></p>\n<p>Una vez conseguida la financiaci\u00f3n, nuestros colaboradores se pondr\u00e1n a trabajar de inmediato en la publicaci\u00f3n y en unos 2 meses todo el material estar\u00e1 impreso y listo para enviar a los mecenas.</p>\n<p><strong>Os invitamos a visitar el siguiente enlace: <a href=\"http://historiasbrevesilustradasalfileres.blogspot.com.es\">Alfileres</a>, donde compartimos con vosotros fragmentos y alguna historia breve de nuestro libro.</strong></p>\n</div>"}, {"category": "DANZA", "total_amount": "2.400\u20ac", "tags": ["#m\u00fasica"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8088-musica-endansa-sjd-2014", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25992/thb.jpg?1394128858", "time_left": "Quedan 17 d\u00edas", "current_amount": "534\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>UNEIX-TE A M\u00daSICA ENDANSA SJD 2014!</strong><br/>\nEl projecte parteix de la idea inicial de <strong>Dansadesp\u00ed</strong>, que despr\u00e9s de contactar amb  <strong>l\u2019Escola de M\u00fasica Enric Granados (EMEG)</strong>,  acorden cooperar  plegats per desenvolupar aquest projecte com\u00fa. L\u2019embri\u00f3 del projecte va anar agafant  forma i, de mica en mica, es postula com un projecte ambici\u00f3s, complex, per\u00f2 alhora amb molta projecci\u00f3.</p>\n<p>Per un costat <strong>l\u2019EMEG s\u2019encarregar\u00e0 dels arranjaments de les peces m\u00fasicals</strong> (de Bach, de Haendel, d\u2019Offenbach, de Shostakovich, de Piazzolla, entre d\u2019altres), per tal de que puguin ser interpretades pel grup instrumental i cantades pel cor de l\u2019Escola; per l\u2019altre <strong>Dansadesp\u00ed, s\u2019ocupar\u00e0 de les creacions coreogr\u00e0fiques tant de dansa cl\u00e0ssica com de dansa contempor\u00e0nia</strong> per tal que puguin ser ballades pels/per les joves ballarins/ines.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/566/verkami_f7609999a76ffec21b41262d0830ada9.jpg?1393894406\"/></p>\n<p>La reciprocitat entre les dues arts es retroalimenta per se: <strong>la dansa</strong> se serveix de la m\u00fasica com a companya de viatge a l\u2019hora de mostrar emocions, sentiments, idees i conceptes; i <strong>la m\u00fasica</strong>, amb la seva extra\u00f2rdinaria dimensi\u00f3 comunicativa, fa de fil conductor a la dansa per tal que les evolucions i les interaccions dels cossos en moviment arribin al p\u00fablic amb tot el seu efecte colpidor.</p>\n<p>Aquesta voluntat explicita de fer <strong>un maridatge amb les dues arts</strong> fa que la seva dificultat i la seva complexitat \u00e9s vegi augmentada, per\u00f2 a la vegada, li d\u00f3na una dimensi\u00f3 que no es podria veure anant les dues per separat.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/565/verkami_900af12321d2d2750accd1c60c19450f.jpg?1393894199\"/></p>\n<p><strong>L\u2019ESTRENA DEL PROJECTE</strong><br/>\nEls grecs antics dividien les Arts en Superiors i Menors, sent les primeres aquelles que permetien gaudir les obres per mitj\u00e0 dels sentits superiors, vista i o\u00efda; la dansa aconsegueix transmetre i emocionar gr\u00e0cies al moviment i la m\u00fasica ho fa mitjant\u00e7ant al so.</p>\n<p><strong>M\u00fasica EnDansa SJD 2014</strong> significa un gran repte, i aix\u00f2 ens fa confiar molt fermament en aquesta uni\u00f3 de disciplines i llenguatges de les arts esc\u00e8niques. La interconnexi\u00f3 entre les dues arts ser\u00e0 total, <strong>el resultat final desitgem que sigui innovador i una veritable experi\u00e8ncia per als sentits.</strong></p>\n<p>\u00c9s per aix\u00f2 que us demanem la vostra col\u2022laboraci\u00f3 per poder presentar el nostre projecte <strong>el proper 26 d\u2019abril al <a href=\"http://www.sjdespi.com/sjd/la_ciutat/cultura/equipaments_culturals/centre_cultural_merce_rodoreda\">Teatre Merc\u00e8 Rodoreda de Sant Joan Desp\u00ed</a>.</strong> </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/557/verkami_0651007328505d7e1450e32546a8f9cf.jpg?1393892942\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/558/verkami_128057a6782d2c2a2a5ab289a9e58ffd.jpg?1393893111\"/></p>\n<p><strong>PER QU\u00c8 US NECESSITEM?</strong><br/>\nReconeixem que \u00e9s un projecte molt ambici\u00f3s i complex quant a la seva organitzaci\u00f3, a la seva execuci\u00f3  i  a la seva coordinaci\u00f3,  per\u00f2 aix\u00f2 ens esperona a defensar-lo amb tots els mitjans de qu\u00e8 disposem. </p>\n<p>La major part de costos estaran coberts pel pagament de les entrades a l\u2019estrena, les quotes que paguen les fam\u00edlies per les classes i el suport econ\u00f2mic de l\u2019Ajuntament de Sant Joan Desp\u00ed.</p>\n<p>Podem afirmar que cobrim <strong>totalment</strong> les despeses de:  t\u00e8cnics de so i llum, dels servei de consergeria del Teatre, del lloguer del Teatre, de l\u2019enregistrament de l\u2019espectacle en video, etc.; i <strong>parcialment</strong> les de: arranjaments de les peces musicals, de les creacions coreogr\u00e0fiques,  dels assajos, dels solistes instrumentals i dels ballarins professionals que hi col\u00b7laboren,  de la difusi\u00f3, etc.</p>\n<p><strong>Tot aix\u00f2 suposa un 70% del cost del total, per\u00f2, com veieu, no \u00e9s suficient: US NECESSITEM!!</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/559/verkami_c949a8fd15625e247cb4b0269efd6ae0.jpg?1393893450\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c8 DESTINAREM LES VOSTRES APORTACIONS?</strong><br/>\nLes destinarem a cobrir part de les despeses i els costos de l\u2019estrena i de la posada en escena del projecte (arranjaments de les peces musicals, de les creacions coreogr\u00e0fiques,  dels assajos, dels solistes instrumentals i dels ballarins professionals que hi col\u00b7laboren,  de la difusi\u00f3, etc.). </p>\n<p><strong>Ajuda'ns a recaptar el 30% que ens manca!!</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/563/verkami_9f02e86ba9274cd54f6fd10134269448.jpg?1393893983\"/></p>\n<p><strong>PER QU\u00c8 HEM TRIAT EL MICROMECENATGE COM A FONT DE FINAN\u00c7AMENT?</strong><br/>\nPensem que \u00e9s una <strong>bona eina per compartir i difondre projectes</strong> que, tal i com est\u00e0 el panorama actual, dif\u00edcilment podrien veure la llum. </p>\n<p>La magia que t\u00e9 el crowdfunding (micromecenatge) \u00e9s que podeu passar a l'altra banda de l'escenari, i ser realment impulsors i part\u00edceps d'aquest projecte, doncs, fent la vostra aportaci\u00f3, l'esteu fent possible.  </p>\n<p>Les plataformes telem\u00e0tiques ajuden a establir vincles entre persones i entitats que, sense saber-ho, tenen molt en com\u00fa.  A m\u00e9s, rebreu <strong>recompenses exclusives</strong>: un cartell  de l\u2019espectacle, assist\u00e8ncia a l\u2019assaig general, conviv\u00e8ncia amb les/els artistes despr\u00e9s de l\u2019estrena, el DVD de l\u2019espectacle, etc.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/567/verkami_cf30e4ef00cace8cc6c64c7cba2d2da1.jpg?1393894629\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/862/verkami_594f9539692de5f0351066e7c6972d6f.jpg?1394139465\"/></p>\n<p><strong>QUINES RECOMPENSES PODREU ACONSEGUIR?</strong><br/>\nPodem parlar de <strong>recompenses materials</strong> com ara: entrades per l'estrena, entrades per veure l'\u00f3pera TOSCA al Teatre Merc\u00e8 Rodoreda, DVD, punts de llibres i cartells. </p>\n<p>Tamb\u00e9 hi ha <strong>recompenses de reconeixement</strong> en el material de difusi\u00f3: logos i noms en el DVD, en el cartell, en el programa de m\u00e0 i en el punt de llibre. </p>\n<p>Finalment podem trobar les <strong>recompenses vivencials o emocionals</strong>: l'assist\u00e8ncia, en exclusiva, a l'assaig general; el poder compartir amb els/les joves artistes el refrigeri, tot parlant de l'experi\u00e8ncia viscuda; i sobretot el ser una pe\u00e7a fonamental en la posada en escena d'aquest projecte en qu\u00e8 els /les joves artistes s\u00f3n els protagonistes!!</p>\n<p><strong>I TOTES AQUESTES RECOMPENSES, QUAN LES PODREU RECOLLIR?</strong><br/>\nTot just despr\u00e9s de Setmana Santa podreu recollir-les o gaudir-les. El DVD, el rebreu quan estigui editat.</p>\n<p><strong>I COM LES PODREU RECOLLIR?</strong><br/>\nLes recompenses es podran recollir f\u00edsicament al <strong>CC Merc\u00e8 Rodoreda (carrer Major, 69 Sant Joan Desp\u00ed)</strong>, o el mateix dia de l\u2019estrena; o b\u00e9 a domicili per correu postal. En aquest cas, els costos de l\u2019enviament seran assumits pels mecenes.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/568/verkami_b3163301adce469d7c504cc7f021cdb7.jpg?1393894701\"/></p>\n<p><strong>PER\u00d2, QUI S\u00d3N LES ASSOCIACIONS IMPULSORES DE M\u00daSICA ENDANSA. SJD 2014?</strong><br/>\nUs fem cinc c\u00e8ntims de les traject\u00f2ries de les dues associacions impulsores:</p>\n<p><strong>L'Associaci\u00f3 Dansadesp\u00ed</strong>  \u00e9s una entitat sense \u00e0nim de lucre que  neix amb la intenci\u00f3 de promocionar, difondre i apropar la dansa a tota la ciutadania en diferents espais f\u00edsics i des de diversos \u00e0mbits (amateurs, semiprofessionals i professionals). La seva tasca est\u00e0 sempre adre\u00e7ada a infants i a joves d\u2019entre 4 i 25 anys.</p>\n<p>La seva finalitat rau en l\u2019organitzaci\u00f3 i desenvolupament de projectes i esdeveniments vinculats amb la Dansa, com ara: la <a href=\"https://www.facebook.com/events/618796258180423\">Dansa Solid\u00e0ria amb La Marat\u00f3 de TV3</a>, el <a href=\"http://www.pjujoldansajove.com\">Premi JUJOL de Dansa Jove</a>, Programes de <a href=\"https://www.facebook.com/events/209819159168539\">Formaci\u00f3 Complement\u00e0ria per a joves estudiants de dansa</a>, Cursos de perfeccionament de Dansa Cl\u00e0ssica i Dansa Contempor\u00e0nia, Tallers, etc.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/869/verkami_076cf7eff891e0bb45518000a44a1791.jpg?1394142163\"/></p>\n<p><strong>L'associaci\u00f3 cultural Escola de M\u00fasica Enric Granados (EMEG)</strong> va n\u00e9ixer fa 25 anys gr\u00e0cies a la inquietud d'unes mares i uns pares, amants de la m\u00fasica, interessats que els seus fills aprenguessin aquest art  i poguessin gaudir de la pr\u00e0ctica d\u2019un instrument. </p>\n<p>Les primeres classes les van impartir dos professors, contractats per l'ajuntament, a un nombre aproximat de 25 alumnes. Des d\u2019aleshores i fruit de l\u2019augment en nombre d'alumnes i cos de professors, l\u2019escola s\u2019ha anat dimensionant segons la demanda.</p>\n<p>Actualment l'escola compta amb una plantilla de 10 professors i professores, amb les titulacions corresponents, per impartir classes a 135 alumnes en diverses especialitats musicals, tant te\u00f2riques com instrumentals.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/845/verkami_35ec245a3f2ce7715594cc9992f2d836.jpg?1394129118\"/></p>\n<p>Volem remarcar que sense la implicaci\u00f3  i   el recolzament de <strong>l\u2019Ajuntament de Sant Joan Desp\u00ed</strong>, aquest projecte no tindria ni la solidesa ni la fermesa que el sustenta.  El suport institucional fa que projectes com aquest puguin sobreeixir, per\u00f2 tamb\u00e9 ens cal una empenta vostra, de les persones que estimeu la m\u00fasica i la dansa\u2026 <strong>VERKAMITZEU-VOS!!</strong></p>\n<p>Ara ja ens coneixeu una mica, per\u00f2 si en voleu saber m\u00e9s, podeu entrar al <a href=\"https://www.facebook.com/pages/Dansadesp%C3%AD/348976168450132?ref=hl\">Facebook</a>, o al <a href=\"www.emusicaegranados.despientitats.cat/%E2%80%8E\">web</a></p>\n<p>Per a qualsevol dubte o aclariment, feu-nos la vostra pregunta en aquesta mateixa plataforma, a l'apartat de preguntes.</p>\n</div>"}, {"category": "CANTAUTOR", "total_amount": "750\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8154-primera-maqueta-de-worve", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25948/thb.jpg?1393951406", "time_left": "Quedan 17 d\u00edas", "current_amount": "391\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<hr/>\n<p>Gentecillas y gentecillos</p>\n<p>Despu\u00e9s de mucho posponerlo, de ensayar, de trabajar, y de comerme la cabeza por fin me embarco en la primera maqueta del <strong>Cantautor Worve</strong>, un servidor que os habla.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/619/verkami_c2b43459eee188b5f6b6db95a2f6ccc8.jpg?1393950894\"/></p>\n<p>En esta maqueta incluir\u00e9 de 5 a 7 temas (depender\u00e1 del tiempo y de las aportaciones conseguidas) m\u00e1s significativos de mi como cantautor. Quiero que la gente r\u00eda conmigo y disfrute de mi m\u00fasica y bueno darme un poco a conocer, \u00bfqu\u00e9 mejor que con una maqueta, no?</p>\n<iframe height=\"410\" src=\"//www.youtube.com/embed/2GTZY4PQfoU\" width=\"600\"></iframe>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Os estar\u00e9is preguntando para que va a ser el dinero. Se destinar\u00e1 a:</p>\n<ul>\n<li>gastos de grabaci\u00f3n, edici\u00f3n, mezcla, mastering.</li>\n<li>Reproducci\u00f3n de copias del CD.</li>\n<li>Y como no, gastos varios del proyecto. </li>\n</ul>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<ul>\n<li>Mes y medio para conseguir el dinero.</li>\n<li>1-2 meses de grabaci\u00f3n.</li>\n<li><p>1 mes para encargar y recibir las copias.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/621/verkami_be83c6b031b25992ca43b6246fdee912.jpg?1393950939\"/></p></li>\n</ul>\n<p>Si todo sale bien para Mayo-Junio har\u00e9 un concierto de presentaci\u00f3n del disco en alg\u00fan local de Huelva, donde repartir\u00e9 todas las recompensas a los colaboradores y colaboradoras. <br/>\nTambi\u00e9n intentar\u00e9 hacer un segundo en otra ciudad (posiblemente Sevilla) </p>\n<p>Quiero hacerme o\u00edr! Quiero que la gente disfrute y tenga una sonrisa como si estuviera cogida con grapas! </p>\n<p>A todos los que le\u00e9is esto, investigad, escuchad lo que hago busc\u00e1ndome en Youtube y redes sociales, ayudadme a hacer mi proyecto realidad. Y compartid a todos y todas los que puedan estar interesados. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/624/verkami_c8e9c0b2255584ea6d680a1d031f805a.jpg?1393951249\"/></p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/pages/Worve/700214603355988\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"https://soundcloud.com/worverine\">Souncloud</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/El_Worve\">Twitter</a><br/>\n<a href=\"http://maravillosasmajaderias.blogspot.com.es/\">Blog <em>Maravillosas majader\u00edas</em></a></p>\n</div>"}, {"category": "ELECTR\u00f3NICA", "total_amount": "2.500\u20ac", "tags": ["#pop"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7937-recorda-primer-disc-de-projecte-na", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25862/thb.jpg?1393617266", "time_left": "Quedan 17 d\u00edas", "current_amount": "1.825\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<hr/>\n<p>Amigos colaboradores,<br/>\nComo ya sab\u00e9is, los m\u00fasicos lo tenemos muy dif\u00edcil cuando queremos editar un disco, por eso tener el recurso de estas webs de crowdfunding ha sido la soluci\u00f3n para muchas bandas. Con PROJECTE NA! hemos decidido apuntarnos a esta aventura con la esperanza de que a muchos de vosotros os guste la idea de compartir este proyecto. Ya sab\u00e9is que se trata de una compra anticipada del disco, que os ser\u00e1 recompensada como merec\u00e9is. Ser\u00e9is los \u201cMecenas\u201d de PROJECTE NA!, y nuestro agradecimiento durar\u00e1 eternamente.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/071/verkami_d120c739948924a4fab037a546ee43d1.jpg?1393357081\"/></p>\n<hr/>\n<p><strong>PROJECTE NA!</strong> (<a href=\"http://www.projectena.com/\">www.projectena.com</a>) es mi \u00faltimo proyecto en colaboraci\u00f3n directa con Andr\u00e9s \u2018Udri\u2019 C. Vera, bater\u00eda y compositor. Nace en  2009 como un proyecto electr\u00f3nico, pero el \u00e1nsia de investigar nos hace jugar con distintos estilos, Pop, Trip-hop, Techno, Experimental\u2026 En octubre de 2011 lo presentamos por primera vez en p\u00fablico y en formato audio-visual en el Festival Tribufff de TELENOIKA. A finales de 2012, Bet G\u00e0rgola  aporta la idea de hacer un \u00e1lbum conceptual con el mensaje de \u201cnueva actitud\u201d. Y durante 2013 hemos ido produciendo los temas.</p>\n<p><strong>DESCRIPCI\u00d3N DEL PROYECTO</strong></p>\n<p><strong>\u201cRECORDA!\u201d</strong> es una obra musical completa, una especie de \u00f3pera-electr\u00f3nica que narra la historia de Max, un chico decepcionado con el mundo que decide huir de todo. A trav\u00e9s del relato de las canciones veremos como en su huida pasar\u00e1 por mil experiencias hasta que descubrir\u00e1 su misi\u00f3n en esta vida. </p>\n<p>El \u00e1lbum se presenta en un estuche de cart\u00f3n que incluye el CD con 9 temas, dos de los cuales son instrumentales, m\u00e1s un libreto ilustrado con la historia  de esta obra. El relato ha sido escrito por Bet G\u00e0rgola http://betgargola.blogspuede.com.es/. El dise\u00f1o y la imagen de la car\u00e1tula han sido creadas per Leo Mari\u00f1o http://leogeo.com/ sobre fotos de Vict\u00f2ria Pe\u00f1afiel http://www.victoriapenafiel.com/. Las im\u00e1genes del relato han sido hechas y editadas por el fot\u00f3grafo Jordi Sol\u00e0 http://www.jordisolaonline.com/, con el modelo Jordi Capdevila. El disco ha sido grabado, mezclado y producido por PROJECTE NA! Este trabajo se ha podido llevar a cabo gracias a la colaboraci\u00f3n desinteresada de todos estos grandes artistas. <br/>\nLos gastos de grabaci\u00f3n, mezcla y producci\u00f3n han ido a cargo de PROJECTE NA! </p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS  VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Con las aportaciones recibidas a trav\u00e9s de Verkami esperamos poder pagar: <br/>\n-   La masteritzaci\u00f3n \u2013 850\u20ac<br/>\n-   La fabricaci\u00f3n de 500 CD\u2019s (+ car\u00e1tula, libreto, poster\u2026) \u2013 1200\u20ac<br/>\n-   Los gastos editoriales - 150\u20ac<br/>\n-   La distribuci\u00f3n/promoci\u00f3n en las tiendas online: iTunes, Spoty, Amazon \u2013 300\u20ac</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>Tenemos 40 d\u00edas para conseguir los 2.500\u20ac, si los conseguimos el banco os cargar\u00e1 el importe que hab\u00e9is elegido. Entonces contamos con 1 mes m\u00e1s para la fabricaci\u00f3n e imprenta del disco; por tanto, si todo va bien lo publicaremos a finales de mayo de 2014.<br/>\nLas recompensas por la compra anticipada y mecenazgo del disco os ser\u00e1n enviadas a la direcci\u00f3n que nos deis. Tambi\u00e9n podr\u00e9is recogerlas en mano y conocer personalmente a PROJECTE NA! en los conciertos de presentaci\u00f3n del disco.<br/>\n\u00a1Much\u00edsimas gracias por vuestra colaboraci\u00f3n para hacer posible este proyecto!</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/333/verkami_150a44d6ccaaf26377baef0131d077b5.jpg?1393617400\"/></p>\n<p><strong>M\u00c1S INFO</strong></p>\n<p>Pod\u00e9is conocer PROJECTE NA! a trav\u00e9s de sus links:</p>\n<p><a href=\"http://www.projectena.com/\">Web oficial de PROJECTE NA!</a><br/>\n<a href=\"https://soundcloud.com/projectena\">Soundcloud</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/projectena\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"http://vimeo.com/projectena\">Vimeo</a><br/>\n<a href=\"https://myspace.com/newattitudeprojecte\">MySapce</a><br/>\n<a href=\"http://www.mixcloud.com/ProjecteNA/\">Mixcloud</a></p>\n<p><a href=\"http://antoniok.jimdo.com/\">Web de <strong>Antonio K</strong></a></p>\n<p><strong>CONTACTO</strong> </p>\n<p>projectena@gmail.com <br/>\ninfo@projectena.com</p>\n</div>"}, {"category": "LIBROS", "total_amount": "12.000\u20ac", "tags": ["#historia"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7337-digitalitzacio-dels-llibres-de-baptismes-matrimonis-i-obits-de-valls", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/24454/thb.jpg?1389785056", "time_left": "Quedan 17 d\u00edas", "current_amount": "7.645\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>DIGITALITZACI\u00d3N</strong><br/>\nEn los \u00faltimos a\u00f1os el boom de la genealog\u00eda ha hecho que los libros sacramentales-bautismos, matrimonios y \u00f3bitos-que a lo largo de siglos s\u00f3lo eran consultados espor\u00e1dicamente por el p\u00e1rroco para tr\u00e1mites administrativos hayan pasado a ser la documentaci\u00f3n m\u00e1s consultada por los investigadores, lo que ha afectado negativamente en su estado de conservaci\u00f3n.</p>\n<p>Ante esta situaci\u00f3n el a\u00f1o 2008 el Arxiu Hist\u00f2ric Arxidioces\u00e0 de Tarragona inici\u00f3 el proyecto de digitalizaci\u00f3n de los fondos documentales eclesi\u00e1sticos del Arzobispado de Tarragona, priorizando la digitalizaci\u00f3n de los libros sacramentales para obtener una copia digital de la original, asegurar su conservaci\u00f3n, ya que una vez digitalizado el documento se retira de la consulta directa del investigador, y por \u00faltimo facilitar al conjunto de la ciudadan\u00eda el acceso directo e inmediato a trav\u00e9s de la web del <a href=\"http://www.ahat.cat%0A!%5B%5D(https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/022/289/verkami_9a6b54326d7c5d98cca71df55deaaa79.jpg?1389353642\">AHAT</a></p>\n<p>A d\u00eda de hoy m\u00e1s de 127 parroquias cuentan con todos o algunos de los libros sacramentales digitalizados. Se han digitalizado un total de 4.192 documentos que representan un volumen de 795.665 im\u00e1genes.</p>\n<p><strong>LOS LIBROS DE BAUTISMOS, MATRIMONIOS Y \u00d3BITOS DE VALLS</strong><br/>\nEl proyecto de digitalizaci\u00f3n de los libros sacramentales de las parroquias de Valls se engloba dentro de esta pol\u00edtica de digitalizaci\u00f3n iniciada en 2008. El objetivo es digitalizaron 82 libros sacramentales, desde el siglo XVII hasta principios del XX, con un volumen aproximado de 60.504 im\u00e1genes.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/022/431/verkami_ec8d82c31c6c14b6253f2fa1f3fdfc06.jpg?1389684832\"/></p>\n<p>Las series documentales que se digitalizar\u00e1n ser\u00e1n las siguientes: <br/>\n1. - Parroquia de San Juan Bautista de Valls ... 74 libros ... 54.192 im\u00e1genes digitales aproximadamente. <br/>\n- Bautismos (1622-1897) <br/>\n- Matrimonios (1628-1904) <br/>\n- \u00d2bits (1596-1902) </p>\n<p>2.-Parroquia de San Antonio Abad ... 5 libros ... 3.965 im\u00e1genes digitales aproximadamente. <br/>\n- Bautismos (1868-1892) <br/>\n- Matrimonios (1868-1877) <br/>\n- \u00d2bits (1868-1904) </p>\n<p>3.-Parroquia de la Virgen del Carmen ... 3 libros ... 2.388 im\u00e1genes digitales aproximadamente. <br/>\n- Bautismos (1878-1898) <br/>\n- Matrimonios (1878-1911) <br/>\n- \u00d2bits (1878-1906)</p>\n<p><strong>EL PROCESO DE DIGITALITZACI\u00d3N</strong><br/>\nEl proceso de digitalizaci\u00f3n se realizar\u00e1 con un esc\u00e1ner a\u00e9reo de gran resoluci\u00f3n color real a 24 bits por pixel y con una resoluci\u00f3n m\u00e1xima de 300 DPI. Este sistema de captura no agresivo preserva, en todo momento, la integridad de la documentaci\u00f3n. Las im\u00e1genes digitales se guardar\u00e1n en formato TIFF de m\u00e1xima calidad y al mismo tiempo se realizar\u00e1 una copia en formato JPG que se utiliza para la consulta de los investigadores.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/020/814/verkami_a2945b57f41719fcd17698504b73059b.jpg?1387280679\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO DE EJECUCI\u00d3N</strong><br/>\n** Digitalizaci\u00f3n ** <br/>\nMaig-juliol de 2014 </p>\n<p>** Tratamiento de las im\u00e1genes ** <br/>\nAgosto-septiembre de 2014 </p>\n<p>** Repositorio de im\u00e1genes digital del Archivo ** <br/>\nOctubre de 2014 </p>\n<p>** Activar las im\u00e1genes en la web del Archivo ** <br/>\nNoviembre de 2014</p>\n<p>** NOVEDADES RECOMPENSAS!!!** <br/>\nA las personas que han aportado y a las que aportar\u00e1n siguientes cantidades si a\u00f1adir\u00e1n a las recompensas existentes estas otras: </p>\n<p>** 100 EUR ** <br/>\n+ Visita guiada a la iglesia de San Juan Bautista de Valls y su campanario. <br/>\n+ Una Gu\u00eda de Valls editada por el Institut d'Estudis Vallencs. </p>\n<p>** 150 EUR ** <br/>\n+ Visita guiada a la iglesia de San Juan Bautista de Valls y su campanario. <br/>\n+ Una Gu\u00eda de Valls editada por el Institut d'Estudis Vallencs. </p>\n<p>** 200 EUR ** <br/>\n+ Visita guiada a la iglesia de San Juan Bautista de Valls y su campanario. <br/>\n+ Una Gu\u00eda de Valls editada por el Institut d'Estudis Vallencs. </p>\n<p>** 250 EUR ** <br/>\n+ Visita guiada a la iglesia de San Juan Bautista de Valls y su campanario. <br/>\n+ Una Gu\u00eda de Valls editada por el Institut d'Estudis Vallencs. </p>\n<p>** 500 EUR ** <br/>\n+ Visita guiada a la iglesia de San Juan Bautista de Valls y su campanario. <br/>\n+ Una Gu\u00eda de Valls editada por el Institut d'Estudis Vallencs. <br/>\n+ El libro \"Valls, una mem\u00f2ria fotogr\u00e0fica\"</p>\n<p>Las aportaciones tendr\u00e1n la condici\u00f3n de donaci\u00f3n y podr\u00e1n desgravar el 25% en la declaraci\u00f3n de la renta de los patrocinadores.</p>\n<p>Si quieres hacer una aportaci\u00f3n de un importe m\u00e1s elevado, ponte en contacto con nosotros a arxiu.historic@arqtgn.cat y te daremos el n\u00famero de cuenta corriente del Archivo para hacer una transferencia bancaria.</p>\n<p>Si se supera el objetivo, los fondos adicionales se destinar\u00e1n a digitalizar todos los libros de bautismos, matrimonios y \u00f3bitos de las parroquias de Valles del siglo XX que se puedan hacer con el extra conseguido.</p>\n<p><strong>SIGUENOS!</strong><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/pages/Arxiu-Hist%C3%B2ric-Arxidioces%C3%A0-de-Tarragona/115119865189005\">Facebook de l'AHAT</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/arxiuhistoric\">Twitter de l' AHAT </a></p>\n<p><strong>CON EL SOPORTE DE</strong><br/>\nAyuntamiento de Valls<br/>\nInstitu d'Estudis Vallencs<br/>\nParr\u00f2quia de Sant Joan Baptista de Valls</p>\n<p><strong>AGRADECIMIENTOS</strong><br/>\nSanti Grimau i Ferr\u00e9, por la realizaci\u00f3n y edici\u00f3n del v\u00eddeo de presentaci\u00f3n.</p>\n</div>"}, {"category": "DOCUMENTAL", "total_amount": "900\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8241-will", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25811/thb.png?1393508630", "time_left": "Quedan 17 d\u00edas", "current_amount": "1.015\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>En el trailer, Eduard comentaba que no sab\u00eda si llegar\u00eda a hacerse viejo porque su padre no lleg\u00f3 a serlo. Y es cierto: antes dif\u00edcilmente lleg\u00e1bamos a hacernos viejos. I si lleg\u00e1bamos a serlo, la vejez duraba unos pocos a\u00f1os.</p>\n<p>Actualmente la esperanza de vida en Espa\u00f1a se encuentra en 82,4 a\u00f1os. Ha aumentado 10 a\u00f1os desde 1970.</p>\n<p>As\u00ed, la tercera edad, definida como el grupo de poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 65 a\u00f1os de edad, contempla la etapa de la vejez como un per\u00edodo de casi veinte a\u00f1os. Por lo tanto, podr\u00edamos decir que actualmente la vejez es un per\u00edodo de tanta o m\u00e1s duraci\u00f3n que el resto de etapas (entendidas como prenatal, infancia, ni\u00f1os, adolescencia, juventud y adulto).</p>\n<p>El hecho de que esto sea un fen\u00f3meno relativamente reciente nos hace plantearnos si hemos estado a tiempo para ofrecer las suficientes alternativas, las suficientes soluciones.</p>\n<p>Adem\u00e1s, nos incita a preguntarnos si la vejez se interpreta de la misma manera que se hac\u00eda antes. A menudo est\u00e1 relacionada con el final, con los \u00faltimos a\u00f1os de nuestras vidas. Pero el aumento de la esperanza de vida ha hecho que le vejez se convierta en otra oportunidad para seguir disfrutando de nuestra existencia.</p>\n<p>WILL es un documental que nos har\u00e1 reflexionar sobre las diferentes alternativas que hoy el mundo ofrece a la gente de la tercera edad para poder vivir la etapa de la vejez. \u00bfExisten suficientes alternativas? \u00bfSon todas satisfactorias? \u00bfLes hacen felices?... El documental no s\u00f3lo ense\u00f1ar\u00e1 las opciones m\u00e1s tradicionales o las m\u00e1s comunes, ir\u00e1 m\u00e1s lejos ofreci\u00e9ndonos las nuevas alternativas para vivir la vejez. Nos presentar\u00e1 nuevas oportunidades.</p>\n<p>WILL, sobre todo, nos cambiar\u00e1. Nos har\u00e1 viajar y nos llevar\u00e1 a reflexionar sobre nuestro futuro (y el futuro de los otros). Har\u00e1 que la vejez sea vista con optimismo, como otra oportunidad. Porque esto es lo que es: <strong>una oportunidad m\u00e1s que merece ser vivida con la m\u00e1xima intensidad, una oportunidad m\u00e1s para ser feliz</strong>.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/688/verkami_dfc409a937ab8d1a86b2e42c616a9fc0.jpg?1394013397\"/></p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 SE DESTINAR\u00c1 EL DINERO?</strong><br/>\nWILL es un proyecto final de carrera, as\u00ed que ni yo ni el resto del equipo t\u00e9cnico cobraremos por el trabajo. El dinero recogido (y una parte cubierta por mi misma) se destinar\u00e1 b\u00e1sicamente a cubrir los gastos de producci\u00f3n. Esto incluye desplazamientos del equipo t\u00e9cnico hacia cada lugar de rodaje (Madrid, Barcelona, Canet de Mar, Sabadell...), alojamientos, dietas, alquiler de material fotogr\u00e1fico y de v\u00eddeo. <br/>\n<strong>No queremos ganar dinero con el proyecto, queremos poder contar la historia.</strong></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nRODAJE_15/02-15/03<br/>\nEDICI\u00d3N_15/03-1/04<br/>\nCORRECCI\u00d3N DE COLOR_1/04-15/04<br/>\nSUBTITULADO_15/04-01/05<br/>\nGRAFISMO Y RENDER_01/05-15/05<br/>\nENTREGA FINAL_27/06. Los mecenas recibir\u00e1n sus recompensas.</p>\n<p><em>Puedes seguir todo el proceso de creaci\u00f3n del documental en: <a href=\"https://www.facebook.com/will.documental\">WILL_documental</a></em></p>\n</div>"}, {"category": "WEBSERIE", "total_amount": "1.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7660-love-in-b-webserie", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25979/thb.jpg?1394098069", "time_left": "Quedan 16 d\u00edas", "current_amount": "145\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/811/verkami_e99bf47ba4a28043e5420cf15f28da45.jpg?1394100362\"/></p>\n<p>Love In B es una webserie de nueve cap\u00edtulos que se difunde de manera gratuita en distintas plataformas de video online. La duraci\u00f3n de cada episodio oscila entre los quince y veinte minutos. Une drama y suspense para narrar entre otras tramas,la otra cara del amor,el lado oscuro que no se suele contar.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/810/verkami_67f5932cef7861603b833181ec0c9c31.jpg?1394099770\"/></p>\n<p><strong>SINOPSIS</strong><br/>\n\u00bfPuede el amor ser contraproducente?<br/>\nLove in B abre el debate. Una webserie que narra en primera persona el lado oscuro de la palabra \"amor\" .Cinco chicas, cinco historias y una \u00fanica conexi\u00f3n. La necesidad de permanecer juntas en la b\u00fasqueda de la felicidad. Carol, Judi, Dana, B\u00e1rbara y Sara nos mostraran como hasta el m\u00e1s puro de los sentimientos como lo es el amor, puede destruirnos.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/804/verkami_3376c6895db37bdeeb01b18b860709c0.jpg?1394099249\"/></p>\n<p><strong>EL ELENCO \"PROTAGONISTAS\"</strong><br/>\n\u2022 <strong>Carla G\u00f3mez</strong> como DANA<br/>\n\u2022 <strong>Sarah Castleford</strong> como SARA<br/>\n\u2022 <strong>Jennifer Bujald\u00f3n</strong> como B\u00c1RBARA<br/>\n\u2022 <strong>Marta Sanchez</strong> como CAROL<br/>\n\u2022 <strong>Lucia Mu\u00f1oz</strong> como JUDI</p>\n<p><strong>EL EQUIPO DE RODAJE</strong><br/>\n<strong>Antonio Hell\u00edn</strong> Director/Productor <br/>\n<strong>Elena Lopez</strong> Guionista<br/>\n<strong>Adri\u00e1n Garc\u00eda,Miguel Perez y Antonio Hell\u00edn</strong> C\u00e1maras<br/>\n<strong>Jairo Gonzalez</strong> Sonido<br/>\n<strong>Andrea Sebastia</strong> Post Producci\u00f3n</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nEl dinero obtenido ser\u00e1 destinado al alquiler de material de sonido, iluminaci\u00f3n,c\u00e1maras y al alquiler de localizaciones y m\u00fasica para todo el proyecto.<br/>\nCuando consigamos la financiaci\u00f3n del crowdfunding,podremos rodar 9 cap\u00edtulos para la primera temporada de nuestra webserie.El primer episodio se emitir\u00eda el 2 de junio de 2014 . Tras esto, aparecer\u00eda un episodio cada 7 dias hasta completar la primera temporada.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/807/verkami_53a01749dc39fc7f7a994a36ae6fbf20.jpg?1394099430\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nEl rodaje de \"Love In B\" est\u00e1 programado para Marzo de 2014 con estreno el 2 de Junio de este mismo a\u00f1o.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/808/verkami_2f8605b8369a067e98740738f13d3aad.jpg?1394099476\"/></p>\n<p><strong>+INFO</strong><br/>\n<a href=\"http://www.loveinb.com/\">P\u00c1GINA WEB \"LOVE IN B\"</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/LoveInB\">FACEBOOK \"LOVE IN B\"</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/SerieLoveInB\">TWITTER \"LOVE IN B\"</a><br/>\n<a href=\"http://loveinb.blogspot.com.es/\">BLOG \"LOVE IN B\"</a></p>\n</div>"}, {"category": "METAL", "total_amount": "2.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8232-nuevo-disco-de-black-devil-de-mentes", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25977/thb.jpg?1394048574", "time_left": "Quedan 16 d\u00edas", "current_amount": "1.920\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/675/verkami_5e736957136a9bad92b2e1bc668d62e1.jpg?1395178201\"/>**BLACK DEVIL** comenzamos nuestra andadura en el a\u00f1o 2008 y no fue hasta el 2011 cuando encontramos el equilibrio necesario para entrar a grabar nuestro primer \u00e1lbum <em>Anomal\u00eda</em>. El disco obtuvo inmejorables cr\u00edticas y nos sirvi\u00f3 para comenzar una extensa gira de presentaci\u00f3n actuando por distintos lugares de la geograf\u00eda espa\u00f1ola y en algunos festivales, compartiendo cartel con grupos referentes en el panorama nacional.</p>\n<p>Black Devil fuimos semifinalistas de la <strong>W:O:A METAL BATTLE SPAIN 2013</strong>. y finalistas en la <strong>BATALLA DE BANDAS - PEGASO ENERGY DRINK 2013,</strong> quedando en segundo puesto.</p>\n<p>Tres a\u00f1os despu\u00e9s de lanzar <em>Anomal\u00eda</em> al mercado, estamos listos y a punto para encarar la grabaci\u00f3n de nuestro segundo \u00e1lbum. El disco se llamar\u00e1  <em>De Mentes</em> y ser\u00e1 grabado por la propia banda y Pablo Vi\u00f1a como productor.</p>\n<p>En este segundo disco pretendemos plasmar toda la experiencia adquirida durante estos a\u00f1os de duro trabajo. Sin querer despegarnos del estilo que nos caracteriza, esta nueva obra supondr\u00e1 un paso adelante en el sonido del grupo, intentando ser lo mas fiel posible a esa fuerza y energ\u00eda que desprendemos sobre el escenario.</p>\n<p><strong>DETALLES SOBRE NUESTRO NUEVO DISCO \"DE MENTES\"</strong></p>\n<p>Dos extensas entrevistas que hicimos recientemente, os ayudar\u00e1 a descubrir m\u00e1s entresijos del \u00e1lbum:</p>\n<p><a href=\"http://www.subterraneoheavy.com/webzine/archives/83415\">Entrevista en subterraneoheavy.com/</a><br/>\n<a href=\"http://www.metalcry.com/entrevista-a-black-devil/\">Entrevista en www.metalcry.com/</a></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<ul>\n<li>Grabaci\u00f3n, mezcla, masterizaci\u00f3n, dise\u00f1o y fabricaci\u00f3n del disco: 1200\u20ac</li>\n<li>Fabricaci\u00f3n de merchandising: 500\u20ac</li>\n<li>Gastos de env\u00edo y costes de gesti\u00f3n: 300\u20ac</li>\n</ul>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>La fecha oficial de salida del disco es el 15 de Mayo de 2014.Los packs empezaran a enviarse a partir de ese d\u00eda al domicilio de tod@s los que colabor\u00e9is con nosotros recibi\u00e9ndolo en un plazo no superior a una semana despu\u00e9s de la fecha de salida. Las descargas digitales se enviaran a vuestros correos mediante un link, 3 d\u00edas antes de la fecha oficial de salida del disco.</p>\n<p><strong>GASTOS DE ENVIO</strong></p>\n<p>Los gastos de env\u00edo en territorio espa\u00f1ol son gratis y entran dentro de cada aportaci\u00f3n. Si pides un pack desde territorio europeo, debes a\u00f1adir a tu pedido 10 euros m\u00e1s de gastos de envio. Si haces tu pedido desde otro punto no mencionado anteriormente,  ponte en contacto con nosotros y lo solucionamos.</p>\n<p><strong>LINKS</strong><br/>\n<a href=\"http://www.black-devil.es/\">P\u00e1gina web</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/blackdevilmetal\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/blackdevilgrupo\">Twiter</a><br/>\n<a href=\"http://www.youtube.com/user/BlackDevilmusic\">Youtube</a></p>\n</div>"}, {"category": "JUEGOS DE MESA", "total_amount": "6.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8098-sword-song-of-edge", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25591/thb.png?1392833047", "time_left": "Quedan 16 d\u00edas", "current_amount": "105\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Hola. Soy <strong>Alain F. Duval</strong>, un conocido dise\u00f1ador gr\u00e1fico multiplataformas y especialista Editorial con varios a\u00f1os de experiencia en el desarrollo de productos de Ocio. Vengo a presentaros una de mis obras mas extensas, <strong>Sword Song of Edge</strong>.</p>\n<p>En estas lineas, descubrir\u00e9is un mundo sumido en la oscuridad, en el que deseo que os adentr\u00e9is y luch\u00e9is contra un ente que lo esta consumiendo. Pero antes me gustar\u00eda comentaros un par de aspectos sobre este gran trabajo.</p>\n<p>La financiaci\u00f3n m\u00ednima necesaria para sacar adelante la producci\u00f3n es de 6.000\u20ac. Se producir\u00e1n todos los actos donde se realicen aportaciones.</p>\n<p>Si alcanzamos los 40.000\u20ac, todos los Backers recibir\u00e1n interesantes contenidos adicionales tales como nuevos escenarios para los Actos o las codiciadas miniaturas de los mas de 70 esbirros que componen el titulo. Ahora por favor, os invito a ver el juego y sus distintas ediciones. Estoy seguro que sera de vuestro agrado.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/898/verkami_7d15b5d460dd73b3449506e6af7361f8.jpg?1392986976\"/></p>\n<p><strong>Sword Song of Edge</strong> es un <em>Dungeon Crawler 2D</em> de 2 a 4 jugadores donde tendr\u00e9mos como objetivo salvar un mundo sumido en la oscuridad recuperando el coraz\u00f3n de las mazmorras, un objeto de utilidad desconocida dividido en nueve trozos y oculto en diversos salones</p>\n<p>El juego esta compuesto por 9 Actos, pero cada uno de ellos es totalmente independiente, siendo posible jugar con un solo acto una divertida aventura. Esta preparado y dise\u00f1ado para conectarse con el resto de actos ampliando as\u00ed la experiencia de juego. Cada nuevo acto amplia el arsenal del que disponen nuestros h\u00e9roes y nos presentan una gran colecci\u00f3n de enemigos que nos pondr\u00e1n las cosas dif\u00edciles en nuestro viaje.</p>\n<p>Como he comentado, el juego esta dividido en 9 actos pero tambi\u00e9n existen otros 9 pack que corresponden a las torres de los Artifex, un escenario adicional para cada acto que se incluye por separado y como broche final existen otros 3 paquetes que corresponden a contenidos que modifican todas las ediciones con nuevas condiciones de juego, etc.</p>\n<p><strong>SISTEMA DE JUEGO</strong><br/>\nLos escenarios est\u00e1n representados en 2D. Un juego de plantillas 10x7 con casillas para moverse y un sencillo sistema para avanzar o atacar. Las plantillas de escenario se colocan de manera aleatoria y forman el escenario. A medida que se sit\u00faan nuevas zonas desvelaremos \u00e1reas de aparici\u00f3n de enemigos, entradas a otros niveles del escenario o la salida. Todo muy sencillo y de f\u00e1cil identificaci\u00f3n visual.</p>\n<p>Una vez desvelado un enemigo, usaremos nuestra arma con la intenci\u00f3n de derrotarlo y poder seguir avanzando.</p>\n<p>El sistema de combate esta simplificado, bastara con obtener una cifra determinada dependiendo donde este situado el enemigo, pero esto no es todo, el valor de los combates redice en la cantidad de tiradas de las que dispongamos y para ello contaremos con pociones y armas que nos permitir\u00e1n lanzar el dado varias veces.</p>\n<p>Una vez que el impacto es efectivo, nuestra arma nos indica cuanta vida perder\u00e1 el enemigo, si logramos reducirla a cero, la criatura sera derrotada y recibiremos un interesante bot\u00edn.</p>\n<p>Nuestro objetivo es com\u00fan. Alcanzar las mazmorras, superar los desaf\u00edos que se nos presenten y encontrar un objeto oculto en las oscuras salas de este escenario.</p>\n<p>Si quieres ampliar esta informacion y conocer otros aspectos sobre Sword Song of Edge, te invito a descargar el manual de Instrucciones que encontraras al final de esta entrada o <a href=\"http://www.mediafire.com/view/1n2perlggvv9u0n/Manual_Sword_Song_of_Edge.pdf\">aqu\u00ed</a></p>\n<p><strong>\u00bfQU\u00c9 OS PROPONGO CON ESTE JUEGO?</strong><br/>\nEs un juego sencillo para todos los p\u00fablicos con una enorme cantidad de contenidos que hace que cada aventura sea nueva y refrescante, la estructura del juego es modular por con siguiente las apariciones de los enemigos, su cantidad y las recompensas que obtengamos son totalmente aleatorias haciendo que las partidas siempre sea distintas. Aventuras de poca duraci\u00f3n y un sistema de evoluci\u00f3n de personajes basado en la acumulaci\u00f3n de objetos, ademas de poder utilizar estos contenidos para nuevas partidas hacen de Sword un juego ameno que cumple con el esp\u00edritu aventurero de cualquier jugador. </p>\n<p>Veamos que nos depara este mundo sombr\u00edo.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/904/verkami_fb8c1da37054ee3b0726afa4448b69b0.jpg?1392990961\"/></p>\n<p>Eres un guerrero ca\u00eddo de la gran guerra de los hombres, has sido elegido para emprender un viaje contra la oscuridad y alcanzar las Monta\u00f1as de Umbra portando el coraz\u00f3n de las mazmorras, un objeto de utilidad desconocida dividido en 9 trozos y ocultos en las profundidades de los distintos escenarios.</p>\n<p>A medida que avancemos en la aventura nuestro h\u00e9roe comenzara a recuperar humanidad lo que le permitir\u00e1 reencarnarse y poder usar otros tipos de armas mas poderosas.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/905/verkami_c1e1920bc65e0009215a1b92b047bfa0.jpg?1392990982\"/></p>\n<p>Cada acto de Sword nos presenta un escenario exclusivo con su propia colecci\u00f3n de criaturas y armas. Los jugadores se adentraran en estas tierras bald\u00edas con el fin de alcanzar el final y poder acceder a nuevos actos, no sin antes adentrarnos en las profundidades y recuperar el coraz\u00f3n de la mazmorra. Con este objeto en nuestro poder, emprender camino hacia la salida en direcci\u00f3n a las Monta\u00f1as de Umbra.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/204/verkami_b491aba7fdf7ddfc28d889fb4ca2a237.jpg?1393492925\"/></p>\n<p><strong>Cada escenario esta formado por plantillas. Cada edici\u00f3n incluye 1 escenario exterior compuesto por 15 plantillas 10x7 y una mazmorra formada por 10 plantillas 10x7.</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/205/verkami_0be5063d9bd7097a639b44832f0701d4.jpg?1393493029\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/211/verkami_a5157dd4cc8dbdaea606a71ad2641678.jpg?1393494867\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/212/verkami_5b81d24fef5a4c97d7e7f6f13cdf2b63.jpg?1393494875\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/906/verkami_111f04654ff94a8e51e54f7da266662c.jpg?1392991004\"/></p>\n<p>Sword nos presenta una enorme aventura y por igual una gran variedad de contenidos. Para poder disfrutar de este juego es recomendable los dos primeros actos o por lo menos el 1\u00ba acto y el 1\u00ba Volumen de los Artifex. Incluido de regalo si alcanzamos los 9.000\u20ac. Este volumen esta pensado para agilizar el sistema de movimiento y ataque, haciendo que la partida sea mas estrat\u00e9gica ya que daremos ordenes concretas a nuestro h\u00e9roe a cambio de tener un espacio menos para equipos.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/229/verkami_8cd9c37aae5c25366ff43f3f09d2e82b.jpg?1393501851\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/208/verkami_cc6aa35785a5b98659e08c1f91b23777.jpg?1393493831\"/></p>\n<p>Mas de 100 armas distintas para que dispongas de una gran cantidad de medios para el combate y elijas el arma que mejor se adapte a tu estilo de juego.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/209/verkami_c2809cd0a15ce662378c103b5930108c.jpg?1393494041\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/907/verkami_4e85747c19aacbf9a39e036101f75bf8.jpg?1392991028\"/></p>\n<p>Cada escenario incluye su propia colecci\u00f3n de criaturas que sirven a la oscuridad y se interpondr\u00e1n en nuestro camino.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/215/verkami_f08a734cc654348a69d33e3d51844c7b.jpg?1393495138\"/></p>\n<p>Existen varios tipos, desde Esbirros sirvientes hasta entes de control, Esbirros mas poderosos que utilizan un ejercito de criaturas a su servicio siendo un temible enemigo.</p>\n<p>Sword re\u00fane mas de 70 enemigos con sus propios datos y  habilidades que nos pondr\u00e1n a prueba en todo momento.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/908/verkami_9cffecdb036a30b5e17e357086a17ffb.jpg?1392991047\"/></p>\n<p>Cuenta la leyenda de unos tomos sagrados de un gran poder que ense\u00f1an el arte de la espada y escudo a los guerreros, estos son los Artifex, una serie de libros que modifican las condiciones de juego y otorgan a nuestros h\u00e9roes distintas habilidades. El primer Volumen de los Artifex lo podemos encontrar en el acto 2, una colecci\u00f3n de tarjetas que nos permiten mover y atacar en lugar de usar un dado de seis caras haciendo el juego mas estrat\u00e9gico.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/230/verkami_6c712a125ca6989bc524e5b7d642f798.jpg?1393501966\"/></p>\n<p>Por otro lado tenemos las pociones, desde tiempo inmemorial han sido la bebida de h\u00e9roes y en Sword no son menos, una gran colecci\u00f3n de pociones con diversos efectos.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/231/verkami_023025cee1296bf25c70a459c7e40925.jpg?1393502073\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/141/verkami_f07e823de92e9f223823d152ee6359cc.jpg?1393412198\"/></p>\n<p>Sword nos presenta una enorme aventura y por igual una gran variedad de contenidos.</p>\n<p>Cada edici\u00f3n incluye un escenario exterior y una mazmorra, una peque\u00f1a colecci\u00f3n de armas y enemigos. Las partidas son acumulativas, los jugadores podr\u00e1n conservar los botines obtenidos en partidas anteriores.</p>\n<p>Cada edici\u00f3n tambi\u00e9n posee un escenario especial (las torres de los Artifex. Contenido por separado) con este nuevo escenario dispondremos de 3 niveles distintos en cada acto. Escenario exterior, Torre de los Artifex y mazmorra.</p>\n<p>Cada edici\u00f3n viene en una caja 25x15x5 Fabricada en Espa\u00f1a por una empresa especializada.</p>\n<p>Pero echemos un vistazo mas de cerca a las distintas ediciones.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/910/verkami_e4856be741ffc4246da85cc3047f21b1.jpg?1392991107\"/></p>\n<p>Nuestros h\u00e9roes comenzaran la aventura aqu\u00ed, volver\u00e1n de entre los muertos y comenzaran su viaje como un Esqueleto pero a medida que avancemos entre actos recuperaremos el resto de piezas y con ello nuestra humanidad.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/911/verkami_c75c9d01c2f765f38199ae5ed6d09573.jpg?1392991123\"/></p>\n<p>Un nuevo escenario se nos presenta. En este segundo acto nuestros h\u00e9roes tendr\u00e1n acceso al primer Volumen de los Artifex y a un tablero de personajes para colocar equipos. Una nueva colecci\u00f3n de enemigos y nuevas armas con efectos tales como la petrificaci\u00f3n.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/912/verkami_720bd6c5c1b94d80ad6d5091d7ac7a24.jpg?1392991141\"/></p>\n<p>El camino ha sido largo pero apenas a comenzado. En este nuevo acto nuestros H\u00e9roes tendr\u00e1n que atravesar un espeso Bosque, pero cuidado, este bosque es venenoso y es muy peligroso estar mucho tiempo en algunas zonas.</p>\n<p>Con este nuevo acto dispondremos de un tercer y ultimo tablero como retornado para equipar nuestras armas y una colecci\u00f3n de armas venenosas.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/913/verkami_8b13bdb0d8fb8eade1aed6b839347004.jpg?1392991159\"/></p>\n<p>El viaje continua en estas bastas llanuras donde reposa miles de almas. Ahora nuestros personajes podr\u00e1n recobrar su forma humana y utilizar un tablero de personajes mas avanzado, tambi\u00e9n podr\u00e1n equipar armas mas poderosas y armaduras, pero todas tienen una durabilidad y sera necesario echar mano al martillo para repararlas.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/914/verkami_b582a97583af7e471d0415c037312a47.jpg?1392991178\"/></p>\n<p>Nos encontramos a mitad de camino de nuestro destino. Ya han sido decenas de combates pero el destino nos depara aun mas retos. Con este nuevo acto nuestros reci\u00e9n resucitados h\u00e9roes dispondr\u00e1n de un segundo tablero de personajes avanzado y una nueva colecci\u00f3n de armas para hacer frente a una nueva colecci\u00f3n de enemigos en su misi\u00f3n de reunir los corazones de las mazmorras.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/915/verkami_39ab4b41fb06f6e55351d67ba5dfa109.jpg?1392991203\"/></p>\n<p>Despu\u00e9s de superar innumerables desaf\u00edos alcanzamos las Colinas de la Tortura un lugar poco grato donde el comit\u00e9 de bienvenida estar\u00e1 a la altura de unos h\u00e9roes bien pertrechos. Con este nuevo acto  tendremos acceso al tercer y ultimo tablero de personaje como hombres donde equipar las mas de 50 armas incorporadas al mazo hasta el momento.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/916/verkami_74c74553b8e007413ef78008f758b621.jpg?1392991234\"/></p>\n<p>El preludio del fin. Este es el motivo de tanta preparaci\u00f3n a lo largo de 6 aventuras. Nuestros h\u00e9roes ya poseen un gran poder y una colecci\u00f3n de armas dignas de un h\u00e9roe, ahora es el momento de hacer uso de todas las habilidades reunidas, todos los vol\u00famenes de Artifex y un buen pu\u00f1ado de pociones para el principio de un gran desafi\u00f3.</p>\n<p>Con este acto surgen las armas m\u00e1gicas y un tablero de personajes definitivo, el tablero santo, mas avanzado con indicadores para armadura y contador de magia.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/917/verkami_72e4ce1ca9b507ff093169adda6e72e8.jpg?1392991264\"/></p>\n<p>Ya poco se puede hacer para sorprender a nuestros h\u00e9roes, pero en este acto la oscuridad jugara un papel definitivo. Comenzara a avanzar y a cubrir el escenario con el fin de sumir en las tinieblas todo aquel que este de paso por el sendero. Nuestros h\u00e9roes tendr\u00e1n que atravesar este escenario r\u00e1pidamente antes de que la oscuridad lo consuma y no sea posible escapar.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/918/verkami_914d6f6a3eb900e7d530ce0fd0bb8e60.jpg?1392991289\"/></p>\n<p>Es la meta, todo por lo que hab\u00e9is luchado, delante de vosotros se encuentran las monta\u00f1as de Umbra envueltas en oscuridad y tinieblas. Ya en este punto solo se desvelara el secreto que os aguarda en las paginas del manual del acto 9.</p>\n<p><strong>\u00bfQUIERES AVENTURA?</strong><br/>\nSword es un Dungeon Crawler 2D r\u00e1pido y sencillo que pondr\u00e1 a prueba nuestra pericia para elegir las mejores armas. Los jugadores acumularan poder y riqueza para completar su viaje, pero las distintas direcciones que escojamos marcaran el destino de nuestros h\u00e9roes.</p>\n<p>El jugador Conserva sus equipo para continuar jugando con el en nuevas aventuras. Acumular mayor riqueza y nuevos botines.</p>\n<p>A medida que iniciamos nuevos actos, los jugadores tendr\u00e1n acceso a nuevos contenidos y estos a su vez se podr\u00e1n mezclar con actos anteriores. Cada nuevo acto nos permite acceder a un nuevo tablero de personajes y de este modo disponer de muchos mas equipos para completar nuestra aventura pero esto no es todo.</p>\n<p>Cada escenario incluye una Mazmorra que se desvela de forma aleatoria. Si cuentas con el Pack \u201cTorre de los Artifex\u201d tendr\u00e1s acceso a una segunda mazmorra, unas siniestras torres que esconden peligrosos enemigos y nuevos vol\u00famenes de los Artifex.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/919/verkami_648040d89d294fb5831d14b9958432ba.jpg?1392991324\"/></p>\n<p>En cada uno de los escenarios de Sword Song of Edge, existen unas altas y oscuras torres que esconden poderosos enemigos y grandes tesoros. Entrar en una de estas torres esta solo al alcance de un h\u00e9roe bien preparado y el objetivo sera escalar a lo mas alto para recuperar un volumen oculto de los Artifex.</p>\n<p>Este contenido va por separado y posee su propia colecci\u00f3n  de objetos. Un mazo de 56 tarjetas, fichas y enemigos. Motivo por el que cual es un contenido por separado para cada acto.</p>\n<p><strong>\u00bfQUIERES M\u00c1S AVENTURA?</strong><br/>\n\u00bfA\u00fan te sabe a poco? Pues todav\u00eda hay mas aventura. Despu\u00e9s de completar nuestra misi\u00f3n se habilitan los Mods como el Mod Darkness, todos los escenarios son proclives a quedar cubiertos de oscuridad y nuestra aventura se desata a contrarreloj.</p>\n<p>\u201cEl Mod Adventure\u201d surge el gremio de h\u00e9roes. Un tabl\u00f3n de misiones en los distintos escenarios y nuestros h\u00e9roes tendr\u00e1n como objetivo cumplir los encargos.</p>\n<p>\u201cEl Mod Crafter\u201d \u00bfcrees que tienes las mejores armas? \u00bflas mejores pociones? \u00bfcrees que lo mejor se encuentra tirado en el suelo enterrado bajo escombros u ocultos en viejos cofres que se abren con una llave? Eso es porque no has intentado fabricar un arma. De hecho, tu arma a medida, elige de una lista el arma que mas te interese y ve a por las piezas. Estamos convencidos que los esbirros no te lo agradecer\u00e1n</p>\n<p><strong>MINIATURAS</strong><br/>\nCon este \u00faltimo y definitivo pack de Sword Song of Edge se da por terminado. Un pack de miniaturas para que el juego tenga el mejor aspecto. Hacerlo mas atractivo esta a tu alcance. Alcancemos los 40.000\u20ac y este pack estar\u00e1 en marcha.</p>\n<p>\u00bfDEMASIADA CARGA PARA UN VIAJE TAN LARGO?<br/>\nNo te preocupes, Sword Song of Edge esta disponible en descarga digital, puedes colaborar con el proyecto y recibir los enlaces para fabricar tu propio juego y disfruta de todos los Actos de Sword Song of Edge con nuestros mejores deseos. Comparte el juego y disfruta de una aventura sencilla y desenfadada donde esta en tus manos el destino de este mundo.</p>\n<p><strong>\u00bfCREES TENER SUFICIENTES DUNGEON?</strong><br/>\nSword no es solo un juego de aventuras, es uno de los juegos de aventuras mas grandes que se han hecho jamas. La disposici\u00f3n de los escenarios permiten que se incluyan nuevas zonas por encima y por debajo de los escenarios creando un enorme mapa por el cual viajar y completar infinidad de misiones que se re\u00fanen en el primer manual de Adventure y lo mejor es que el juego esta dise\u00f1ado para partidas muy r\u00e1pidas que no superen los 30 minutos.</p>\n<p>Al ser un juego modular sin m\u00e1ster, nuestro avance sera una incertidumbre. No hay escenarios predefinidos y la aparici\u00f3n de los enemigos es distinta en cada partida. Podemos encontrarnos cualquier cosa antes del final del escenario.</p>\n<p>Olv\u00eddate de escenarios predefinidos, enemigos establecidos, derribar puertas o hacer chequeo. Sword es un juego r\u00e1pido y desenfado donde prima una ley \u201cEl \u00fanico Esbirro bueno es el Esbirro muerto y mejor que un Esbirro muerto es el que te dice donde est\u00e1n sus colegas\u201d.</p>\n<p>La partida no se prepara previo al inicio, el tablero se desvela a medida que avancemos. Los enemigos surgen de una tabla aleatoria y las armas de un mazo tambi\u00e9n aleatorio. En definitiva es el Dungeon Crawler mas sencillo en el mercado y es el mas grande del genero.</p>\n<p>La colecci\u00f3n completa que esta calculada en mas de 100 armas, mas de 70 enemigos, 2.000 fichas y mas de 1.000 tarjetas dividido en 21 pack`s.</p>\n<p>Si nos ayudas a alcanzar la financiaci\u00f3n de los 40.000\u20ac se incluir\u00e1 las mas de 70 miniaturas de esbirros a la edici\u00f3n completa y estar\u00e1 disponible para el resto de Backers las miniaturas de los actos que hayan encargado.</p>\n<p>Apoya el proyecto con la aportaci\u00f3n que creas apropiada. De la misma manera espero que disfrutes de Sword Song of Edge tanto como he disfrutado dise\u00f1ando un juego de aventuras ameno pensado para jugadores que les gusta la acci\u00f3n r\u00e1pida y sacar el mayor partido al tiempo que dedican a una partida.</p>\n<p>\u00bfImpaciente por ver el progreso de la campa\u00f1a? No te preocupes, compartimos el mismo sentimiento y para amenizar la espera os pongo a vuestra disposici\u00f3n el manual del Acto 1, la versi\u00f3n gratuita para imprimir del acto 1 y el Volumen 1 de los Artifex.</p>\n<p><strong>Acto 1</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/920/verkami_6917dfea8273c8643ef167e7189c1ae2.jpg?1392991762\"/></p>\n<p><strong>Manual Sword Song of Edge Acto 1:</strong> http://www.mediafire.com/view/1n2perlggvv9u0n/Manual_Sword_Song_of_Edge_acto_1.pdf</p>\n<p><strong>Version imprimible del acto 1:</strong> https://www.mediafire.com/?islms72iwodzb0n</p>\n<p><strong>Artifex volumen 1:</strong> http://www.mediafire.com/download/7ol0y2rufjz0vbt/artifex_Volumen_1.rar</p>\n<p><strong>Acto 2</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/925/verkami_9f68fda3b8a9fef801b216219707d020.jpg?1392993019\"/></p>\n<p>Los distintos escenarios son modulares y forman el camino que seguir\u00e1n nuestros h\u00e9roes. Cada zona se desvela de forma aleatoria. Dispondremos de variados escenarios que dan lugar a cantidades variables de enemigos a nuestro paso.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/237/verkami_003ebd8b81047e782a2e93438fd965fc.jpg?1393510678\"/></p>\n<p>Todos los escenarios de todas las ediciones poseen el mismo formato con sutiles cambios que los hacen paquetes exclusivos e independientes pero todos conservan la misma esencia, enemigos, combates y mucha aventura.</p>\n<p>Ahora imag\u00ednate una estupenda colecci\u00f3n de 9 actos. 9 escenarios por los que viajar y un buen pu\u00f1ado de extras. Imag\u00ednate luchar contra un autentico ejercito de enemigos al mismo tiempo que la oscuridad avanza e infesta el escenario. Ahora imagina que tras ese ejercito esta nuestro objetivo, una puerta que conduce a una sala donde esta oculto un poderoso objeto.</p>\n<p>O si lo prefieres y lo tuyo es explorar, imagina una aventura, una misi\u00f3n, dar caza a una criatura oculta en un escenario concreto que ha estado atacando un poblado. 50 piezas de oro si le das caza. Viaja hasta el escenario, encuentra a la bestia y acaba con ella.</p>\n<p>Disfruta de decenas de aventuras con el Mod Adventure. \u00bfHas completado la aventura? Seguro que aun no eres un autentico h\u00e9roe hasta que consigas el emblema de los aventureros.</p>\n<p><strong>\u00bfCREES QUE ES DEMASIADO PARA UN SOLO HOMBRE?</strong><br/>\nSword y sus distintas ediciones est\u00e1n dise\u00f1adas a falta de un montaje del arte para producci\u00f3n. No es la primera vez que desarrollo proyectos de este tipo, ni t\u00edtulos personales llevamos del ordenador a la mesa, puedes ver algunos otros trabajos que he desarrollado en el siguiente enlace: http://alaincreaciones.carbonmade.com/projects/4518872#2</p>\n<p><strong>\u00bfC\u00d3MO ES POSIBLE COMBINAR 18 EDICIONES EN UNA SOLA?</strong><br/>\nCada caja de Sword Song of Edge es un juego independiente, siendo 9 Actos m\u00e1s 9 torres y 4 Mods que modifican los 9 actos, un total de 22 packs. El contenido de cada edici\u00f3n es totalmente distinto al resto, pero poseen el mismo formato. La misma cantidad de fichas y tarjetas donde solo cambia el dise\u00f1o y los datos de los distintos objetos. Cuando los jugadores eligen un acto, acumulan objetos que podr\u00e1n portar en nuevos actos siendo totalmente compatibles.</p>\n<p>Sword es una categor\u00eda de juego conocida como Dungeon Crawler, yo voy un poquito mas all\u00e1 y aporto el concepto masivo al genero, siendo un Dungeon acumulativo entre ediciones.</p>\n<p>Cada pack y sus componentes poseen el mismo dise\u00f1o y criterio pero poseen un fondo distintivo de la edici\u00f3n a la que pertenece. De esta forma los jugadores usaran una edici\u00f3n y al terminar la aventura, guardaran las piezas no usadas en su correspondiente caja y solo conservaran los objetos \u201ctarjetas y dem\u00e1s\u201d que podr\u00e1n usar en un nuevo acto. Este sistema de colores distintivos, tambi\u00e9n se utiliza para saber a que edici\u00f3n pertenecen las torres de los Artifex.</p>\n<p>Si solo dispones de un acto, igualmente podr\u00e1s jugar sin trabas. Comenzar la aventura y competir con tus compa\u00f1eros en la b\u00fasqueda del coraz\u00f3n de las mazmorras, pero si cuentas con la edici\u00f3n completa, tendr\u00e1s una gran aventura de nueve actos, docenas de equipos y criaturas en mas de 25 escenarios diferentes para explorar.</p>\n<p><strong>\u00bfCREES QUE EL PRECIO NO EST\u00c1 AJUSTADO Y QUE PODR\u00cdA QUEDAR TODO MEJOR EN UNA SOLA EDICI\u00d3N DE CAJA \u00daNICA?</strong><br/>\nLa idea de varias cajas peque\u00f1as es por el sistema de hacer el juego accesible por 20\u20ac y para los que deseen una experiencia completa puedan adquirir el resto de paquetes de manera individual hasta el punto que les pueda interesar.</p>\n<p>Ademas, cada edici\u00f3n es independiente y acumulativa. El \u00fanico modo de poder conseguir este resultado es con ediciones individuales. Dado que entre actos se utilizan unos componentes determinados, un packaging para cada edici\u00f3n permite tener los componentes de juego ordenados.</p>\n<p>Una caja \u00fanica con mucho contenido no es viable en cuanto unidades m\u00ednimas / usuario interesado. Es por ello que se ha optado por crear diversos paquetes que me permiten realizar una producci\u00f3n conjunta, cumplir con el m\u00ednimo de producci\u00f3n y ofrecer un precio accesible. Todo esto esta reflejado en la cantidad de financiaci\u00f3n necesaria, siendo en caso contrario necesaria una financiaci\u00f3n superior por un contenido mayor.</p>\n<p>Ahora os dejo con una estupenda colecci\u00f3n de recompensas que espero, os termine de convencer sobre el producto que de forma exclusiva ten\u00e9is a vuestra disposici\u00f3n.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/417/verkami_3c1895f7c23f842fbe566feb9c52acee.jpg?1393775171\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/408/verkami_1a767a21cad0759240e1d4e4bf3498b5.jpg?1393773854\"/></p>\n<p>Sword se lanza a producci\u00f3n. Se fabricaran los actos encargados.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/409/verkami_5bd83b0f81f3ce8073d544fe9fd4310f.jpg?1393773971\"/></p>\n<p>Se incluir\u00e1 un mazo de 56 tarjetas al acto 1 para que puedas usar los Artifex desde el Acto 1.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/411/verkami_5c730abdf65e2de5ac03cfb1f09e4fb7.jpg?1393774549\"/></p>\n<p>Se incluir\u00e1 una libreta al acto 1 para apuntar el bot\u00edn de nuestro h\u00e9roe y un pack exclusivo de pociones. Un nuevo mazo exclusivo de pociones que podr\u00e1s portar entre actos.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/416/verkami_1e07365c03192d9753e48ce0502356f2.jpg?1393774876\"/></p>\n<p>Se incluir\u00e1 el Mod Darkness a cada acto 1.</p>\n<p>Se desata la oscuridad. Durante la partida la oscuridad cubrir\u00e1 los escenarios, los jugadores deben completar la aventura antes de que sea demasiado tarde. Juego de fichas de oscuridad 2x2 para colocar en los sectores, manual de instrucciones y nuevos tableros de aparici\u00f3n de enemigos.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/418/verkami_b5fe18cd50db9579834b45495497b1a5.jpg?1393775649\"/></p>\n<p>Se incluir\u00e1 el Mod Adventure a cada acto 1.</p>\n<p>Manual de misiones, tarjetas y pack de fichas 2x2.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/419/verkami_b9a5bd6d794aa6a46c756dc7f832678b.jpg?1393776232\"/></p>\n<p>Se incluir\u00e1 el Mod Crafter a cada acto 1.</p>\n<p>Manual de fabricaci\u00f3n de objetos, tarjetas y pack de fichas 2x2.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/423/verkami_efb4b4c1cd34253345f9a2a677a8b465.jpg?1393776822\"/></p>\n<p>Se incluir\u00e1 el Mods Sub mundos a cada acto 1. Este mod crea ruta de tuneles para los diversos escenarios de Sword Song of Edge.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/420/verkami_71376e6deaab6437f79e74e6cad58946.jpg?1393776250\"/></p>\n<p>Se habilitan las miniaturas para los mas de 70 esbirros de Sword Song of Edge. Se incluir\u00e1n de regalo a la edici\u00f3n todos los actos de Sword y edici\u00f3n absoluta. Para el resto de Backers se podr\u00e1n a su disposici\u00f3n las miniaturas de los actos encargados.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/422/verkami_455a74a264e94b4bc65a54ce2123cacb.jpg?1393776685\"/></p>\n<p>Todas las Torres de los Artifex de regalo. Recibir\u00e1s la Torre de los Artifex correspondiente a los actos que hayas encargado y recibir\u00e1s todas las bonificaciones. Pack`s de tarjetas, libreta de apuntas. Los 3 Mods de Sword y las miniaturas de los actos que tengas de Sword Song of Edge.</p>\n<p>Encarga por 140\u20ac la edici\u00f3n todos los actos y colabora para conseguir todo el contenido de Sword con todos los extras. 22 cajas con todos los actos de Sword Song of Edge, todas las Torres de los Artifex, mas de 70 miniaturas y demas extras.</p>\n<p><strong>NOTA SOBRE LAS RECOMPENSAS</strong><br/>\nTan solo con 300 Backers que adquieran el pack \u201ctodos los Actos\u201d alcanzaremos el objetivo de las miniaturas y se incluir\u00e1n gratuitamente. No perd\u00e1is esta oportunidad.</p>\n<p>Se expecifica que se incluyen las recompensas a cada acto 1 entendiendo que pueden haber pedidos conjuntos. Una sola copia de un mod, esta preparado para funcionar con todos los actos.</p>\n<p><strong>Con un solo Mod, podras modificar los 9 actos de Sword song of Edge</strong></p>\n<p><strong>Datos t\u00e9cnicos sobre las recompensas \u2013 IMPORTANTE LEER -</strong></p>\n<p>Las recompensas est\u00e1n sujetas a modificaciones a la baja, esto quiere decir que, una vez en producci\u00f3n si tengo la oportunidad de incluiros cualquier clase de extra que entre dentro del presupuesto, a ciencia cierta os lo incluir\u00e9 porque este proyecto solo se conseguir\u00e1 gracias a vuestro apoyo, con lo cual es tanto vuestro como mio.</p>\n<p><strong>DATOS T\u00c9CNICOS SOBRE LA EDICI\u00d3N</strong><br/>\nSe producir\u00e1n todos los actos que reciban aporte. Esto quiere decir que si deseas el acto 9, se fabricara el acto 9, no importa si son 5 copias o 20 copias. El modelo que usare para esta edici\u00f3n, permite una producci\u00f3n conjunta. Fabricar 100 unidades de un acto y 50 unidades de otro, etc.</p>\n<p>En esta campa\u00f1a est\u00e1n disponibles todos los actos, la tirada m\u00ednima que realizare es de 500 unidades de los actos solicitados. Se usara para esta edici\u00f3n un modelo de producci\u00f3n conjunta, por un lado me permite cumplir con la tirada de 500 unidades y a su vez me permite ofrecer un precio competitivo.</p>\n<p>Si la cantidad de aportes es mayor, la cantidad de unidades sera mayor. De este mismo modo puedo incluir las recompensas que se fabrican en la misma tirada.</p>\n<p><strong>\u00bfC\u00d3MO FUNCIONA EL PASE DE TEMPORADA?</strong><br/>\npreviendo la posibilidad de que solo se soliciten determinados actos y otros actos no. es muy seguro que se lance una segunda campa\u00f1a de verkami para lanzar esos actos que no han recibido aportes y por consiguiente no se han fabricado.</p>\n<p>El pase de temporada funciona para todas las campa\u00f1as. Recibir\u00e1s una tarjeta con tus datos y estar\u00e1 vinculado ese numero de Backer con su correo electr\u00f3nico. Bastara que en futuras campa\u00f1as hagas tu aporte, comprobar\u00e9 que estas en la base de datos y con ello tendr\u00e1s los gastos de envi\u00f3 cubiertos ademas de posibles recompensas por haber participado en la campa\u00f1a de Sword desde el principio.</p>\n<p>\u00bfque incluye el pase de temporada? Envi\u00f3 a 1 destinatario de su pedido y un embalaje de refuerzo que os garantiza recibir vuestro juego sin imperfecciones.</p>\n<p>\u00bfporque no incluyes los gastos de envi\u00f3 en el juego? Es posible el pago contrarrembolso, pero tambi\u00e9n me interesa la idea de que se formen grupos para realizar pedidos, de esta forma puedo concentrar los env\u00edos.</p>\n<p>Incluir los gastos de envi\u00f3 a cada paquete, har\u00e1 que el precio suba innecesariamente, los pedidos conjuntos no servir\u00e1n y en caso de que quieras ampliar tu aporte con mas actos, el precio subir\u00e1 demasiado y estar\u00e1s aportando mas gastos de envi\u00f3 que lo realmente necesario.</p>\n<p><strong>Los env\u00edos son para territorio Espa\u00f1ol, sujeto a modificaciones.</strong></p>\n<p>\u00bfComo recibir\u00e9 mi pedido? Embalado correctamente y si es posible reforzado, soy consciente que los env\u00edos reciben golpes, por ello se reforzara el envi\u00f3 con todos los medios necesarios para que tengas el juego sin imperfecciones. Sword tiene garant\u00eda, cualquier imperfecto o incidencia puedes escribirme a <strong>alain_creaciones@hotmail.es</strong> para solventarlo y sera mi m\u00e1xima prioridad.</p>\n<p>\u00bfOtro m\u00e9todo para env\u00edos? Contrarrembolso. Corres con los gastos de envi\u00f3. Para pocas unidades puede salir bien pero como la empresa contabiliza el peso, puede no salir tan bien.</p>\n<p>Si quieres reducir costes, organiza un envi\u00f3 entre varios amigos y que un destinatario reciba el pedido. Un \u00fanico envi\u00f3 me facilita la gesti\u00f3n y corro con los gastos extraordinarios si tengo que enviar 50 cajas a un \u00fanico punto.</p>\n<p><strong>\u00bfa que se destinara el dinero?</strong> se destinara a los actos solicitados, esto me reportara una diferencia de fondos que destinare a fabricar otros actos hasta el punto que sea posible.</p>\n<p><strong>TIEMPO DE ESPERA</strong><br/>\nLa duraci\u00f3n del Verkami es de 40 d\u00edas. A este periodo hay que incluirle 10 d\u00edas de tramitaciones de la direcci\u00f3n de Verkami, 30 d\u00edas Aproximados de producci\u00f3n Si la cadena de montaje no esta copada en esas fechas siendo posible un retraso de 30 d\u00edas para esperar la cola de producci\u00f3n y 7-14 d\u00edas el envi\u00f3 tomando en consideraci\u00f3n que hay que embalar el pedido y tramitar su envi\u00f3.</p>\n<p>En caso de alcanzarse el limite de los 40.000\u20ac se tramitaran las miniaturas que incluye una duraci\u00f3n similar a la de producci\u00f3n pero es mas proporcional al trabajo encargado y eso depende de los pedidos.</p>\n<p>Sword Song of Edge esta dise\u00f1ado pero en caso de alcanzar las recompensas de los Mod\u00b4s, haran falta 30-40 d\u00edas para preparar el contenido y enviarlo a producci\u00f3n.</p>\n<p>Una vez finalizada la campa\u00f1a, los Backers deber\u00edan recibir en un plazo de 90 d\u00edas su pedido.</p>\n<p>Sin mas motivos espero que esta obra haya sido de vuestro agrado y espero con mucha ilusi\u00f3n vuestro apoyo a la campa\u00f1a.</p>\n<p>Un saludo y Gracias.</p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "1.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8090-symphonic-heavy-metal-saint-seiya", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25761/thb.png?1393354357", "time_left": "Quedan 16 d\u00edas", "current_amount": "464\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>\u00a1Hola a todos!</p>\n<p>Somos <a href=\"https://www.facebook.com/SideQuestBand\"><strong>SideQuest</strong></a>, una banda de Symphonic-Power Metal de Madrid que ha grabado un disco llamado <strong>\"Myths And Constellations\"</strong>, dedicado totalmente a la serie japonesa <em>Saint Seiya</em> (conocida en Espa\u00f1a como \"Los Caballeros del Zodiaco\").</p>\n<p>La grabaci\u00f3n y producci\u00f3n del disco ha sido totalmente independiente y autogestionada por m\u00fasicos, amigos y fans de la serie de todo el mundo, sin m\u00e1s motivo que el de rendir homenaje a una serie importante en nuestra infancia y adolescencia, y a la m\u00fasica independiente. Libre de discogr\u00e1ficas y dem\u00e1s intermediarios.</p>\n<p>\u00bfEres o eras fan de la serie? \u00bfTe gusta el Metal mel\u00f3dico y con toneladas de coros y arreglos orquestales? Entonces no dudes de que nuestro trabajo te va a encantar. Y si ya est\u00e1s considerando conseguir una copia, debes saber que <strong>esta financiaci\u00f3n ser\u00e1 la \u00fanica v\u00eda para conseguir una copia f\u00edsica del disco!</strong></p>\n<p>Pod\u00e9is escuchar muestras de todas las canciones aqu\u00ed:</p>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"400\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F136716213&amp;show_artwork=true&amp;color=0099CC&amp;auto_play=false&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe>\n<p>Y los tres singles que hemos mostrado como adelanto del disco:</p>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"400\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F136722538&amp;show_artwork=true&amp;color=0099CC&amp;auto_play=false&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"400\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F136722798&amp;show_artwork=true&amp;color=0099CC&amp;auto_play=false&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"400\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F136722996&amp;show_artwork=true&amp;color=0099CC&amp;auto_play=false&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nLas aportaciones se usar\u00e1n exclusivamente para pagar los gastos de imprenta necesarios para manufacturar el \u00e1lbum f\u00edsico (aproximadamente 800\u20ac por 200 copias digipack con doble CD) y costear los gastos de env\u00edo de las copias a los contribuyentes, prensa, radios, etc.</p>\n<p>En caso de superar el objetivo, se encargar\u00edan m\u00e1s de 200 copias a la imprenta para abastecer la demanda.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nLa recompensa de copia digital del disco se otorgar\u00eda instant\u00e1neamente en cuanto se hubiese confirmado el objetivo y cerrado el proceso de financiaci\u00f3n.<br/>\nLa recompensa de una copia del disco f\u00edsico llevar\u00eda aproximadamente de 4 a 8 semanas, entre lo que tarde la producci\u00f3n en la imprenta y el env\u00edo del material, especialmente si es a otros continentes.</p>\n</div>"}, {"category": "REGGAE Y SKA", "total_amount": "1.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8135-reggaelize-it-segon-disc-del-grup-roe-green-txipiaite-band", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25658/thb.jpg?1392993554", "time_left": "Quedan 16 d\u00edas", "current_amount": "470\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/608/verkami_e0ed51d63cc8daecd97a57e0869d780a.jpg?1393949038\"/></p>\n<p>Som el grup de m\u00fasica reggae <strong>ROE GREEN &amp; TXIPIAIT\u00c9 BAND</strong> i estem preparant l'edici\u00f3 del que ser\u00e0 el nostre segon treball discogr\u00e0fic.</p>\n<p>De moment, ja hem cobert la gravaci\u00f3, l'edici\u00f3, la mescla i la masteritzaci\u00f3 del disc i ara ens falta una mica d'ajut per continuar apostant per la nostra m\u00fasica i poder treure al mercat aquest treball en format CD.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/607/verkami_3376af02bab5567dbe9e5a542086d453.jpg?1393948936\"/></p>\n<p>Properament podreu veure a trav\u00e9s de la nostra <a href=\"http://www.txipiaite.com/ca/\">web</a> el videoclip de la can\u00e7\u00f3 \"People celebrate today\", corresponent al primer single del nou disc. </p>\n<p><strong>BIOGRAFIA</strong></p>\n<p>Des de finals de 2008 que hem actuat per diversos escenaris de Catalunya i els anys 2011 i 2012 vam actuar al Festival Rototom Sunsplash (Benic\u00e0ssim).</p>\n<p>Pel que fa als nostres treballs anteriors, us podem dir, en primer lloc, que l'any 2010 vam recopilar les nostres primeres can\u00e7ons en una maqueta que duia per nom \u201cRoots reggae to the people\u201d (premis: Lligamosques 2010 / Ebre Musik Ciutat de Tortosa 2011 / Reus Sona 2011). En segon lloc i gr\u00e0cies als premis rebuts, l'any 2012 vam editar el nostre primer disc, titulat \"Words for freedom\" (Picap). </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/609/verkami_c9e8a0b7aab419735b1b625167f5ac7f.jpg?1393949083\"/></p>\n<p>Podeu veure el <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=GldO3pAOrBE\">primer videoclip</a> i el <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=owM2w6xm5BMdel\">segon videoclip</a> d'aquell disc.   </p>\n<p><strong>A QU\u00c8 DESTINAREM LES VOSTRES APORTACIONS</strong></p>\n<p>Les vostres aportacions les destinarem a pagar la fabricaci\u00f3 dels CDs i assumir despeses financeres i postals i, si superem el m\u00ednim que hem fixat, gestionarem la distribuci\u00f3 i la promoci\u00f3 del disc. </p>\n<p><strong>CALENDARI</strong></p>\n<p>Durant el mes de maig organitzarem la presentaci\u00f3 del disc a Tarragona, que \u00e9s la nostra ciutat. Si aconseguim els diners del projecte, us farem entrega de les recompenses en aquell acte, en el qual hi haur\u00e0 una mica de festa i signatura de CD. </p>\n<p>Per si de cas no podeu venir a recollir les recompenses aquell dia, us demanem que ens envieu un correu electr\u00f2nic a <strong>roegreen@txipiaite.com</strong> i ens faciliteu la vostra adre\u00e7a postal per tal de fer-vos arribar les recompenses abans del 15.06.2014 (Us  enviarem el treball dins de la Pen\u00ednsula Ib\u00e8rica, Illes Balears i Can\u00e0ries).</p>\n<p>Estem en contacte per tots els mitjans i especialment via <a href=\"https://www.facebook.com/roegreentxipiaiteband\">Facebook</a> i via <a href=\"https://mobile.twitter.com/RoeGreenTXTB\">Twitter</a>!!!</p>\n</div>"}, {"category": "TEATRO", "total_amount": "3.000\u20ac", "tags": ["#infantil"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7938-encanteri-a-la-granja-gira-xanascat-14", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25201/thb.png?1392028702", "time_left": "Quedan 16 d\u00edas", "current_amount": "120\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>L'ORIGEN</strong><br/>\nL\u2019espectacle <strong>Encanteri a la granja</strong>  neix com  una idea de col\u00b7laboraci\u00f3 entre <a href=\"http://www.eulabad.net/\">Eul\u00e0lia Abad</a>, especialista en educaci\u00f3 musical infantil i <a href=\"http://silviamartin.aadpc.cat/\">S\u00edlvia Mart\u00edn</a>, actriu, directora i pedagoga teatral.</p>\n<p>El conte musicat que us presentem est\u00e0 escrit per <strong>Eul\u00e0lia Abat</strong> i \u00e9s el primer conte-quadern de la s\u00e8rie <strong>M\u00fasica i Valors</strong>, pensats per a nens i nenes de 2 a 6 anys i editat per <a href=\"http://www.elmusical.cat/\">Bellaterra Musica Edicions</a>.</p>\n<p><a href=\"http://www.trapezicinema.com/\">Produccions Trapezi Cinema</a> realitza des de 2008 les activitats del programa <a href=\"http://www.xanascat.cat/shownode.tjc?id=345\">Vacances en Fam\u00edlia de Xanascat</a>. Despr\u00e9s de l\u2019\u00e8xit de l\u2019espectacle de clown <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=tep0WXHTTe4\">La Bella dorment</a>, en gira des de 2010, aquest any ens plantegem la creaci\u00f3 d\u2019un nou espectacle destinat a un p\u00fablic familiar, per a incloure\u2019l dins el programa de la Generalitat. </p>\n<p><strong>SINOPSI I POSADA A ESCENA</strong><br/>\nPrenent el conte de l' <strong>Encanteri a la granja</strong> com  a punt de partida, el nostre l\u2019espectacle  explica una hist\u00f2ria a trav\u00e9s  del recurs m\u00e0gic del teatre d\u2019ombres.</p>\n<p>Una trobada entre la petita Ona i els animals que ens portar\u00e0 dins un univers de  <strong>poes\u00eda visual</strong> a partir de les diferents m\u00fasiques. Mitjan\u00e7ant un llenguatge de llums, ombres, moviment, expressi\u00f3 corporal, veu i m\u00fasica, aquesta hist\u00f2ria \u00e9s un recorregut de descobriments i coneixement per als infants i les seves fam\u00edlies. </p>\n<p>La implicaci\u00f3 i participaci\u00f3 del p\u00fablic a l\u2019espectacle, genera un ambient sensible d\u2019experimentar en fam\u00edlia amb art i el joc.</p>\n<p>L\u2019espectacle est\u00e0 protagonitzat per uns animals molt especials que viuen a una  granja. A partir de les seves aventures anirem descobrint els diferents instruments musicals i introduirem l\u2019experi\u00e8ncia i el gaudir de compartir valors com la pau i l\u2019alegria.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/202/verkami_f133084d818ba86da13dcf5b4fbeaec3.jpg?1392026361\"/></p>\n<p><strong>L\u2019EQUIP</strong><br/>\n<strong>Actriu i direcci\u00f3:</strong> S\u00edlvia Mart\u00edn <br/>\n<strong>Autora:</strong> Eul\u00e0lia Abad<br/>\n<strong>Vestuari:</strong> Costuart<br/>\n<strong>Espai esc\u00e8nic i atrezzo:</strong> Hispanotex<br/>\n<strong>Fotografia:</strong> Joan Parera<br/>\n<strong>V\u00eddeo:</strong> Joan Tom\u00e0s<br/>\n<strong>Il\u2022luminaci\u00f3 i so:</strong> Sergi Pascual<br/>\n<strong>M\u00fasica original:</strong> Elena Montan\u00e9<br/>\n<strong>Veu en off:</strong> S\u00edlvia Vilarrasa<br/>\n<strong>M\u00fasiques interpretades per:</strong><br/>\nLluna Aragon \u2013 viol\u00ed<br/>\nQueralt Camps \u2013 contrabaix<br/>\nJordi Clemente \u2013 guitarra ac\u00fastica i percussions.<br/>\nElena Montan\u00e9: veu, piano, acordi\u00f3 i percussions.<br/>\n<strong>Disseny gr\u00e0fic:</strong> Nat\u00e0lia Margarit<br/>\n<strong>Producci\u00f3:</strong> Produccions Trapezi Cinema</p>\n<p><strong>SOBRE LES RECOMPENSES</strong><br/>\nEls <strong>llocs on hi haur\u00e0 actuacions al llarg de la gira 2014</strong> s\u00f3n publicats a la agenda del nostre <a href=\"http://www.trapezicinema.com\">web</a>. B\u00e0sicament, hi serem en tots el albergs de la <strong>Xanascat</strong>. A banda, estarem a diversos teatres arreu de Catalunya.</p>\n<p>L\u2019espectacle consta d\u2019una s\u00e8rie d\u2019escenes en les quals es requereix la participaci\u00f3 del p\u00fablic. Amb la recompensa <strong>\"participaci\u00f3 a l'espectacle\"</strong> us podreu convertir en actors per un dia i pujar a l\u2019escenari.</p>\n<p>Les <strong>activitats regulars i puntuals</strong> que realitzar\u00e0 la <strong>Productora Trapezi Cinema</strong> durant el 2014 tamb\u00e9 s\u00f3n publicades al nostre <a href=\"http://www.trapezicinema.com\">web</a>. Entre d\u2019altres, el taller de Sensibilitzaci\u00f3 Musical per Nadons, el Taller de Trapezi i l\u2019espectacle La Bella Dorment.</p>\n<p>El <strong>Cd-llibret amb el conte i les m\u00fasiques de l\u2019espectacle</strong> inclou: Un conte il\u00b7lustrat amb dibuixos per a pintar els personatges i instruments que apareixen a l\u2019espectacle. A m\u00e9s, cont\u00e9 dos CD\u2019s, un audio-conte i les m\u00fasiques de l\u2019espectacle sense narraci\u00f3. Podreu trobar m\u00e9s informaci\u00f3 sobre el cd-llibret <a href=\"http://www.elmusical.cat/ed/fitxa.php?id=83\">aqu\u00ed</a>. </p>\n<p><strong>A QU\u00c8 DESTINAREM LES VOSTRES APORTACIONS</strong><br/>\nAmb el que recaptem de les vostres aportacions farem front a una petita part de les despeses per posar en marxa el projecte i despr\u00e9s fer gira amb <a href=\"http://www.xanascat.cat/\">Xanascat</a>. Entre els costos b\u00e0sics hi ha el  disseny de llums, l\u2019escenografia i l'atrezzo.</p>\n<p><strong>CALENDARI</strong><br/>\nA Setmana Santa s\u2019estrena l\u2019espectacle i estar\u00e0 de gira durant  el 2014.  La setmana del 14 d\u2019abril de 2014  es lliuraran recompenses a trav\u00e9s de la productora <a href=\"http://www.trapezicinema.com/\">Produccions Trapezi Cinema</a> .</p>\n<p><strong>EL V\u00cdDEO</strong><br/>\n<a href=\"http://vimeo.com/smartinmolina/encanteri\">Promo Encanteri a la Granja</a></p>\n<p><strong>Pots seguir-nos a:</strong><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/TrapeziCinema\">Facebook</a> / <a href=\"https://twitter.com/trapezicinema\">Twitter</a></p>\n</div>"}, {"category": "LITERATURA", "total_amount": "1.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8143-anheron-sentimientos-de-cuero-y-acero", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26929/thb.jpg?1395952093", "time_left": "Quedan 16 d\u00edas", "current_amount": "1.113\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>OBJETIVO CONSEGUIDO</strong><br/>\nLa cantidad m\u00ednima para que el proyecto se lleve a cabo ha sido conseguida. Muchas gracias a todos los que hab\u00e9is colaborado como mecenas o difundiendo el proyecto. El siguiente objetivo es alcanzar los 1.500\u20ac, para poder cubrir el importe \u00edntegro de la publicaci\u00f3n.<br/>\nLa impresi\u00f3n del libro ya ha comenzado. Estamos acelerando los plazos para que pod\u00e1is disfrutar lo antes posible de su lectura.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/297/verkami_81652b72c0e727be14f218812c807fa4.jpg?1395875024\"/><br/>\nEl proyecto es una realidad y la impresi\u00f3n f\u00edsica del libro comienza en este momento para evitar demoras. Por ello todos los colaboradores que han aportado al proyecto una cantidad igual o superior a 25\u20ac hasta el momento en que se ha alcanzado el objetivo, para agradecer su compromiso, aparecer\u00e1n en los agradecimientos finales del libro publicado. Todos aquellos mecenas que aporten a partir del lunes 24 de marzo ser\u00e1n incluidos en los cr\u00e9ditos y agradecimientos del <a href=\"http://anheron.blogspot.com.es/\">Blog</a> de Anheron y de la <a href=\"http://Cokelight.wix.com/anheron\">Web</a>.</p>\n<hr/>\n<p><strong>LA IDEA</strong><br/>\n\u00bfNo te ha pasado que siempre que lees un libro, por mucho que te guste la historia y la forma de narrarlo, siempre hay algo que cambiar\u00edas? Un personaje, una situaci\u00f3n, algo que a\u00f1adir, algo prescindible, otro final\u2026</p>\n<p>Es algo que siempre me ha pasado con tantos libros e historias que me han encantado desde peque\u00f1o. \u00bfCu\u00e1l fue mi decisi\u00f3n? Decid\u00ed elaborar mi propia historia. Decid\u00ed crear una aventura que fuese exactamente como yo quer\u00eda que fuera. Decid\u00ed escribir mi libro. Siempre he querido escribir un libro personal de esta tem\u00e1tica que me apasiona, contar la historia que yo quiero en un mundo y unas situaciones que yo he creado.</p>\n<p>Desde muy peque\u00f1o me encant\u00f3 la fantas\u00eda y lo medieval. <em>Dungeons &amp; Dragons,  Dragonlance, Se\u00f1or de los Anillos, Warhammer, Juego de Tronos</em>... Todos ellos han influido en m\u00ed, y de todos ellos hay un poquito en <strong>Anheron</strong>. </p>\n<p>Es mi historia, s\u00ed, pero es hija de los grandes de la fantas\u00eda que me ense\u00f1aron otros mundos a la vez que me aportaban mis mejores ratos de ocio. Todo aquello, que he visto, le\u00eddo y sentido, est\u00e1 presente en Anheron.</p>\n<p>Esta saga \u00e9pica de fantas\u00eda va dedicada al p\u00fablico adulto. Trata los problemas cotidianos de las personas y las relaciones entra ellas en un entorno duro y diferente. \u00a1An\u00edmate a leerlo! Los lectores del borrador lo han valorado en el <a href=\"http://anheron.blogspot.com.es/\">blog</a> con una nota media de 8,7.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/348/verkami_e5eb2d60cab5733285b2d3d9d2540564.jpg?1393673958\"/></p>\n<hr/>\n<p><strong>EL PROYECTO</strong><br/>\nAnte las dificultades que presenta el mundo editorial en la actualidad, debido a la crisis econ\u00f3mica general, a la transformaci\u00f3n que est\u00e1 sufriendo el sector y a la proliferaci\u00f3n de manuscritos gracias al mundo virtual, he decidido emprender la edici\u00f3n de mi libro mediante la autopublicaci\u00f3n. </p>\n<p>Es una opci\u00f3n compleja, llena de trabas y dificultades, pero una de las pocas fiables para llevar a cabo un proyecto repleto de ilusi\u00f3n.</p>\n<p>El primer escollo a salvar es financiar la edici\u00f3n del libro impreso. La publicaci\u00f3n en e-book es relativamente f\u00e1cil, pero en el tema literario soy un poco nost\u00e1lgico, y sigo defendiendo los libros en papel. </p>\n<p>Este proyecto responde a la necesidad de financiar unos elevados costes de edici\u00f3n, y a ello es a lo que se van a destinar todas las aportaciones realizadas por los mecenas. \u00bfQui\u00e9n mejor que los propios lectores interesados en conseguir el libro? Es una forma inusual, de pagar por adelantado el producto, que se recompensa (nunca mejor dicho) con gratificaciones exclusivas basadas todas, como se puede comprobar, en la relaci\u00f3n personal del autor y el ilustrador con el lector.</p>\n<p>Nunca me he planteado este proceso como una fuente de ingresos. Tan s\u00f3lo intento cubrir los elevados costes que me supone llevar a cabo el proceso de que mi libro llegue a la mayor cantidad de gente posible. Porque, al fin y al cabo, para poco sirve un libro si no lo lees m\u00e1s que t\u00fa.</p>\n<p>La ilustraci\u00f3n de la portada ha sido una colaboraci\u00f3n desinteresada de Juan Pablo Rodr\u00edguez Padilla, que decidi\u00f3 apoyarme en este proyecto sin conocerme y al que le estoy profundamente agradecido. \u00c9l es el artista que realizar\u00e1 las ilustraciones de las recompensas.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/349/verkami_1d126907628b584cea8812a859681db4.jpg?1393673970\"/></p>\n<hr/>\n<p><strong>RECOMPENSAS</strong><br/>\nLas recompensas se entregar\u00e1n preferiblemente en un acto de presentaci\u00f3n del libro o se acordar\u00e1 la entrega de manera individual con cada mecenas.</p>\n<p>La fecha y lugar del acto se informar\u00e1 a los mecenas por e-mail una vez finalice el proceso de recaudaci\u00f3n con \u00e9xito. De esta manera ser\u00e1 mucho m\u00e1s sencillo realizar las dedicatorias personalizadas en el acto y agradecer de manera individual la colaboraci\u00f3n de todos los participantes.</p>\n<p>Para aquellos colaboradores que no pudiesen asistir al acto, se acordar\u00e1 la entrega en domicilio o se les facilitar\u00e1n establecimientos donde pueda recoger las recompensas.</p>\n<p>Todas las recompensas, excepto la de las aportaciones de 16\u20ac, llevan incluidos los gastos de env\u00edo al domicilio del mecenas (en territorio Nacional). Esta opci\u00f3n si fuese necesaria, se acordar\u00e1 con cada mecenas de manera individual.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/350/verkami_3732d66186c8f76469ba3da2bcfb549b.jpg?1393674807\"/></p>\n<hr/>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nUna vez confirmada la edici\u00f3n del libro el plazo fijado por la editorial para la entrega de los ejemplares es de 30 d\u00edas laborables.</p>\n<p>Intentando ser realista, si todo saliese sin retrasos ni complicaciones, a principios de abril ya podr\u00eda estar disponible el libro. Se informar\u00e1 debidamente antes de la finalizaci\u00f3n del periodo de recaudaci\u00f3n.</p>\n<hr/>\n<p><strong>SEGUIMIENTO</strong><br/>\nEn esta p\u00e1gina se ir\u00e1 informando de todas las novedades que vayan surgiendo relacionadas con el proyecto. No obstante, pod\u00e9is manteneros informados a trav\u00e9s del medio que elij\u00e1is ( o todos a la vez):<br/>\n+ <a href=\"https://www.facebook.com/anheron?ref=hl\">Facebook</a><br/>\n+ <a href=\"https://twitter.com/Anheronsaga\">Twitter</a><br/>\n+ <a href=\"http://anheron.blogspot.com.es/\">Blog</a><br/>\n+ <a href=\"http://Cokelight.wix.com/anheron\">Web</a><br/>\n+ <a href=\"http://youtu.be/BsrWi6xg5qg\">Youtube</a></p>\n<hr/>\n<p><strong>MUCH\u00cdSIMAS GRACIAS POR HABERTE INTERESADO POR EL PROYECTO. SI HAS SIDO UNO DE LOS MECENAS, AGRADECERTE DE TODO CORAZ\u00d3N TU COLABORACI\u00d3N Y DESEAR QUE NO TE DEFRAUDE NI ANHERON NI LAS RECOMPENSAS</strong></p>\n<p><strong>DEBEMOS CONFIAR EN LAS IDEAS SI QUEREMOS QUE NUESTRO MUNDO MEJORE</strong></p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "2.000\u20ac", "tags": ["#flamenco"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8151-primer-disco-del-pianista-alfonso-aroca", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25725/thb.jpg?1393271971", "time_left": "Quedan 16 d\u00edas", "current_amount": "2.940\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>\u00a1\u00a1CON VUESTRA AYUDA PODREMOS GRABAR EL DISCO!!</p>\n<p>Querid@s amig@s, amantes de la m\u00fasica, artistas y familiares,</p>\n<p>Me llamo <strong>Alfonso Aroca</strong>. Soy pianista. </p>\n<p>Son ya muchos a\u00f1os dedicados a la m\u00fasica compartiendo escenario con grandes artistas, viviendo momentos \u00fanicos y aprendiendo de cada concierto. </p>\n<p>Ahora, despu\u00e9s de haber madurado una serie de composiciones propias, he decidido aunarlas y poner en marcha la grabaci\u00f3n de mi primer disco. Una decisi\u00f3n confieso que dif\u00edcil, por los tiempos que corren y por los tiempos que corre la m\u00fasica y el arte. Pero creo que es necesario dejar la huella sonora de lo que soy en este momento para poder seguir haciendo camino.</p>\n<p>Por todo ello, me pongo en tus manos y recurro al micromecenazgo (crowdfunding) pidiendo as\u00ed tu colaboraci\u00f3n.</p>\n<p>Te propongo poder participar como micromecenas de este proyecto, por ejemplo, adquiriendo por adelantado el disco, o comprando una camiseta exclusiva, o unas entradas para el concierto de presentaci\u00f3n. Tambi\u00e9n puedes elegir unas clases particulares de piano e incluso un concierto privado en tu casa o donde t\u00fa quieras.</p>\n<p>Para ello, solo tienes que mirar a tu derecha y elegir la aportaci\u00f3n que te interese y su correspondiente recompensa. Y as\u00ed ser\u00e1s colaborador/a y una pieza esencial para la creaci\u00f3n de mi disco, que tambi\u00e9n ser\u00e1 \u201ctu disco\u201d.</p>\n<p>Tenemos 40 d\u00edas para cumplir el objetivo (2000 euros). Aporta tu granito de arena y lo conseguiremos.</p>\n<p>Es importante que sep\u00e1is que no se har\u00e1 efectivo el cargo de vuestras aportaciones hasta que no se finalice la campa\u00f1a, de forma que si no lleg\u00e1semos al objetivo propuesto, en ning\u00fan momento saldr\u00e1 nada de tu bolsillo.</p>\n<p>Pero\u2026  lo vamos a conseguir \u00bfverdad?</p>\n<p>Gracias a tu participaci\u00f3n podr\u00e1 salir adelante este proyecto. <br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/379/verkami_8a1d757faf19b84896385d8f92b0c20e.jpg?1393704444\"/></p>\n<p><strong>INFORMACI\u00d3N DEL PROYECTO</strong><br/>\nEl disco ser\u00e1 un resumen de mi m\u00fasica, desde un lenguaje puramente flamenco pero abarcando muchos colores. Y siempre desde el respeto a la tradici\u00f3n. Un disco de piano sincero y agradecido.</p>\n<p>Tengo preparados nueve o diez temas originales listos para empezar a cocerse.  Cada uno de ellos ser\u00e1 un estilo flamenco. Me he rodeado de grandes m\u00fasicos y amigos para condimentar con muchos sabores este disco, que ser\u00e1 instrumental, pero tambi\u00e9n habr\u00e1 un poquito de cante y canto, sorpresas, buen ritmo y mucho coraz\u00f3n.<br/>\nYa os ir\u00e9 informando poco a poco del proceso.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nGrabar un disco supone un esfuerzo y un gasto econ\u00f3mico bien grande. Con estos 2000 euros intentaremos cubrir al menos parte de los siguientes gastos:<br/>\n-Grabaci\u00f3n, mezcla y masterizaci\u00f3n<br/>\n-Gastos recompensas<br/>\n-Gastos de Verkami + iva<br/>\n-Gastos comisi\u00f3n Pay Pal<br/>\n-Dise\u00f1o/arte del Cd<br/>\n-Copias f\u00edsicas del Cd<br/>\n-Material gr\u00e1fico y audiovisual para web y redes sociales. </p>\n<p>Pero si consigui\u00e9ramos pasar del objetivo de 2000 euros (ojal\u00e1, ser\u00eda maravilloso, no?) el dinero se destinar\u00eda a los costes de postproducci\u00f3n: promoci\u00f3n en los medios, concierto de presentaci\u00f3n (ubicaci\u00f3n, alquiler de sala o teatro, equipo de sonido e iluminaci\u00f3n y personal necesario) e incluso la grabaci\u00f3n de un videoclip o un video promocional.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/221/verkami_e52f30735390f249a301435e657819ed.jpg?1393499510\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO PREVISTO</strong><br/>\nLa fecha de finalizaci\u00f3n del disco est\u00e1 prevista, si todo va como esperamos, para mayo de 2014.<br/>\nVamos a intentar presentar este disco en varias ciudades, como C\u00f3rdoba, Sevilla, Madrid o Barcelona, entre otras. Las fechas exactas est\u00e1n a\u00fan por confirmar. Pero ya os ir\u00e9 avisando. <br/>\nEn estos conciertos de presentaci\u00f3n podr\u00e9is recoger vuestras recompensas. Pero si no ven\u00eds, tranquilos, que os las haremos llegar a casa.</p>\n<p>Para cualquier consulta, no dud\u00e9is en escribirme a:<br/>\npiano@alfonsoaroca.com</p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/alfonsoarocaoficial\">Alfonso Aroca en Facebook</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/Alfonaroca\">Alfonso Aroca en Twiter</a><br/>\n<a href=\"http://alfonsoaroca.com\">La web de Alfonso Aroca</a></p>\n<p>Muchas gracias por tu tiempo si has le\u00eddo hasta aqu\u00ed. Y\u2026</p>\n<p><strong>\u00a1\u00a1MUCH\u00cdIIIIIIISIMAS GRACIAS A TOD@S DE ANTEMANO!!</strong></p>\n<p>Salud!</p>\n<p>Alfonso.</p>\n</div>"}, {"category": "CANTAUTOR", "total_amount": "2.190\u20ac", "tags": ["#folk", "#funk"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8075-collabora-amb-el-primer-ep-de-carpaccio-bit-sostenible-lo-dicen-los-astros", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25903/thb.jpg?1393718180", "time_left": "Quedan 16 d\u00edas", "current_amount": "1.094\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Hola, me llamo <strong>David Mas</strong> y os presento <strong>Carpaccio Bit</strong> mi nuevo proyecto musical. Con m\u00e1s de 20 a\u00f1os de trayectoria  y dedicaci\u00f3n, y con la misma ilusi\u00f3n del primer d\u00eda.</p>\n<p>Carpaccio Bit es el punto de encuentro donde confluyen mi  guitarra, voz y letras, con el viol\u00edn y voz de <strong>Laia Masdeu</strong>, el saxo bar\u00edtono de <strong>Iv\u00e1n S\u00e1ez</strong>, el contrabajo de <strong>Jos\u00e9 Ram\u00f3n Pacheco</strong> y la bater\u00eda de <strong>Jordi Bravo</strong>.</p>\n<p>La m\u00fasica de Carpaccio Bit nos lleva a lugares \u00edntimos donde mezclamos las influencias de los cinco componentes. Venimos de distintos estilos como el  rock, punk, jazz, blues, big band, cl\u00e1sico\u2026 y de diferentes procedencias, y estamos establecidos en el Camp de Tarragona.</p>\n<p>Atm\u00f3sferas dulces, optimistas y emocionantes definen nuestra m\u00fasica. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/554/verkami_c67166f6f6437f2878806099b5ceb08c.jpg?1393890866\"/></p>\n<p>Nos hemos propuesto un gran objetivo: grabar y editar nuestro primer  EP, que se llamar\u00e1 <strong>Sostenible, lo dicen los astros</strong>. </p>\n<p>A trav\u00e9s de la plataforma <strong>Verkami</strong>,  pretendemos financiar el proyecto  mediante el micromecenazgo\u2026</p>\n<p>Con una peque\u00f1a aportaci\u00f3n econ\u00f3mica, te conviertes en co-productor del proyecto y a cambio recibir\u00e1s las recompensas correspondientes a la cantidad que hayas aportado. </p>\n<p>El objetivo a conseguir es de 2190\u20ac.  En caso de superar esta cifra, el dinero se destinar\u00e1 a la realizaci\u00f3n del videoclip.</p>\n<p>Tenemos <strong>40 d\u00edas</strong> para poder llevar a cabo el reto. </p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS EL DINERO DE VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>El dinero que aportes al proyecto ir\u00e1 destinado a la <strong>grabaci\u00f3n y mezcla</strong> del EP, que se har\u00e1 en <a href=\"http://www.oxigenstudis.com/\">Oxigen Studis</a> por Ram\u00f3n Berlanga, al <strong>mastering</strong> en <a href=\"http://www.medusaestudio.com\">Medusa Studios</a> por Roger Rod\u00e9s, a la <strong>edici\u00f3n f\u00edsica y digital del EP</strong> en  <a href=\"http://www.duplicat.com\">Duplicat</a>, al dise\u00f1o del <strong>artwork</strong> por Miquel \u00c0ngel Fern\u00e1ndez de  <a href=\"http://www.mafsdisseny.com\">Mafs Disseny </a>, a las <strong>camisetas</strong> de Nico de Artefacto67 y al <strong>tr\u00e1iler</strong> de presentaci\u00f3n del proyecto de <a href=\"http://www.lorenapages.net\">Lorena Pag\u00e8s</a></p>\n<p>En caso de no cumplir el objetivo no se te cobrar\u00e1n los cargos en tu cuenta. </p>\n<p><strong>EL CALENDARIO A SEGUIR</strong></p>\n<ul>\n<li>Trailer proyecto Febrero (hecho)</li>\n<li>Grabaci\u00f3n y mezclas del 22 Abril al 7 de Mayo </li>\n<li>Mastering 12 Mayo</li>\n<li>F\u00e1brica Mayo/Junio</li>\n<li>En Mayo entrega EP formato digital </li>\n<li>Edici\u00f3n CD f\u00edsico 27/06/14 y env\u00edos recompensas</li>\n<li>27/06/14 concierto presentaci\u00f3n y entrega recompensas (los que elij\u00e1is esta opci\u00f3n de recogida) <a href=\"http://www.calmasso.cat/\">Centre d'Art Cal Mass\u00f3</a></li>\n</ul>\n<p>Si quer\u00e9is saber un poco m\u00e1s de Carpaccio Bit y de mis anteriores proyectos, puedes visitar nuestra web <a href=\"http://www.carpacciobit.com\">www.carpacciobit.com</a>. Tambi\u00e9n nos puedes encontrar en <a href=\"http://www.facebook.com/carpacciobit\">www.facebook.com/carpacciobit</a> y en <a href=\"http://www.twitter.com/carpacciobit\">www.twitter.com/carpacciobit</a>.</p>\n</div>"}, {"category": "DOCUMENTAL", "total_amount": "12.000\u20ac", "tags": ["#m\u00fasica", "#libros"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8074-no-soy-yo-eres-tu-la-pelicula", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25570/thb.jpg?1392803305", "time_left": "Quedan 15 d\u00edas", "current_amount": "240\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>QU\u00c9 ES</strong> <strong><em>\"NO SOY YO, ERES T\u00da\"</em></strong><br/>\nEstamos haciendo el primer making-of del mundo mundial en formato libro, bueno \u2026 libro no, disco-libro? \u2026 queremos decir \u2026 es como un libro, \u2026 pero tiene un disco, \u2026 una pel\u00edcula, <strong>\u201cla pel\u00edcula\u201d</strong> pero no es una novela y un cd o dvd, o como se diga, pero \u2026</p>\n<p>1973, Festival de Eurovisi\u00f3n. <strong>\u201cEres t\u00fa\u201d</strong> se convierte en un \u00e9xito a escala mundial y abre a <strong>Mocedades</strong> las puertas de la fama internacional. El sue\u00f1o musical de estos chicos de Bilbao est\u00e1 convirti\u00e9ndose en realidad.<br/>\n<strong>La familia Uranga</strong>, germen del grupo, se enfrenta a un giro radical en sus vidas. Ya nada ser\u00eda igual: viajes, maletas, aplausos, fama, dinero ... ausencias, envidias, alabanzas \u2026</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/075/verkami_3b079aae6bee091c4d31aa07710a4926.jpg?1393363557\"/></p>\n<p>Empezamos en Bilbao, ciudad clave para entender el espiritu de <strong>La familia Uranga</strong>. Queremos proponeros un viaje musical conducido por la actuaci\u00f3n de <strong>El Consorcio</strong> en el Teatro Arriaga de Bilbao, 40 a\u00f1os despu\u00e9s del famoso \"Eres tu\" y de su \u00e9xito en el festival de Eurovisi\u00f3n de 1973. </p>\n<p>Un camino repleto de paradas, cambios, incorporaciones y abandonos, donde una mirada diferente, c\u00f3mplice, cercana, sorprendente y atrevida nos lleva a reflexionar juntos, acerca del peso de la fama y de la importancia de los compa\u00f1eros de viaje, conocidos y por conocer, en esta aventura que es la vida.</p>\n<p>No es esta una historia de nostalgias, se trata de una historia presente que mira al ayer con una sonrisa, porque sus canciones y sus recuerdos son en gran parte nuestros, y al futuro con un brillo en los ojos, porque todo est\u00e1 por descubrir. <em>No soy yo, eres t\u00fa</em>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/077/verkami_3c9894b1f019ec1cb507da0e3ea4060a.jpg?1393363745\"/></p>\n<p><strong>EN QUE PUNTO ESTAMOS</strong><br/>\nHace algo m\u00e1s de un a\u00f1o que nos embarcamos en esta aventura junto a <strong>El Consorcio</strong>, Valladolid, Santander, M\u00e9xico, Bilbao, Madrid... Actualmente tenemos una versi\u00f3n del montaje casi definitiva. Por otro lado el libro sigue creciendo con mas an\u00e9cdotas, recuerdos, dibujos, entrevistas que no estar\u00e1n en la pel\u00edcula... Estamos seguros que os sorprender\u00e1. <br/>\nSi tienes cualquier duda o sugerencia. <br/>\nIban: 44grapas@gmail.com<br/>\nAlex: alex@marmokafilms.com</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/079/verkami_205efbbbb62f14656305f08c3d5e87c4.jpg?1393363918\"/></p>\n<p>El 14 de Abril sera el \u00faltimo dia para realizar aportaciones.<br/>\nGracias a vosotros queremos terminar la postproducci\u00f3n para Junio 2014 y as\u00ed poder empezar a distribuir el DVD-libro. </p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nEl dinero conseguido se destinar\u00e1 a:<br/>\n- Cubrir los costes de im\u00e1genes de archivo. <br/>\n- Costes de los derechos musicales.<br/>\n- Costes de preproducci\u00f3n del Libro-DVD. <br/>\n- Costes de rodaje.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/081/verkami_0d66cd654efba11483ce75fe07630e6e.jpg?1393364136\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nEsta previsto que la fecha de presentaci\u00f3n de la pel\u00edcula y el libro sea a finales de Mayo del 2014. El rodaje esta casi terminado y ya estamos trabajando en el montaje. Para mediados de Abril la pel\u00edcula y el libro estar\u00e1n terminados. </p>\n<p>Pero recordad que el 14 de Abril sera el \u00faltimo dia para realizar aportaciones. Nuestra intenci\u00f3n es que partir de Junio podamos sacar a la venta 5.000 unidades del paquete DVD-libro y se podr\u00e1 empezar a recompensar.<br/>\nS\u00edguenos  en:<br/>\n<a href=\"http://nosoyyoerestueldocumental.com\">nosoyyoerestueldocumental.com</a></p>\n<p><strong>\u00a1Falta muy poco y os necesitamos por que No soy yo, eres t\u00fa...!</strong></p>\n</div>"}, {"category": "TEATRO", "total_amount": "4.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8094-segismundo-suena", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25824/thb.jpg?1393524057", "time_left": "Quedan 10 d\u00edas", "current_amount": "1.490\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>\"Segismundo sue\u00f1a\"</strong> (la vida es sue\u00f1o 2.0) es un proyecto teatral, una versi\u00f3n libre y gamberra de la obra de <strong>Calder\u00f3n</strong>, ambientado en nuestra sociedad actual 2.0. </p>\n<p><strong>\"Segismundo sue\u00f1a\"</strong> es una versi\u00f3n libre ambientada en nuestro mundo virtual de comunicaci\u00f3n 2.0 a partir del cl\u00e1sico de <strong>Calder\u00f3n de la Barca</strong>. Diez cuadros encadenados donde m\u00fasica y v\u00eddeo cobran gran protagonismo, con incluso un personaje virtual.</p>\n<p>Es un equipo de profesionales construyendo un sue\u00f1o... <strong>\u00bfNos ayudas?</strong></p>\n<p><strong>SOBRE LA VERSI\u00d3N</strong><br/>\n\u00bfQu\u00e9 dir\u00eda hoy Calder\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo reaccionar\u00eda Segismundo?\u00bfQui\u00e9n o qui\u00e9nes son los nuevos \u201cBasilios\u201d?\u00bfCu\u00e1les las astrolog\u00edas y matem\u00e1ticas sutiles?\u00bfQui\u00e9nes los usurpadores del trono? </p>\n<p>Sus versos nos sit\u00faan al borde mismo del abismo, destruyen nuestro mundo de ilusiones y sombras  y nos invitan a reinventarnos  de nuevo.  </p>\n<p>Justo en este punto hemos querido so\u00f1ar a Calder\u00f3n, poner el espejo de nuestra postmodernidad de sue\u00f1os \u201cglobalizados\u201d y \u201cp\u00edxelados\u201d a su <strong>\u201cvida es sue\u00f1o\u201d</strong>. Pedir a Segismundo que nos sue\u00f1e\u2026.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nTodo lo que consigamos recaudar se destinar\u00e1 a cubrir las necesidades propias de la producci\u00f3n, pero esencialmente, al material de promoci\u00f3n y difusi\u00f3n como carteler\u00eda y programas, a la escenograf\u00eda, las diferentes pantallas, proyector y ordenador para lanzar v\u00eddeo, audio y luces.</p>\n<p><strong>CALENDARIO PREVISTO</strong><br/>\nLas recompensas se entregar\u00e1n en su mayor\u00eda el 14 de abril a todos aquellos que se encuentren en Madrid, y en esa semana se mandar\u00e1n por correo a quienes no est\u00e9n en la capital. <br/>\nCon excepci\u00f3n del libro con la memoria de ensayos, que se entregar\u00e1  despu\u00e9s del estreno.</p>\n</div>"}, {"category": "METAL", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7830-cardinal-el-caso-jhon-doe-proyecto-transmedia", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/24890/thb.jpg?1391249396", "time_left": "Quedan 15 d\u00edas", "current_amount": "740\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Como todos ya sabr\u00e9is, producir m\u00fasica y v\u00eddeos a nivel profesional cuesta much\u00edsimo dinero, m\u00e1s si el proyecto es ambicioso como el que nos ocupa. El viejo esquema de las discogr\u00e1ficas est\u00e1 muerto y en el extra\u00f1o caso de conseguir un contrato discogr\u00e1fico, ello supone una condena para la econom\u00eda de la banda. No es m\u00e1s que un pr\u00e9stamo de una determinada cantidad de dinero para producir un \u00e1lbum, que actualmente es casi imposible devolver con la venta de discos, por lo que cualquier ingreso queda atado al pago de <em>royalties</em>, impidiendo que ese dinero pueda ser utilizado por la banda para producir nuevo material, cubrir gastos de giras, directos, etc.</p>\n<p>Y entonces lleg\u00f3 el <em>crowdfunding</em>: con una peque\u00f1a aportaci\u00f3n puedes ayudar a tus bandas favoritas, consolidadas o emergentes, a emprender su proyecto totalmente desde cero sin la esclavitud que supone el contrato discogr\u00e1fico.</p>\n<p>Aqu\u00ed no hay intermediarios, solo vosotros y nosotros. Toda aportaci\u00f3n tiene recompensa.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/023/665/verkami_93dbd51046640ee68cb93334fe53b317.jpg?1391249487\"/></p>\n<p><strong>- \u00bfPOR QU\u00c9 PED\u00cdS SOLO 1500\u20ac SI TODOS SABEMOS QUE LA GRABACI\u00d3N DE UN DISCO Y SUS VIDEOCLIPS A NIVEL PROFESIONAL CUESTA, SIENDO OPTIMISTA, CINCO VECES ESA CANTIDAD?</strong></p>\n<p>Buena pregunta. A lo largo de los a\u00f1os nos hemos hecho con una buena cantidad de equipo y material para poder producir m\u00fasica a nivel profesional en nuestros <em>estudios caseros</em>, por lo que los temas ser\u00e1n completamente autoproducidos con la inestimable ayuda profesional de nuestros t\u00e9cnicos de sonido de cabecera, Diego y Daniel Ballestero, vocalista y guitarrista de la banda. Por otra parte tenemos la inmensa suerte de contar con amigos que nos ayudar\u00e1n con la producci\u00f3n de los videoclips reduciendo notoriamente su coste, aunque desconocemos si nos hablar\u00e1n despu\u00e9s de esto...</p>\n<p><strong>-\u00bfENTONCES, SI DISPON\u00c9IS DE TODO ESO, POR QU\u00c9 PED\u00cdS DINERO?</strong></p>\n<p>Como dec\u00edamos, ahorraremos mucho dinero en el proceso de grabaci\u00f3n y edici\u00f3n de los temas haci\u00e9ndolo nosotros mismos, pero creemos que la mezcla y la masterizaci\u00f3n debe hacerla otro profesional, con ideas y o\u00eddos frescos, para obtener un mejor resultado final.</p>\n<p>En cuanto a los v\u00eddeos, aunque el apartado intelectual y t\u00e9cnico est\u00e1 cubierto a base de favores, necesitamos una peque\u00f1a cantidad de dinero para cubrir sueldos de actores, gastos y dietas del personal involucrado, material, escenograf\u00eda, etc.</p>\n<p>Tambi\u00e9n destinaremos una partida de ese dinero a remunerar a la ilustradora que colaborar\u00e1 con nosotros en este proyecto d\u00e1ndole imagen a nuestras ideas.</p>\n<p><strong>-\u00bfCOMO S\u00c9 QUE NO OS GASTAR\u00c9IS MI DINERO EN DROGAS O CRUCEROS POR EL MEDITERR\u00c1NEO?</strong></p>\n<p>Nuestra droga es la m\u00fasica, nada nos gustar\u00eda m\u00e1s que poder invertir ese dinero en plasmar todas las ideas que nos rondan la cabeza y compartirlas con todos vosotros. Nos tomamos muy en serio la transparencia y os mantendremos informados en todo momento de qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo con el proyecto a trav\u00e9s de nuestras redes sociales y en esta misma p\u00e1gina. Tambi\u00e9n recibir\u00e9is las recompensas atendiendo al calendario de publicaciones.</p>\n<p><strong>-A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES:</strong></p>\n<ul>\n<li>Mezcla y masterizaci\u00f3n - 100\u20ac x 5 temas = 500\u20ac</li>\n<li>Gastos de videoclip - 200\u20ac x 3 v\u00eddeos = 600\u20ac</li>\n<li>Presupuesto artwork/ilustrador - 300\u20ac</li>\n<li>Gastos Verkami y comisiones de tarjetas - 100\u20ac</li>\n</ul>\n<p><em>TOTAL: 1500\u20ac</em></p>\n<p><strong>Si pagas con tarjeta de cr\u00e9dito la comisi\u00f3n es menor que utilizando Paypal y por tanto mayor es el importe neto que recibimos.</strong></p>\n<p>En caso de que super\u00e1ramos la cantidad fijada, los ingresos ir\u00e1n destinados a remunerar conforme a los derechos humanos a todos los colaboradores del proyecto en primer lugar. El resto ir\u00e1 destinado a cubrir los gastos de gira y directo de la banda si fuera posible.</p>\n<p><strong>-CALENDARIO DE RECOMPENSAS:</strong> </p>\n<p>El proyecto abarca todo el a\u00f1o 2014, culminando con un concierto/presentaci\u00f3n en directo el Viernes 19 de diciembre en la sala El Grito de Fuenlabrada (Madrid). </p>\n<p>Confiamos ciegamente en que alcanzaremos el objetivo de financiaci\u00f3n, por lo que actualmente ya estamos inmersos en la pre-producci\u00f3n de los temas y los videoclips, y una vez finalicen los 40 d\u00edas del <em>crowdfunding</em> nos pondremos manos a la obra.</p>\n<p>Los tres temas centrales se ir\u00e1n publicando individualmente a raz\u00f3n de uno por trimestre, acompa\u00f1ados de su correspondiente videoclip en formato single. </p>\n<p>Los mecenas lo recibir\u00e1n de manera anticipada a su publicaci\u00f3n en formato descarga digital siguiendo este calendario: </p>\n<p>Junio - Tema 1 <br/>\nSeptiembre - Tema 2 <br/>\nNoviembre - Tema 3<br/>\nDiciembre - EP completo + Bonus tracks (seg\u00fan aportaciones)</p>\n<p>En el concierto/presentaci\u00f3n de diciembre se entregar\u00e1n las recompensas en formato f\u00edsico a los mecenas que correspondan a ese tramo de donaci\u00f3n.</p>\n<p><strong>Si a\u00fan no nos conoces o tienes alguna duda o comentario que quieras hacernos llegar, estaremos encantados de responderte en nuestras redes sociales:</strong></p>\n<p><a href=\"http://www.youtube.com/user/CARDINALBANDOFFICIAL?feature=watch\">CANAL DE YOUTUBE</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/cardinalrocks\">FACEBOOOK</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/cardinal_band\">TWITTER</a></p>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"400\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F117273910&amp;show_artwork=true&amp;auto_play=false&amp;color=0099CC&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe>\n<p><strong>Nuestros colaboradores:</strong><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/canalalfa\">Canal Alfa - Productora audiovisual</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/pages/Tamara-Kadoura/279637755442828?fref=ts\">Tamara Kadoura - Ilustradora</a></p>\n<p><strong>TODA DIFUSI\u00d3N SUPONE UNA GRAN AYUDA. GRACIAS POR VUESTRO APOYO.</strong></p>\n</div>"}, {"category": "WEBSERIE", "total_amount": "8.000\u20ac", "tags": ["#humor"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8107-black-news-4a-temporada", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25728/thb.jpg?1393315717", "time_left": "Quedan 15 d\u00edas", "current_amount": "337\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>SINOPSIS</strong></p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/BLACKNEWSTV\">Black News</a> es una bocanada de aire fresco, es el pelo de tu amad@ al viento, es la risa de un neonato, es la \u00faltima perla del colectivo audiovisual alicantino Ocho Monos. Resumen objetivo de cada cap\u00edtulo de la serie Juego de tronos en forma de informativo con grandes dosis de iron\u00eda y sarcasmo que har\u00e1n las delicias de toda la familia al completo, aclarando un poco si cabe estos cielos negros que nos ha tocado mirar.</p>\n<p><strong>\u00a1AYUDA!</strong></p>\n<p>La guardia de la noche no se sustenta sola, y para guardar el muro no basta con vestir de negro a toda la chusma de degenerados y criminales que nos mandan desde los 7 reinos. Necesitamos tu ayuda, pero no te preocupes, la \u00fanica recompensa no ser\u00e1 impedir que una banda de salvajes, caminantes blancos y gigantes, crucen el muro, se metan en tu casa y practiquen el medievo con tu culo, no, tambi\u00e9n hay camisetas, DVDs, fotos dedicadas\u2026 y otras cosas.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/147/verkami_6d8e493d5a8abb2b4979989b33f59321.jpg?1393412874\"/></p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 AYUDAS?</strong></p>\n<p>Pues ayudas a un grupo de amigos llamados <a href=\"https://www.facebook.com/pages/Ocho-Monos/110299042447789?fref=ts\">Ocho Monos</a>, a crear un producto de algo salido de un chiste.El dinero se usar\u00eda para poder costear los \"sueldos\" de toda la gente que realiza el programa, ya que hacer Black News supone una inversi\u00f3n de tiempo y estr\u00e9s considerablemente alta, que impide que los Ocho Monos puedan venderse a otros proyectos menos gratificantes pero que le aseguran pl\u00e1tanos y cacahuetes a fin de mes. Los sueldos son tan ajustados que ni siquiera podr\u00edan considerarse como tales, son \u00fanicamente una peque\u00f1a ayuda a los profesionales que participan en el proyecto con ilusi\u00f3n.Vuestra colaboraci\u00f3n nos ayudar\u00eda compartir la carga y hacer amigos y socios.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/140/verkami_e9767e84d4ddca70c5c33611f500e72f.jpg?1393411773\"/></p>\n<p><strong>ANTECEDENTES</strong></p>\n<p>Black news nace el a\u00f1o pasado por estas fechas. El capitulo piloto, es en realidad una creatividad presentada a un concurso de canal+, destinado a promocionar la 3\u00aa temporada de JUEGO DE TRONOS. La idea nos gust\u00f3 y comenzamos a hacer una entrega semanal, despu\u00e9s de la emisi\u00f3n del capitulo en canal+. Movi\u00e9ndonos por Facebook y foros hemos pasado los 2000 subscriptores y m\u00e1s de 100.000 visitas, que no es mucho si los comparamos con los tipos que cuelgan v\u00eddeos del minecraft, pero no est\u00e1 mal por la complejidad del producto. </p>\n<p><strong>Presencia en la red</strong></p>\n<p>El canal de <a href=\"http://www.youtube.com/user/BlackNewsTV\">YouTube</a> de Black News<br/>\nLa p\u00e1gina de <a href=\"https://www.facebook.com/BLACKNEWSTV?fref=ts\">Facebook</a> de Black News<br/>\nEl canal de <a href=\"http://www.youtube.com/user/The8Monos\">YouTube</a> de Ocho Monos<br/>\nLa p\u00e1gina de <a href=\"https://www.facebook.com/pages/Ocho-Monos/110299042447789?fref=ts\">Facebook</a> de Ocho Monos<br/>\n<a href=\"https://twitter.com/8Monos\">Twitter</a> de Ocho Monos</p>\n<p><a href=\"http://www.diarioinformacion.com/cultura/2013/06/30/parodias-exito/1390719.html\">Diario Informaci\u00f3n de Alicante</a>, <br/>\n<a href=\"http://lossietereinos.com/humor-juego-de-tronos/black-news/\">Los Siete Reinos</a><br/>\n<a href=\"http://www.juegodetronosenlossietereinos.com/2013/12/video-black-news-especial-final-de-tercera-temporada-de-juego-de-tronos.html\">Juego de Tronos en los 7 reinos</a><br/>\n<a href=\"https://www.fanfiction.net/topic/127288/85616447/Black-News\">Fanfiction</a><br/>\n<a href=\"http://www.asshai.com/foro/viewtopic.php?p=639520&amp;highlight=&amp;sid=efebb5372275a5c6fb53678d49f27691\">Asshai</a><br/>\n<a href=\"http://www.hmongplus.com/Zng4dHM5aEhuLW83\">HMONGPLUS</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/juegodetronos\">Facebook de Canal Plus</a><br/>\n<a href=\"http://representaciondeartistas.es/fanta-elx-2014/\">FantaElx 2014</a></p>\n<p><strong>LOS PERSONAJES DE LA 4\u00aa TEMPORADA</strong></p>\n<p><strong>Ben Martell</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/714/verkami_bf5371d00faa1b912b7e896c81e1b834.jpg?1394021575\"/></p>\n<p>Ben Martell <em>(Ad\u00e1n Acampora)</em> es el presentador estrella de Black News. Un referente del periodismo hedonista. Eg\u00f3latra, despota, engre\u00eddo, vanidoso, narcisista y cruel son adjetivos que le definen. Entre programa y programa se pasa el d\u00eda dej\u00e1ndose amamantar por las se\u00f1oritas del \"Stannis\", uno de los clubs m\u00e1s importantes de Villa Topo. En esta nueva temporada, Ben acrecentar\u00e1 su odio hacia Wyman y deber\u00e1 ser fuerte en los nuevos retos que le acechan.</p>\n<p><strong>Jorin Umber</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/169/verkami_7d9a24fa82371a9d640d73c08e50a265.jpg?1393436124\"/></p>\n<p>Jorin \"Follafocas\" Umber <em>(Alvarito Sentamans)</em> es el co-presentador de Black News y el mejor amigo de Ben. Su don de palabra, su elocuencia y su rigor perod\u00edstico son rasgos fundamentales de su personalidad. Tras el final de la 3\u00aa temporada, es enviado junto al resto del equipo a Guardaoriente del Mar donde vigila el muro con pocos \u00e1nimos. La pr\u00f3xima temporada traer\u00e1 muchas sorpresas para Jorin.</p>\n<p><strong>Wyman Nieve</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/138/verkami_8381bed63b1c496456b1ae30880bdae5.jpg?1393411206\"/></p>\n<p>Wyman Nieve <em>(Carlos Calvo)</em>, el bastardo del tiempo, el archienemigo de Ben, es un hombre rencoroso y lleno de odio, lo que no quita que sea sincero, fiel y amigo de sus amigos. Tras a\u00f1os a la sombra de Ben, Wyman est\u00e1 preparado para dar el salto a lo m\u00e1s alto este a\u00f1o.</p>\n<p><strong>Waldo Frey</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/139/verkami_d63d13b146cc7b7b549b21b633f8b064.jpg?1393411408\"/></p>\n<p>Waldo Frey <em>(Ricardo Pastor)</em> es el primo del hijo, del hermano del t\u00edo de...(Walder), no lo sabemos muy bien pero lo que s\u00ed sabemos es que Waldo es el m\u00e1s majo, dedicado, entusiasta y comprometido de los cuervos que forman Black News. No importa que sea un Frey, un inadaptado mentiroso patol\u00f3gico sin ninguna preparaci\u00f3n, simplemente nos encanta. Sin duda alguna, el mejor explorador/reportero que ha tenido nunca Black News.</p>\n<p><strong>El sustituto y su hermano gemelo malvado</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/145/verkami_da989fb91de1a4b5bdd45375e29a0836.jpg?1393412514\"/></p>\n<p>El Sustituto <em>(Juan Vilaplana)</em> es una apuesta personal de Ben, piensa que puede estar a la altura de Wyman, o por encima incluso, para presentar el tiempo. El Sustituto es un hombre adorable, siempre dispuesto y encantado de satisfacer los deseos absurdos de Ben. Su hermano gemelo malvado <em>(Jose Vilaplana)</em> en cambio, es un peligro para toda la guardia.</p>\n<p><strong>El nuevo personaje</strong></p>\n<p>Poco sabemos del nuevo rostro para esta 4\u00aa temporada de Black News pero ha llegado a nuestros o\u00eddos que es todo un artista, un hombre de mundo, un peinado fabuloso y un cierto grado de microfilia. C\u00e1gate lorito.</p>\n<p><strong>\u00bfC\u00daANDO EMPEZAMOS?</strong></p>\n<p>Comenzamos el 24 de Marzo a preproducir y escribir los primeros guiones para las tramas de nuestros personajes. Empezaremos a emitir el primer cap\u00edtulo en nuestro canal de <a href=\"http://www.youtube.com/user/BlackNewsTV?feature=watch\">YouTube</a> un d\u00eda antes del estreno del cap\u00edtulo 2 en Canal Plus a modo de resumen informativo de lo acontecido en el cap\u00edtulo anterior. As\u00ed lo haremos hasta el final de la temporada.</p>\n<p><strong>LAS RECOMPENSAS</strong></p>\n<p>Tenemos recompensas suculentas para todos los mecenas que quieran unirse a la guardia. Podr\u00e9is conseguir chapas, DVDs con todos los cap\u00edtulos y extras, camisetas. fotos dedicadas.el libro de Hodor, el Qui\u00e9n es qui\u00e9n de la guardia de la noche...Todo seguido tienes una foticos de las recompensas y a tu derecha una descripci\u00f3n algo m\u00e1s detallada como innecesaria \u00bfC\u00f3mo no ibas a colaborar con estas suculentas recompensas?</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/697/verkami_3adf56e7c6c6f1dde37069b6641b375c.jpg?1394020115\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/699/verkami_69f2891a33a5295e18406fb358570720.jpg?1394020143\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/700/verkami_078dfbb36e4373cd7bbe341cad58e588.jpg?1394020253\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/703/verkami_e248177353bf8be506e6e3bf2be0fa48.jpg?1394020481\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/704/verkami_cf8e184549413d608903059b04022126.jpg?1394020494\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/720/verkami_b790a3f56efcf66161731ca8b4e38248.jpg?1394024080\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/721/verkami_d54c21dd38f50d9cfc8195bccfdc3001.jpg?1394024093\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/705/verkami_e0f87a341be3edf5986da5169daff828.jpg?1394020502\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/706/verkami_3b088d3db534962289ab1168e28f94bf.jpg?1394020514\"/><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/707/verkami_929a32e7e9d69315dc8e1f801f1a3639.jpg?1394020525\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/710/verkami_1d347d0e05a78d03198287845cd7c923.jpg?1394020539\"/></p>\n<p><strong>\u00bfPara cu\u00e1ndo estar\u00e1n las recompensas?</strong>. </p>\n<p>Las recompensas f\u00edsicas las tendr\u00edamos preparadas para enviar a partir del 15 de Mayo. Las digitales, a partir del 7 de Abril.</p>\n<p><strong>EL EQUIPO DE BLACK NEWS</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/148/verkami_b8127c0eac87c7a8703db0ad7ed3eab6.jpg?1393413981\"/></p>\n<p>Director: <em>Pablo Ferrando</em><br/>\nGuionistas: <em>Pablo Ferrando, Hugo L. Morell, Sim\u00f3n Domich, Rafa G. S\u00e1nchez, Alvarito Sentamans y Ad\u00e1n Acampora</em>.<br/>\nAyudante de direcci\u00f3n: <em>Rafa G. S\u00e1nchez</em><br/>\nProducci\u00f3n: <em>Hugo L, Morell</em><br/>\nFotograf\u00eda y FX: <em>Sim\u00f3n Domich</em><br/>\nScript, producci\u00f3n, maquillaje y peluquer\u00eda: <em>Laura Lillo</em> <br/>\nSonido: <em>Dani Peral y Mart\u00edn Munera</em><br/>\nCroma: <em>Agust\u00edn Delgado</em><br/>\nEdici\u00f3n y montaje: <em>Pablo Ferrando, Hugo L, Morell y Alvarito Sentamans</em></p>\n<p>Gracias a todos los que vais a hacer posible este proyecto. Bastardos, cuervos, pr\u00edncipes, reyes, hijos de carniceros, caballeros, damas, mancos, ciegos, \u00e1rboles, mecenas, monjes e hijos de buen vecino. Entre todos vamos a poder disfrutar de \u00a1la 4\u00aa temporada de Black News!</p>\n</div>"}, {"category": "CANTAUTOR", "total_amount": "3.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7974-cancons-per-a-despres-d-un-diluvi-nou-disc-d-el-fill-del-mestre", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25940/thb.png?1393929919", "time_left": "Quedan 15 d\u00edas", "current_amount": "1.771\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Despu\u00e9s de casi cuatro a\u00f1os de silencio discogr\u00e1fico, <strong>El fill del Mestre</strong>, me devuelve a la aventura, acompa\u00f1ado de mi inseparable compa\u00f1ero de viaje, <strong>Txabi \u00c0brego</strong> a las guitarras, <strong>Dick Them</strong> al bajo, <strong>Mikel \u00c0brego</strong> a la bateria y <strong>Joserra Senperena</strong> al piano y al \u00f3rgano Hammond.<br/><br/>\nJuntos, queremos grabar un nuevo disco, <strong>'Can\u00e7ons per a despr\u00e9s d'un diluvi'</strong> y lo queremos hacer, plasmando la energ\u00eda del directo, en un estudio de grabaci\u00f3n. Tocando los cinco m\u00fasicos a la vez, buscando juntos la plenitud de cada canci\u00f3n, de cada una de la decena de canciones que formar\u00e1n parte de este nuevo trabajo discogr\u00e1fico.<br/>\nPara poder hacer posible este disco, como nosotros creemos que se merece, hemos decidido poner en marcha este proyecto de Verkami, y de esta manera, poder costear una buena parte del coste total de esta producci\u00f3n.<br/>\nVivimos una gran experiencia hace un par de a\u00f1os con <a href=\"http://www.verkami.com/projects/792-x27-les-cancons-urgents-x27-nou-disc-de-gasion\">'Les can\u00e7ons urgents'</a> de <strong>Gasion</strong>, por ello, repetimos, y pedimos de nuevo vuestra colaboraci\u00f3n para hacer realidad juntos, estas <strong>'Can\u00e7ons per a despr\u00e9s d'un diluvi'</strong>. <br/>\nPod\u00e9is colaborar haciendo aportaciones a cambio de una recompensa, que var\u00eda seg\u00fan la cantidad aportada. No es un pr\u00e9stamo, m\u00e1s bien se trata de un intercambio, que a nosotros nos permite disponer del dinero por adelantado, ya vosotros, la posibilidad de obtener, por ejemplo:</p>\n<ul>\n<li>Un concierto privado en casa.</li>\n<li>Canciones in\u00e9ditas no publicadas hasta la fecha.</li>\n<li>Un making of de las sesiones de grabaci\u00f3n.</li>\n<li>La escucha en exclusiva del disco una semana antes de su publicaci\u00f3n.</li>\n<li>Un diario manuscrito de las sesiones de estudio.</li>\n<li>Y muchas m\u00e1s recompensas que pode\u00eds descubrir, leyendo la columna lateral de vuestra derecha.</li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/244/verkami_38fc114b2acd589f09b6beb705df4fbf.jpg?1392057927\"/></p>\n<p><strong>A QUE DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nEl dinero recaudado en este proyecto, los utilizaremos para cubrir los gastos de los estudios de grabaci\u00f3n. En <a href=\"http://www.garatestudios.com/\">Garate</a> (Andoain), grabaremos todas las canciones durante una semana, y en ** El Zulo ** (Almacelles) vamos a realizar la edici\u00f3n, la post-producci\u00f3n y las mezclas.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nDurante el mes de marzo estaremos encerrados en el estudio. Las mezclas, la masterizaci\u00f3n y el dise\u00f1o de la portada ocupar\u00e1n el mes de abril y la fabricaci\u00f3n, nos llevar\u00e1 hasta el mes de mayo. La edici\u00f3n del disco est\u00e1 prevista para el mes de junio de 2014.</p>\n<p>(Las recompensas materiales se entregar\u00e1n en un concierto de agradecimiento a los mecenas, que tendr\u00e1 lugar durante el mes de junio. Los mecenas que no puedan asistir las recibir\u00e1n por correo postal durante los d\u00edas siguientes.)</p>\n<p><strong>SI QUER\u00c9IS SABER M\u00c1S</strong><br/>\nPara cualquier duda o m\u00e1s informaci\u00f3n pod\u00e9is dirigiros al apartado de preguntas que aparecen en la parte inferior de la p\u00e1gina. Responderemos con la mayor brevedad posible a cada una de las cuestiones planteadas.</p>\n<p>Gracias por estar ah\u00ed!<br/>\nUn fuerte abrazo!<br/>\nAtentamente:<br/>\nJordi Gasion.</p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/elfilldelmestre?fref=ts\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/filldelmestre\">Twitter</a><br/>\n<a href=\"https://soundcloud.com/el-fill-del-mestre-1\">Soundcloud</a><br/>\n<a href=\"http://elfilldelmestre.bandcamp.com/\">Bandcamp</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/515/verkami_7dbfab5e5b4e894dc70decd1de4c80f3.jpg?1393861076\"/></p>\n<p><strong>TRABAJOS PUBLICADOS</strong></p>\n<p><strong>78 (2006)</strong><br/>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"450\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Fplaylists%2F14942625&amp;show_artwork=true&amp;auto_play=false&amp;color=0099CC&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe></p>\n<p><strong>AQUELLA ESTRANYA MANIA DE CREURE EN LA VIDA (2007)</strong><br/>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"450\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Fplaylists%2F14945846&amp;show_artwork=true&amp;auto_play=false&amp;color=0099CC&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe></p>\n<p><strong>HA CALAT FOC A LA CASA (2010)</strong><br/>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"450\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Fplaylists%2F14953317&amp;show_artwork=true&amp;auto_play=false&amp;color=0099CC&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe></p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "5.500\u20ac", "tags": ["#videoclip", "#cooperativo"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8145-videoclip-a-sobre-d-un-coet-de-clams", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25850/thb.jpg?1393592223", "time_left": "Quedan 15 d\u00edas", "current_amount": "2.885\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Todo comenz\u00f3 el curso del 2011-2012, cuando la banda de pop Pool se plante\u00f3 hacer un concierto  donde la Coral de la escuela de educaci\u00f3n Madre de Deu de Monstserrat del Guinard\u00f3 fueran part\u00edcipes. A partir del primer concierto, naci\u00f3 el proyecto de MUSICA POR LA INCLUSION.</p>\n<p>Seguidamente, un equipo audiovisual registr\u00f3 un documental donde se visibilizara el proceso de aprendizaje de alumnos de la Coral que ya ha sido presentado en 2013. </p>\n<p>El siguiente paso fue grabar un cd donde la Coral ya participaba activamente y aportaba su creatividad en la grabaci\u00f3n del disco en un estudio de sonido profesional.</p>\n<p>De \u00e9ste primer cd ha nacido la banda CLAMS, integrado por la banda Pool, la coral de la escuela de educaci\u00f3n especial Mare de Deu de Montserrat y la colaboraci\u00f3n de otros m\u00fasicos de la escena independiente de Barcelona.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/713/verkami_f083ea4b4f6f5bb3827db8e8d00baafa.jpg?1394020810\"/></p>\n<p>Actualmente queremos grabar el videoclip del tema \"A sobre d'un coet\". \u00bfPor qu\u00e9 un videoclip?, Pues porque queremos seguir los pasos naturales que cualquier grupo musical sigue hoy en d\u00eda. La premisa principal es que la coral aporte ideas las cuales sigan el hilo conductor de la historia del videoclip y el equipo de realizaci\u00f3n ayudaremos a hacerlas posibles.</p>\n<p>El resultado final se basar\u00e1 en un videoclip con im\u00e1genes de animaci\u00f3n hechas a partir de dibujos de los chicos y chicas de la Coral, que ser\u00e1n los co-creadores de la obra.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/730/verkami_d11f8d29dcbc65d8eae1f963c400530f.jpg?1394025017\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>La grabaci\u00f3n del videoclip se har\u00e1 a principios de Mayo y el estreno a finales del mismo mes. Os iremos informando de todas las fases a trav\u00e9s de nuestra p\u00e1gina de facebook, twitter e instragram.</p>\n<p><a href=\"https://www.clams.cat\">P\u00e1gina oficial de Clams</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/MusicaperlaInclusio\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/MUSICXINCLUSIO\">Twitter</a><br/>\n<a href=\"http://instagram.com/musicaperlainclusio\">Instagram</a></p>\n<p>\u00a1Estar atentos a nuestos eventos! El 14 de marzo, CLAMS toc\u00f3 en la media parte del partido de b\u00e1sket de la Euroliga en el Palau Blaugrana. </p>\n<iframe height=\"410\" src=\"//www.youtube.com/embed/1f541EW_UUA\" width=\"600\"></iframe>\n<p><strong>\u00bfA QUE DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES?</strong></p>\n<p>Todo el dinero recaudado lo destinaremos para conseguir el mejor equipo de profesionales y alquiler de materiales para la realizaci\u00f3n del videoclip.</p>\n<p>Tendremos que alquilar material de c\u00e1mara, iluminaci\u00f3n, transporte, atrezzo, vestuario, dietas para todo el equipo art\u00edstico y t\u00e9cnico, alquiler del plat\u00f3, contratar una empresa de animaci\u00f3n y estudio de post producci\u00f3n de video.</p>\n<p><strong>\u00bfY si consigui\u00e9ramos m\u00e1s dinero del inicialmente estipulado?</strong></p>\n<p>Si consigui\u00e9ramos m\u00e1s dinero, se lo dar\u00edamos al grupo CLAMS. Como son una banda sin apoyo de ninguna discogr\u00e1fica ni productora, ellos mismos se pagan los conciertos, gasolinas, parkings, sala de ensayos... Todo el dinero sobrante ir\u00eda a una cuenta corriente de CLAMS para que puedan seguir adelante como banda musical.</p>\n</div>"}, {"category": "INDIE", "total_amount": "5.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8014-nuevo-disco-de-geometrica", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25776/thb.jpg?1393366084", "time_left": "Quedan 15 d\u00edas", "current_amount": "1.195\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>QUI\u00c9NES SOMOS</strong></p>\n<p>Geom\u00e9trica es la nueva \"marca\" que viene heredada del grupo Bandera Blanca, con 10 a\u00f1os y multitud de conciertos a sus espaldas por todo el estado. Tras dos a\u00f1os de trabajo, de aprendizaje y de reflexi\u00f3n, hemos decidido comenzar con un nuevo proyecto, un cambio de nombre y estilo, para renovar nuestra propuesta musical.</p>\n<p>La banda la componemos David Gonz\u00e1lez (bater\u00eda), Joseba Prieto (teclados y sintes), Jonathan Cambeiro (bajo), Roberto Fern\u00e1ndez (guitarra) y David Arduengo (voz principal y guitarra), todos ligados a la m\u00fasica desde hace tiempo.</p>\n<p><strong>EL PROYECTO</strong></p>\n<p>Nuestro nuevo EP, \u201cGeom\u00e9trica\u201d, est\u00e1 compuesto por 6 canciones seleccionadas de nuestro repertorio, representando el sonido y la l\u00ednea est\u00e9tica que queremos conseguir. Son canciones en\u00e9rgicas que cuentan historias con las que intentamos transmitir emociones que todos hemos vivido alguna vez. </p>\n<p>Est\u00e1 grabado en \u201cEl Tigre Sounds Recording Studio\u201d (@ElTigreStudios) ubicados en Bilbao con Xabier Egu\u00eda (We are Standard) en la grabaci\u00f3n y producci\u00f3n, con quien el grupo ha conectado desde un primer momento y que con una profesionalidad envidiable, ha sabido plasmar en el disco la energ\u00eda y expresi\u00f3n que el grupo deseaba para los temas. El material visual y dise\u00f1o gr\u00e1fico est\u00e1 realizado por Elisabeth P\u00e9rez (<a href=\"http://www.bonitoeditorial.com/\">Bonito Editorial</a>), que ha realizado un estupendo trabajo convirtiendo nuestras historias en imagen. </p>\n<p><strong>\u00bfPARA QU\u00c9 ESTA CAMPA\u00d1A DE CROWDFUNDING?</strong></p>\n<p>Os queremos pedir ayuda para poder afrontar los gastos pendientes y algunos ya realizados. Entre ellos:</p>\n<ul>\n<li>El <strong>estudio de grabaci\u00f3n</strong> y la <strong>preproducci\u00f3n</strong></li>\n<li>Las <strong>ilustraciones</strong> (realizadas para la imagen de la p\u00e1gina web, el disco f\u00edsico y merchandising)</li>\n<li>La <strong>p\u00e1gina web</strong></li>\n<li>Las <strong>copias f\u00edsicas</strong></li>\n<li>El <strong>merchandising</strong></li>\n</ul>\n<p>Y, sobre todo, el <strong>videoclip</strong> que vamos a grabar en fechas pr\u00f3ximas y que servir\u00e1 como lanzamiento del single y presentaci\u00f3n inicial del disco.</p>\n<p><img alt=\"Portada EP\" src=\"http://www.geometricamusic.com/wp-content/uploads/2013/11/portada-disco.jpg\"/></p>\n<p><strong>NUESTROS PLANES</strong></p>\n<p>Los planes de futuro m\u00e1s inmediatos son grabar el videoclip del single con Carlos Trijueque (<a href=\"http://www.taom-taom.com/\">The Art of Musik</a>) durante los meses de Abril y Mayo, realizar la promoci\u00f3n por radios y televisiones y hacer el concierto de presentaci\u00f3n del EP en Bilbao durante el mes de Mayo. A continuaci\u00f3n, sacaremos el disco f\u00edsico y el videoclip (donde podr\u00e9is participar), acompa\u00f1ado del concierto de presentaci\u00f3n pocos d\u00edas despu\u00e9s. A su vez ser\u00e1 el momento en el que entreguemos las recompensas, bien en ese concierto en persona o bien v\u00eda correo convencional.</p>\n<p>Echad un vistazo a las recompensas y cualquier aportaci\u00f3n, por peque\u00f1a que sea, nos ser\u00e1 de gran ayuda. Muchas gracias por adelantado. Sabed que para nosotros vuestro apoyo no tiene precio y es imprescindible para poder llevar adelante nuestras ilusiones.</p>\n<p>Nos vemos en los directos</p>\n<p><strong>ENLACES</strong></p>\n<p><a href=\"http://www.geometricamusic.com/\">P\u00e1gina web oficial</a> /  <a href=\"https://www.facebook.com/geometricamusic\">Facebook</a></p>\n<p><a href=\"http://www.twitter.com/geometricamusic\">Twitter</a>  /  <a href=\"https://www.youtube.com/user/geometricamusic\">Youtube</a></p>\n<p>Escucha nuestro primer single <strong>\"Mi fragilidad\"</strong><br/>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"400\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F135863541&amp;show_artwork=true&amp;auto_play=false&amp;color=0099CC&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe></p>\n</div>"}, {"category": "HIP HOP", "total_amount": "1.000\u20ac", "tags": ["#rap"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8198-primer-disco-de-suquet-de-rap-la-insumision-del-alma", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25908/thb.jpg?1393771590", "time_left": "Quedan 15 d\u00edas", "current_amount": "690\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Buenas, somos <strong>Suquet de rap</strong>, <strong>Andreu</strong> y <strong>Carles (Kaso)</strong>, dos hermanos de Godella (Valencia) que hemos decidido unirnos para sacar un nuevo trabajo como grupo. Nuestro rap es <strong>pol\u00edticamente incorrecto, cr\u00edtico y feminista</strong>. Nuestro objetivo es utilizar el rap como medio de reflexi\u00f3n y de concienciaci\u00f3n social, sin dejar el sarcasmo, la iron\u00eda y el cachondeo de lado. </p>\n<p>Como advertencia preliminar: este disco no est\u00e1 hecho para que le guste a todo el mundo. Queremos cr\u00edticas (amamos la cr\u00edtica) para poder avanzar y hacer mejores temas. Somos gente humilde, nos gusta escuchar y ser escuchados y, ante todo, estamos abiertos a propuestas, colaboraciones, obscenidades varias y cr\u00edticas, dentro o fuera de la legalidad (jeje).</p>\n<p>Para nuestra sorpresa, ha habido bastante gente que ha querido colaborar en el proyecto, desde diversos puntos del globo terr\u00e1queo. Los grupos que van a participar, por ahora, en este disco son: <strong>Universo Inverso</strong>, <strong>Skatuttipresto</strong>, <strong>Garrotada</strong>, <strong>Guig\u2019z</strong> desde Dijon, y <strong>Lupus</strong>, \u00faltima incorporaci\u00f3n al proyecto.</p>\n<p><strong>Nos ha faltado representaci\u00f3n femenina en el proyecto</strong> y desde aqu\u00ed volvemos a hacer un llamamiento para que toda aquella que quiera tomar parte en el proyecto o en proyectos futuros se anime y lo haga. Faltan mujeres en todos los \u00e1mbitos de poder/influencia de la sociedad y en particular en el campo de la m\u00fasica (en el rap ya no quiero ni hablar). La igualdad no es un derecho escrito en un papel. La igualdad significa poder participar y ser reconocidas y valoradas por la sociedad. Los hombres tenemos que pelear por que se haga real esta situaci\u00f3n. Y desde Suquet de Rap, luchamos y lucharemos por ello. </p>\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 os vais a encontrar en el \u00e1lbum?</strong>: canciones enfocadas a la situaci\u00f3n pol\u00edtica y social que vivimos hoy en d\u00eda, canciones con un tono m\u00e1s reflexivo y personal; mucho doble sentido, mucha met\u00e1fora y muchos, muchos idiomas: Valenci\u00e0, castellano, fran\u00e7ais, english.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/509/verkami_25ff2d59ea6e6ee6c4862b18a2bf3d9b.jpg?1393859636\"/><br/>\n<em>Suquet de Rap al completo: Andreu a la izquierda, Carles al micro. Rap entre hermanos</em></p>\n<p><strong>En fin, gracias a todas y a todos de antemano</strong>. En el caso de que no quer\u00e1is/pod\u00e1is poner dinero para el proyecto, subiremos a descarga gratuita el disco tras repartir los discos by the g\u00fcorld. No hacemos esto para ganar dinero sino para intentar cubrir los gastos de grabaci\u00f3n, producci\u00f3n y mezcla de lo que ser\u00e1 nuestro primer disco. </p>\n<p>Nos proponemos empezar ya a grabar algunas cosas en este mes de Marzo, as\u00ed como en todo el mes de abril (grabaci\u00f3n, mezcla, retoques, etc) y calculamos que podremos empezar a dar las <strong>recompensas en el mes de Mayo</strong>.</p>\n<p>Un saludo, un abrazo, un beso: que cada uno elija la opci\u00f3n m\u00e1s adecuada a sus gustos.</p>\n<p>PD: La foto es del gran <a href=\"https://www.facebook.com/TiagoRamosPhotography\">Tiago Ramos</a></p>\n<p>Aqu\u00ed podeis <strong>seguirnos para enteraros de todas las novedades</strong>: <a href=\"https://www.facebook.com/suquetderap\">Suquetderap</a></p>\n<p>Aqu\u00ed pod\u00e9is escuchar <strong>el \u00fanico tema que tenemos grabado juntos</strong> y m\u00e1s m\u00fasica de Carles en solitario: </p>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"400\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F84393850&amp;show_artwork=true&amp;auto_play=false&amp;color=0099CC&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe>\n<p>Y aqu\u00ed ver el <strong>videoclip</strong> que hizo Carles para <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=6BE1W-f7QrA\">La tuerka rap</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/546/verkami_5a7efeec84efb1c6c351d94b7d9fb5a0.jpg?1393880286\"/><br/>\n<em>Este es Carles , rapeando en un concierto con diversos m\u00fasicos</em> </p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "2.000\u20ac", "tags": ["#rock", "#folk"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7994-jorge-calvo-ex-nu-y-los-andariques-publican-en-el-reino-de-tristia", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25907/thb.jpg?1393769962", "time_left": "Quedan 14 d\u00edas", "current_amount": "579\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Soy <strong>Jorge Calvo Rodrig\u00e1lvarez</strong>, ex-multinstrumentista del grupo <strong>\u00d1u</strong>, con los cuales grab\u00e9 6 discos y un Dvd en directo. </p>\n<p>En 2002 publiqu\u00e9 <strong>\"Tres cantigas para un Rey\"</strong> y en 2008 <strong>\"El navegante del tiempo\"</strong>. </p>\n<p>Ahora quiero recaudar fondos a trav\u00e9s de vuestro mecenazgo para poder publicar <strong>\"JORGE CALVO Y LOS ANDARIQUES EN EL REINO DE TRISTIA\"</strong>. </p>\n<p>Tenemos 40 d\u00edas para llegar al objetivo. \u00danicamente si se llega a la cifra final se realizar\u00e1n los cobros. Dicho de otro modo: no se cobrar\u00e1 nada a nadie nunca, aunque hayas hecho clic en \"ok\", hasta que se llegue a la cifra final. </p>\n<p><strong>C\u00d3MO SER\u00c1 EL DISCO</strong><br/>\nEl disco contiene 13 temas del estilo <strong>folk-rock y medieval</strong> y del que <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=GXYtSByz9us\">podeis escuchar aqu\u00ed un anticipo-resumen</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/474/verkami_9cab510b6555011b2419ed57253594ab.jpg?1392351075\"/></p>\n<p><strong>LOS M\u00daSICOS</strong><br/>\nJorge Calvo Rodrig\u00e1lvarez, Daniel Rodr\u00edguez, Antonio Herrero, Esther Garc\u00eda Pecharrom\u00e1n, Antonio S. Montemayor (por cortes\u00eda de Picap. s. l), Nacho de Carlos, Juan Gorospe, Pedro Vela, Mar Cabello, Juan Olmos y Enrique Bertr\u00e1n de Lis.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/477/verkami_9351ada142751f4d691d93f7e505ea76.jpg?1392351397\"/><br/>\n<em>Dise\u00f1o de la camiseta de</em> <strong><em>\"El navegante del tiempo\"</em></strong></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nA pagar los costes de fabricaci\u00f3n del nuevo Cd, mastering, dise\u00f1o gr\u00e1fico, gastos de env\u00edo de cd,s y camisetas, horas de grabaci\u00f3n y composici\u00f3n, reparaci\u00f3n del amplificador de bajo, de la mandolina y del previo de v\u00e1lvulas y a los gastos de gesti\u00f3n de la campa\u00f1a.</p>\n<p><strong>CALENDARIO PREVISTO</strong><br/>\nTras 40 d\u00edas y una vez alcanzado el objetivo, se enviar\u00e1 el cd master y el dise\u00f1o gr\u00e1fico para la fabricaci\u00f3n (esto tardar\u00e1 de 9 a 12 d\u00edas laborables). </p>\n<p>Una vez recibidos los cd's se har\u00e1 una fiesta-firma de discos en el <a href=\"https://www.facebook.com/antonu.leyenda.90?fref=ts\">Pub Leyenda</a> de Madrid, para los que quieran acudir y para agilizar as\u00ed parte de los envios.</p>\n<p>Para los que no puedan acudir a dicha fiesta se les enviar\u00e1 el material  por correo.</p>\n<p><strong>POD\u00c9IS SEGUIRNOS EN</strong><br/>\n<a href=\"http://www.jorgecalvo.es\">http://www.jorgecalvo.es</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/jorge.calvorodrigalvarez\">https://www.facebook.com/jorge.calvorodrigalvarez</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/JorgeCalvoYLosAndariques?ref=hl\">https://www.facebook.com/JorgeCalvoYLosAndariques?ref=hl</a><br/>\n<a href=\"http://www.youtube.com/channel/UCsZonccLTIfau2JDdusRzGw\">http://www.youtube.com/channel/UCsZonccLTIfau2JDdusRzGw</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/groups/357646994324424/\">https://www.facebook.com/groups/357646994324424/</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/pages/%C3%91uAge/427192134003914?ref=hl\">https://www.facebook.com/pages/%C3%91uAge/427192134003914?ref=hl</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/406/verkami_28a5574ce0eb11ff220faada697a2049.jpg?1393772460\"/></p>\n</div>"}, {"category": "COMUNITARIO", "total_amount": "6.000\u20ac", "tags": ["#eventos", "#historia", "#arqueolog\u00eda"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7801-via-scipionis-o-el-camino-de-escipion", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/24653/thb.jpg?1390571878", "time_left": "Quedan 14 d\u00edas", "current_amount": "1.310\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>\u00bfQU\u00c9 ES LA VIA SCIPIONIS?</strong><br/>\nEn realidad, <strong>el <em>Camino de Escipi\u00f3n</em> es s\u00f3lo la punta del iceberg</strong>. Es el pr\u00f3logo de otro proyecto mucho m\u00e1s ambicioso denominado <strong>VIA ANNIBALICA</strong> que estamos desarrollando en el \u00e1mbito empresarial privado y para el que estamos intentando buscar financiaci\u00f3n; con \u00e9l proponemos emplear la recreaci\u00f3n multitudinaria de algunos de los episodios m\u00e1s \u00e9picos de la Segunda Guerra P\u00fanica (entre los que destaca la propuesta de volver a cruzar los Alpes a lomos de elefantes) como un atractivo tur\u00edstico cultural de calidad, con muy pocos paralelos en el mundo de la recreaci\u00f3n hist\u00f3rica.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/812/verkami_0a87fd14bf87563e3b3454822701de71.jpg?1394100764\"/></p>\n<p><strong>\u00bfPOR QU\u00c9 HACER LA VIA SCIPIONIS?</strong><br/>\nEn el a\u00f1o 209 a. C., durante la segunda guerra entre Cartago y Roma, conocida como Segunda Guerra P\u00fanica, el c\u00f3nsul romano Publio Cornelio Escipi\u00f3n concentr\u00f3 sus tropas en el campamento <em>Nova Classis</em> (localizado recientemente en Amposta) con la intenci\u00f3n de marchar contra la ciudad de <em>Qart- Hadasht</em> (Cartagena), principal base y puerto militar cartagin\u00e9s en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. Seg\u00fan narra el historiador Polibio, una de las fuentes m\u00e1s fiables para este periodo que pudo entrevistar a veteranos de aquella guerra, aquel ej\u00e9rcito formado por dos legiones (m\u00e1s de 20.000 hombres), recorri\u00f3 a pie la distancia entre ambos puntos... EN SIETE D\u00cdAS!! En total, m\u00e1s de 460 km, a una media de 60 km. al d\u00eda... \u00bfos imagin\u00e1is lo que es eso?</p>\n<p>Para rememorar aquel episodio, <strong>un grupo de voluntarios recorrer\u00e1n a pie la misma distancia en un plazo de 15 d\u00edas, siguiendo el trazado de las antiguas v\u00edas de comunicaci\u00f3n cartaginesas y romanas, perfectamente caracterizados de \u00e9poca como legionarios o tropas ib\u00e9ricas auxiliares, impedimenta incluida</strong> en un proyecto \u00fanico y totalmente pionero en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. Cada tarde se montar\u00e1 una representaci\u00f3n simb\u00f3lica de un peque\u00f1o <em>Castrum</em> o campamento militar romano, momento a partir del cual abriremos las puertas para que pod\u00e1is visitarnos y conocer c\u00f3mo era la vida cotidiana de una legi\u00f3n en el s. III a. C. La marcha atravesar\u00e1 4 CCAA, 5 prov\u00edncias y 15 municipios, con una distancia media diaria de 30 km. Esta marcha no va a ser precisamente una excursi\u00f3n ni una romer\u00eda. Va a ser extremadamente dura, empleando calzado hist\u00f3rico. Lo m\u00e1s probable es que suframos mucho calor, dolor, cansancio y quiz\u00e1 algunas heridas y lesiones pero estamos convencidos de que los objetivos valen la pena. Con el paso del tiempo, los participantes podr\u00e1n decir \"yo estuve all\u00ed\". Vuestro dinero va a servir para poner a prueba a un grupo de recreadores, pero tambi\u00e9n para que se estrechen lazos de amistad, no s\u00f3lo entre los participantes sino tambi\u00e9n con la gente que nos apoyar\u00e1 en este largo recorrido.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/814/verkami_7852c32d069cec8890102a638b86168f.jpg?1394100992\"/></p>\n<p><strong>\u00bfPARA QU\u00c9 SERVIR\u00c1?</strong><br/>\nEs nuestra intenci\u00f3n emplear la VIA SCIPIONIS para <strong>recaudar fondos con fines ben\u00e9ficos y poder destinarlos \u00edntegramente para la ONG \u201c<a href=\"www.educo.org\">Educo</a>\" y su proyecto \"Becas Comedor Educo\" con el objetivo de conseguir que ni\u00f1os y ni\u00f1as del pa\u00eds tengan la oportunidad de recibir algo tan b\u00e1sico como una comida completa al d\u00eda</strong>. Como bien sab\u00e9is, este proyecto s\u00f3lo se har\u00e1 realidad si alcanzamos el objetivo en 40 d\u00edas. <strong>Si llegamos a alcanzar la cantidad solicitada en este periodo para el desarrollo de la V\u00eda</strong>, en lugar de ampliar el plazo para recibir m\u00e1s donaciones, <strong>os pediremos que las don\u00e9is directamente a Educo a trav\u00e9s de un n\u00famero de cuenta que os facilitaremos. Nosotros nos conformamos con reunir el objetivo</strong>.</p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>esta iniciativa servir\u00e1 como motor de dinamizaci\u00f3n tur\u00edstica para los municipios por los que discurre</strong>, constituy\u00e9ndose en un potente atractivo para todos aquellos visitantes que sent\u00eds curiosidad por la Historia, la Arqueolog\u00eda y la Recreaci\u00f3n Hist\u00f3rica, y ten\u00e9is ganas de conocer el pasado como pocas veces vais a tener oportunidad. Tambi\u00e9n <strong>queremos atraer las miradas sobre las antiguas v\u00edas, una parte de nuestro patrimonio hist\u00f3rico y cultural que permanece en gran parte olvidado y abandonado</strong>... y, \u00bfqu\u00e9 mejor manera de hacerlo que darles el uso para el que fueron construidas?</p>\n<p>Adicionalmente, esta experiencia <strong>servir\u00e1 como base para un riguroso estudio de arqueolog\u00eda experimental</strong> relacionado con la log\u00edstica, la alimentaci\u00f3n, el desgaste del material y f\u00edsico, informaci\u00f3n que ser\u00e1 utilizada para redactar un art\u00edculo que ser\u00e1 publicado en revistas cient\u00edficas. Finalmente, <strong>se elaborar\u00e1 un video- documento</strong> para inmortalizar la experiencia.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/782/verkami_794d9a617bb636b73263c14398d1282f.jpg?1394052076\"/></p>\n<p><strong>PRESUPUESTO</strong><br/>\nVuestras aportaciones ser\u00e1n \u00edntegramente destinadas a sufragar los gastos derivados de un proyecto de \u00e9sta envergadura. Para que os pod\u00e1is hacer una idea, podr\u00edamos desglosarlo de la siguiente manera (aproximadamente): manutenci\u00f3n de los participantes (1500 \u20ac), contrataci\u00f3n de un seguro m\u00ednimo (1000 \u20ac), recompensas y gastos de env\u00edo (900 \u20ac), adquisici\u00f3n y alquiler de material castrense (600 \u20ac), imprevistos (500 \u20ac), impuestos, comisiones (1500 \u20ac).</p>\n<p><strong>RUTA</strong><br/>\nLos participantes en la VIA SCIPIONIS partir\u00e1n de Amposta (Tarragona) al amanecer del s\u00e1bado d\u00eda 5 de julio y llegar\u00e1n a Cartagena en la tarde del s\u00e1bado d\u00eda 19 de julio de 2014. Los tramos quedan definidos tal como os mostramos a continuaci\u00f3n (aunque pueden sufrir alguna peque\u00f1a variaci\u00f3n):</p>\n<p>Tramo 1:   Amposta (T)- Traiguera (CS), 36km.<br/>\nTramo 2:   Traiguera (CS)- Les Coves de Vinrom\u00e0 (CS), 32 km.<br/>\nTramo 3:   Les Coves de Vinrom\u00e0 (CS)- Borriol (CS), 36 km.<br/>\nTramo 4:   Borriol (CS)- Nules (CS), 31 km.<br/>\nTramo 5:   Nules (CS)- Sagunto (V), 26 km.<br/>\nTramo 6:   Sagunto (V)- Valencia (V), 27 km.<br/>\nTramo 7:   Valencia (V)- Algemes\u00ed (V), 36 km.<br/>\nTramo 8:   Algemes\u00ed (V)- X\u00e0tiva (V), 29 km.<br/>\nTramo 9:   X\u00e0tiva (V)- Moixent (V), 27 km.<br/>\nTramo 10:   Moixent (V)- Caudete (AL), 32 km.<br/>\nTramo 11:   Caudete (AL)- Elda (A), 34 km.<br/>\nTramo 12:   Elda (A)- Elche (A), 28 km.<br/>\nTramo 13:   Elche (A)- Rojales (A), 23 km.<br/>\nTramo 14:   Rojales (A)- Pilar de la Horadada (M), 31 km.<br/>\nTramo 15:   Pilar de la Horadada (A)- Cartagena (M), 35 km.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/784/verkami_c9b4bba17178352bd716a53268f7bd89.jpg?1394052502\"/></p>\n<p><strong>RECOMPENSAS</strong><br/>\nTodos los que hay\u00e1is confiado en nosotros recibir\u00e9is vuestras recompensas bien por correo convencional, bien durante la celebraci\u00f3n de los actos conmemorativos del 25\u00ba Aniversario de las <em>Fiestas de Carthagineses y Romanos</em>, en septiembre de 2014, a los que <strong>ha sido invitado SAR. D. Felipe de Borb\u00f3n, Pr\u00edncipe de Asturias</strong>. \u00c9stos actos tendr\u00e1n lugar durante el mes de septiembre en la ciudad de Cartagena.</p>\n<p>Tambi\u00e9n encontrar\u00e9is formaci\u00f3n sobre esta iniciativa en <strong><a href=\"www.artifexcrpa.com\">nuestra p\u00e1gina web</a></strong>, en <strong><a href=\"http://arifexcrpa.blogspot.com\">nuestro blog</a></strong> o en el blog de la Asociaci\u00f3n para la recreaci\u00f3n de la Segunda Guerra P\u00fanica, <strong><a href=\"http://bellvmannibalicvm.blogspot.com.es/\">Bellvm Annibalicvm</a></strong>, muchos de cuyos miembros participar\u00e1n en la traves\u00eda.</p>\n</div>"}, {"category": "FOLK", "total_amount": "3.000\u20ac", "tags": ["#rock", "#pop"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7555-de-primavera-i-rabia-segon-disc-d-acousters", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25938/thb.jpg?1393927472", "time_left": "Quedan 14 d\u00edas", "current_amount": "2.611\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Despr\u00e9s d\u2019haver compartit la m\u00fasica del nostre primer \u00e0lbum arreu del territori catal\u00e0 en m\u00e9s d\u2019una quarantena de concerts, creiem que ja \u00e9s hora de mostrar-vos noves can\u00e7ons i materialitzar-les en un segon disc, consolidant aix\u00ed poc a poc aquest projecte que ens uneix.</p>\n<p>Presentarem, doncs, aquesta primavera de 2014 el nostre segon disc, \u201cDe primavera i r\u00e0bia\u201d, un t\u00edtol que vol descriure un treball m\u00e9s gris i explosiu que l\u2019anterior, buscant l\u2019experimentaci\u00f3 i l\u2019exploraci\u00f3 de les emocions d\u2019una manera menys continguda i m\u00e9s realista alhora. Un retrat de sentiments i viv\u00e8ncies a ritme de pop-rock. </p>\n<p>El disc, format per temes en catal\u00e0 i angl\u00e8s, ser\u00e0 produ\u00eft per Llu\u00eds Costa i es presentar\u00e0 arreu del territori. Un espectacle musical emocionant i intens, de potent directe, on les lletres riques i properes i les melodies i els ritmes ben cuidats en seran els protagonistes. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/584/verkami_640d41df7e577871c8a1b86a20a5dc39.jpg?1393927676\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c8 DESTINAREM LES VOSTRES APORTACIONS?</strong></p>\n<p>Totes les aportacions aconseguides a trav\u00e9s de Verkami es destinaran a les seg\u00fcents finalitats:</p>\n<ul>\n<li>Enregistrament del disc</li>\n<li>Proc\u00e9s de mescla</li>\n<li>Masteritzaci\u00f3</li>\n<li>Edici\u00f3 de 1000 c\u00f2pies del CD</li>\n<li>Maquetaci\u00f3 i impressi\u00f3 del material de difusi\u00f3 i merchandising de la gira de concerts. </li>\n</ul>\n<p>Els diners obtinguts a trav\u00e9s de Verkami, juntament amb els fons propis aconseguits durant la gira de presentaci\u00f3 del primer treball, ajudaran a finan\u00e7ar part del projecte global d'aquest segon disc. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/023/395/verkami_fe9985f5bb2e8be7008f29abb8c3aed1.jpg?1390851737\"/></p>\n<p><strong>CALENDARI</strong></p>\n<p>La gravaci\u00f3 es dur\u00e0 a terme durant el proper mes de mar\u00e7 a l\u2019estudi Soundclub de Salt, de nou sota la producci\u00f3 de Llu\u00eds Costa.</p>\n<p>El llan\u00e7ament del disc i l'entrega de les recompenses tindr\u00e0 lloc a la primavera.</p>\n<p><strong>ON ENS PODEU ESCOLTAR?</strong></p>\n<p>Ens podeu trobar a diferents xarxes socials on, a m\u00e9s de poder escoltar les nostres can\u00e7ons, obtindreu informaci\u00f3 sobre el grup i les nostres actuacions. </p>\n<p><a href=\"http://www.acousters.cat\">P\u00e0gina web oficial</a><br/>\n<a href=\"http://www.facebook.com/acousters\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"http://www.twitter.com/acousters\">Twitter</a></p>\n</div>"}, {"category": "DANZA", "total_amount": "3.000\u20ac", "tags": ["#documental"], "url": "http://www.verkami.com/projects/6387-danza-de-los-temperamentos-investigacion-en-lirico-video-documental", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/24632/thb.png?1390506874", "time_left": "Quedan 14 d\u00edas", "current_amount": "1.175\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=CMRN4XnJF4s&amp;feature=youtu.be\">TRAILER DEL ESPECT\u00c1CULO</a></p>\n<p><strong>SINOPSIS</strong><br/>\nEntramos por la puerta grande manteniendo una teor\u00eda, en la danza hay que volver al cuerpo, hay que analizar la herramienta para ver el elixir, el liquido, en que \u00e1nfora le estamos llenando, \u00bfusamos para el mismo liquido botellas, botijos, tiestos, copas, etc?, \u00f3 \u00bfes el mismo elixir el que expresa su esencia en estos recipientes?</p>\n<p><strong>EL PROYECTO</strong><br/>\nMultiples entrevistas, fotos, videos, documentaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, teor\u00edas, libros, diferentes profesionales han sido mi inquietud para descifrar si existe la comuni\u00f3n de los diferentes cuerpos con las diferentes esencias. </p>\n<p>Para dar la eucarist\u00eda no sirve cualquier pan, aunque cualquier pan tiene su alimento. <strong>El documental va de la b\u00fasqueda de la eucarist\u00eda.</strong></p>\n<p>Este proyecto va dirigido a bailarines, psic\u00f3logos, educadores, maestros de danza, core\u00f3grafos, antrop\u00f3logos, psic\u00f3logos, crimin\u00f3logos, artistas de todas las especializaciones, publico en general y a todos los curiosos, \u00f3 sea se, a personas sin l\u00edmites.</p>\n<p><strong>\u00bfPOR QUE VERKAMI?</strong><br/>\nNosotros partimos de los contactos en el medio de la danza, la realizaci\u00f3n de las entrevistas, profesionales de diferentes disciplinas que han colaborado y a mi propia fuerza motor, pero necesito profesionales del video con todo el equipo para mejorar la calidad de este documento para que pueda ser gestionado en diferentes \u00e1mbitos de educaci\u00f3n y festivales, en una calidad alta. As\u00ed como todo lo necesario para que sea lo m\u00e1s art\u00edstico posible, y su visualizaci\u00f3n sea un regalo para nuestros ojos.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/022/937/verkami_08fae9c20e009b2cec12fc0ac9ea502b.jpg?1390253141\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/527/verkami_f2fe7ebfd88361f1c19a65f524cfcdda.jpg?1393867248\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/528/verkami_ed40b534488bd4c0a17cc2c096664e55.jpg?1393867354\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/889/verkami_b34cf8e7a3acbf48623cdd45503980b0.jpg?1394178897\"/></p>\n</div>"}, {"category": "POES\u00edA", "total_amount": "2.010\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8019-hector-arnau-la-pasion-del-hijo-apatico", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25601/thb.jpg?1392918962", "time_left": "Quedan 14 d\u00edas", "current_amount": "2.354\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Despu\u00e9s de muchos a\u00f1os colaborando con proyectos amigos, tales como, <a href=\"http://vimeo.com/25659761\">l'Arr\u00f2s Movie</a>, <a href=\"http://vimeo.com/21092521\">Orxata Sound System</a>, <a href=\"http://fallespopulars.org/\">Falles Populars i Combatives</a> o la <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=JXQJu2G0gVE\">Revista Bostezo</a>, ha llegado el imponderable momento de hablar de mi libro:</p>\n<p>pretendo publicar un poemario titulado <strong>\"La Pasi\u00f3n del Hijo Ap\u00e1tico\"</strong>, que recoge himnos, diatribas y canciones escritas en los \u00faltimos siete a\u00f1os a lo largo de muy diversos estados de \u00e1nimo y variopintas geograf\u00edas: hospeder\u00edas andalus\u00edes, la costa Atl\u00e1ntica <em>tripeira</em>, castillos templarios de Malta, otras islas menores y mayores siempre mediterr\u00e1neas, los laberintos suburbiales del Distrito Federal, la babil\u00f3nica Barcelona o la huerta valenciana y sus marjales meridionales. Algunos de esos poemas ( <strong>\"Nosotros Somos el \u00danico Dios\"</strong>, <strong>\"Oraci\u00f3n al Dios de los Terroristas Suicidas\"</strong>, <strong>\"\u00bfQui\u00e9n Nos Defender\u00e1 de los Insectos?\"</strong> o el <em>hit</em> <strong>\"Coca\u00edna, Defi\u00e9ndeme T\u00fa\"</strong>) han sido recitados y/o ululados en la obra <strong>\"Mi Reino No Es de Este Mundo\"</strong> <em>(v\u00e9anse fotograf\u00edas)</em> que vengo conduciendo con gran \u00e9xito los \u00faltimos tres a\u00f1os a lo largo y ancho de la pen\u00ednsula.</p>\n<p>Las aportaciones ser\u00e1n destinadas para la maquetaci\u00f3n e impresi\u00f3n del libro, que contar\u00e1 con quince ilustraciones a todo color del artista portugu\u00e9s <strong>Ruca Bourbon</strong> <em>(v\u00e9ase abajo)</em>.</p>\n<p><img alt=\"hectorarnau2\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/329/verkami_10bd69c64f263eb4a78da6e30971edca.jpg?1393609856\"/></p>\n<p>Aparte de las dos fiestas de presentaci\u00f3n que celebrar\u00e9 tanto en mi ciudad natal, <strong>Valencia</strong>, como en mi ciudad de acogida, <strong>Barcelona</strong>, una vez acabe todo el proceso y tenga preparado el libro en mayo, me propongo como fecha tope para los dem\u00e1s env\u00edos el mes de junio. M\u00e1s adelante tambi\u00e9n habr\u00e1 presentaciones del libro tanto en <strong>Madrid</strong>, <strong>Sevilla</strong>, el <strong>Pa\u00eds Vasco</strong> como en <strong>Oporto</strong>, mi hogar lus\u00f3fono. En Valencia se podr\u00e1 recoger el libro en la fenomenal librer\u00eda-abrevadero <strong>Slaughterhouse</strong>, en el barrio de Russafa.</p>\n<p>Mucho podr\u00eda relatar sobre los atroces sucesos que me ha deparado el ejercicio de la poes\u00eda, desde la t\u00edmida escritura juvenil hasta el largo camino expurgatorio sobre los escenarios, con dosis de humor defensivo, de Dionisos acomplejado, de pelea callejera, de pr\u00e9stamos de medio gramos, de insultos al p\u00fablico, de l\u00edrica rimbombante y tremebunda y de himnos religiosos para aplacar la pereza del nihilismo y el sainete fr\u00edvolo del relativismo moral. Sin embargo, oh sin embargo, lo que ha de quedar son tristes poemas, palabras, palabras y m\u00e1s palabras. \u00a1Y r\u00f3tulos!</p>\n<p><img alt=\"hectorarnau1\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25754/std.jpg?1393347609\"/></p>\n<p>He aqu\u00ed algunas que, como breve ejemplo, esperan ansiosas vuestras aportaciones para ver la tinta y la luz:</p>\n<p><strong>\u00bfQUI\u00c9N NOS DEFENDER\u00c1 DE LOS INSECTOS?</strong></p>\n<p><em>escapan de los ojos de su madre</em><br/>\n<em>y aprenden a retorcer las palabras</em><br/>\n<em>contra los justos        contra los miserables</em><br/>\n<em>escapan de los ojos de su madre</em></p>\n<p><em>con serena sinceridad ensayada</em><br/>\n<em>escapan de los ojos de su madre</em><br/>\n<em>que los ven alejarse hacia la nada</em><br/>\n<em>o hacia el fin de la tarde</em></p>\n<p><em>incendian  da\u00f1an   rasgan    gritan     ganan</em><br/>\n<em>su paz de pasiones confortables</em><br/>\n<em>de tal suerte vanidosa que hablan</em><br/>\n<em>de escapar de los ojos de su madre</em></p>\n<p><em>pero un magma sexual de madres</em><br/>\n<em>los atrapa las caderas las edades</em><br/>\n<em>las verdades del poder</em><br/>\n<em>que les tienta o los atormenta</em></p>\n<p><em>y sus madres les friegan</em><br/>\n<em>las bocas abiertas</em><br/>\n<em>con sus m\u00e1s lascivos canales</em></p>\n<p><em>abandonarse a la m\u00e1s sucia</em><br/>\n<em>conciencia</em><br/>\n<em>o humillarse ante quien mejor sabe</em><br/>\n<em>que si escapan de los ojos</em><br/>\n<em>de su madre</em><br/>\n<em>\u00bfqui\u00e9n les defender\u00e1</em><br/>\n<em>de los insectos?</em></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/852/verkami_1d126907628b584cea8812a859681db4.jpg?1392920782\"/></p>\n</div>"}, {"category": "LARGOMETRAJE", "total_amount": "1.200\u20ac", "tags": ["#m\u00fasica"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8016-banda-sonora-noa", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25863/thb.png?1393617304", "time_left": "Quedan 13 d\u00edas", "current_amount": "581\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Noa est\u00e1 ambientada en Lleida. Una ciudad a menudo escondida y desconocida para muchos pero que guarda un encanto muy especial. Queremos llevar a cabo este proyecto con la gente de esta ciudad: la producci\u00f3n, el equipo t\u00e9cnico, los actores, la variedad dialectal, etc. Lleida es muy importante para nosotros y queremos mostrarla con los ojos de nuestros protagonistas. Noa nos habla del amor idealizado y plantea una pregunta: \u00bfpodemos querer a una persona realmente sin conocerla?</p>\n<p><strong>SINOPSIS</strong><br/>\nFred est\u00e1 locamente enamorado de Noa, la novia de su amigo y socio, el cual tiene una amante, N\u00faria. Esta situaci\u00f3n se enreda un poco m\u00e1s cuando, por casualidad, se encuentran los cuatro en un bar ...</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nDespu\u00e9s de rodar la pel\u00edcula habiendo asumido el coste del rodaje, ahora mismo estamos en la fase de montaje, y nos hace falta cubrir el presupuesto de la banda sonora compuesta por Pancho Marrod\u00e1n con la colaboraci\u00f3n de L'interpret (Lleida). Esperamos cubrir esta parte del presupuesto con las peque\u00f1as y valiosas aportaciones de los enamorados del cine y de la m\u00fasica.</p>\n<p><strong>NOTAS SOBRE EL AUTOR: PANCHO MARROD\u00c0N</strong><br/>\nPancho es m\u00fasico profesional. Su carrera se despliega en todos los sectores del \u00e1mbito musical. Ha combinado su actividad de pianista en diversas formaciones (Elefuk, Trafic, El Globo Feroz\u2026) con la docencia, tanto de piano y lenguaje musical y harmon\u00eda como inform\u00e1tica musical. Es el creador del sello y productora musical House Made Records donde Pancho se encarga de la producci\u00f3n, arreglos, grabaci\u00f3n y edici\u00f3n de sus \u00e1lbumes.</p>\n<p>Una de las canciones de Noa... <iframe height=\"450\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/137046365&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;visual=true\" width=\"100%\"></iframe></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nQueremos presentar la pel\u00edcula dentro de la Mostra de Cinema Llatinoameric\u00e0 de Catalunya, que se celebra el pr\u00f3ximo mes de Abril en Lleida.<br/>\nLas recompensas se podr\u00edan recibir a partir del 1 de Mayo.</p>\n<p>Entre todos haremos posible el primer largometraje de nuestra vida.</p>\n<p>Gracias, gracias y mil gracias!!</p>\n</div>"}, {"category": "LIBROS", "total_amount": "1.200\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8108-la-organizacion-fractal", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25904/thb.jpg?1393745604", "time_left": "Quedan 13 d\u00edas", "current_amount": "685\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>Objetivo: Publicar el libro</strong></p>\n<p>El proyecto consiste en la publicaci\u00f3n a cuenta de autor del libro: La Organizaci\u00f3n Fractal, un modelo innovador de direcci\u00f3n y gesti\u00f3n de empresas.</p>\n<p>Comprende una estructura diferente para sustituir a los organigramas convencionales, valores acordes con nuestra \u00e9poca y un m\u00e9todo de gesti\u00f3n de personas enfocado a misiones en lugar de descripci\u00f3n de puestos de trabajo.</p>\n<p>Est\u00e1 fundamentado en (re)situar al humano como fuente inteligente de desarrollo y competitividad en lugar de recursos y variable de ajuste.</p>\n<p>Publicar un libro que escapa de los est\u00e1ndares tradicionales requiere atreverse a salir de una zona de confort.</p>\n<p>Quiero que el libro pueda ser distribuido en librer\u00edas porque sigue siendo el principal canal de difusi\u00f3n del conocimiento, y el que goza de la mayor credibilidad ante los profesionales.</p>\n<p>Pero para poder publicarlo en las mejores condiciones posibles y con las mayores garant\u00edas, necesito tu ayuda.</p>\n<p>El modelo est\u00e1 presentado en mi web <a href=\"http://www.fractalteams.com/wp/el-modelo/\">AQU\u00cd</a>. </p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Con tu ayuda, lo primero ser\u00e1 contratar un <strong>corrector de estilo y ortotipograf\u00eda</strong>. Mi lengua materna es el franc\u00e9s y mi redacci\u00f3n del castellano no tiene la calidad que requiere la publicaci\u00f3n de un libro. La mayor\u00eda de los lectores renuncian cuando encuentran un lenguaje que parece descuidado, con giros que les cuesta entender o con faltas de gram\u00e1tica y de ortograf\u00eda.</p>\n<p>Tendr\u00e9 que comprar un <strong>ISBN de editor</strong>, para que el libro pueda ser vendido en los circuitos tradicionales.</p>\n<p>Quiero encargar una <strong>maquetaci\u00f3n</strong> digna y profesional, o por lo menos que me la arreglen, no una simple composici\u00f3n de Word.</p>\n<p>Ayudar\u00e1s a <strong>imprimir</strong> los 100 primeros ejemplares cuya venta servir\u00e1 a realimentar el proceso de impresi\u00f3n.</p>\n<p>Esta cantidad es el m\u00ednimo para arrancar el proyecto y autofinanciarlo. Espero poder conseguir una financiaci\u00f3n superior, para poder encargar un lote de libros superior a la imprenta y as\u00ed conseguir precios que me permitan vender por mayoristas y libreros.</p>\n<p>Esto supondr\u00eda imprimir un m\u00ednimo de 500 ejemplares.Pero \u00bfno dicen que <em>las marchas m\u00e1s largas empiezan por el primer paso</em>?</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/371/verkami_02de85893a027399ddc0c590c396c925.jpg?1393703658\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/372/verkami_e5fa78639a2cfe13922a477b23140ad7.jpg?1393703673\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/373/verkami_9af5919ccbd763b51906f22578feb04e.jpg?1393703686\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/374/verkami_4c4888a96cf2e23cb3c828f42924bf8b.jpg?1393703697\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/375/verkami_4d2e80a489801697117465d75ee9a610.jpg?1393703710\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/426/verkami_860b90ddcd7705064a76529e617b13cf.jpg?1393783604\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/378/verkami_70839ed6915ec6cc465c58704e92ffb3.jpg?1393703987\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/377/verkami_70839ed6915ec6cc465c58704e92ffb3.jpg?1393703773\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/464/verkami_4df015684d79a27f3a69dbc5e7401a2c.jpg?1395002331\"/></p>\n<p>Los detalles completos de los packs para libreros con toda la informaci\u00f3n pertinente <a href=\"http://www.fractalteams.com/wp/packs/\">AQU\u00cd</a></p>\n<p><strong>EL BLOG DEL PROYECTO</strong></p>\n<p><a href=\"http://www.fractalteams.com/wp/blog-2/\">Direcci\u00f3n del blog</a></p>\n<p><a href=\"http://www.fractalteams.com/wp/\">El sitio del modelo</a></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>El libro deber\u00eda estar disponible entre el 30 de abril y el 30 de mayo.</p>\n<p>Las recompensas podr\u00e1n por tanto ser entregadas en un plazo de 3 a 5 semanas despu\u00e9s de la recaudaci\u00f3n de los fondos.</p>\n</div>"}, {"category": "ARTBOOK", "total_amount": "4.500\u20ac", "tags": ["#ilustraci\u00f3n"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7921-dora-y-la-piedra-gris", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25852/thb.jpg?1393598486", "time_left": "Quedan 13 d\u00edas", "current_amount": "1.563\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>\"Dora y la piedra gris\", una tierna historia de amor y ausencia, narrada en prosa po\u00e9tica.<br/>\nUn cuento de Mar\u00eda Jos\u00e9 Ballesteros, para adultos ni\u00f1os.</p>\n<p>Para imprimir 1000 ejemplares de este \u00e1lbum (o libro) es necesario conseguir 4500\u20ac en 40 d\u00edas.<br/>\nBuscamos mecenas que lo valoren y quieran sentirse orgullosos de hacerlo realidad. Adem\u00e1s de colaborar con el 10% de su aportaci\u00f3n a cuidar y buscar familia a galgos abandonados.<br/>\nA cambio ofrecemos <strong>recompensas exclusivas</strong>, (no todas estar\u00e1n disponibles despu\u00e9s de los 40 d\u00edas). <strong>Prioridad</strong>, las tendr\u00e1n antes que nadie. Un <strong>precio de amigo</strong> que no se mantendr\u00e1 finalizada la campa\u00f1a. Y <strong>reconocimiento</strong>, grabando su nombre para siempre en esta edici\u00f3n.</p>\n<p><strong>RECOMPENSAS PARA LOS MECENAS DE DORA</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/464/verkami_c7b0ea14b3a34690c27f2d11b8fa05b4.jpg?1393843000\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/465/verkami_bea002988a5545643bf3c8dcdd748194.jpg?1393843010\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/466/verkami_bd133354472d99a73f452a1ae49357d1.jpg?1393843055\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/467/verkami_21075cf77df603d5734ba64f4181225e.jpg?1393843064\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/468/verkami_54757605e84bc39cac549fc7d1985704.jpg?1393843076\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/470/verkami_e89010643ac6fc7514422126ed341092.jpg?1393843122\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/471/verkami_36ef50614fdad1a2edcc336ff26944d0.jpg?1393843161\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/473/verkami_7ca649405a7c76c755b047c9391ed60f.jpg?1393843187\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/472/verkami_e700ebec92464fe0e88b83dc8f796ce1.jpg?1393843173\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/117/verkami_bb6cdae44055c9c60d2ad38e9b88e273.jpg?1394549605\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/475/verkami_cbcf7bba51b82d5f4a6815f5a6905c8f.jpg?1393843257\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/476/verkami_13589d7b679271f7a8278248cb1ba483.jpg?1393843273\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/535/verkami_4f078bc48e5a184e3bdc089c4fcf3dc8.jpg?1393872315\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/794/verkami_bb0981d16d98eb96ded5bd7716f82a60.jpg?1394055460\"/></p>\n<p><strong>\u00bfQU\u00c9 SE VA A HACER CON TU APORTACI\u00d3N?</strong><br/>\nSi recaudamos menos de 4500\u20ac, no se har\u00e1 ning\u00fan cargo en tu cuenta.<br/>\nSi recaudamos 4500\u20ac, se destinar\u00e1n a cubrir los gastos de imprenta y recompensas, adem\u00e1s de colaborar con galgos112.<br/>\nY si recaudamos m\u00e1s de 4500\u20ac, adem\u00e1s se desbloquear\u00e1n suculentas recompensas.</p>\n<p><strong>\u00bfCU\u00c1NDO TENDR\u00c1S TU RECOMPENSA?</strong><br/>\nDurante abril, mayo y junio, la imprenta pondr\u00e1 sus m\u00e1quinas a trabajar y las artesanas sus manitas a elaborar. A lo largo de julio tendr\u00e1s tu recompensa.<br/>\nSeg\u00fan la opci\u00f3n que hayas elegido, te lo enviaremos o ir\u00e1s a buscarlo a una de las presentaciones del libro.</p>\n<hr/>\n<p><strong>DETALLES DE LAS RECOMPENSAS</strong></p>\n<p><strong>Fondos de escritorio</strong><br/>\n4 fondos de escritorio diferentes, con compartimentos para organizar tus cosas pendientes, tus programas y carpetas...<br/>\nCon t\u00edtulos y sin t\u00edtulos para que escribas lo que quieras.<br/>\nSe enviar\u00e1n por correo electr\u00f3nico.</p>\n<p><strong>Postales mensajeras (A6)</strong><br/>\nImpresi\u00f3n digital de calidad sobre papel satinado mate de 300 gr.<br/>\nImpreso en Espa\u00f1a.<br/>\n4 modelos diferentes.</p>\n<p><strong>Artbook pdf</strong><br/>\nRecopilaci\u00f3n de bocetos, im\u00e1genes y textos in\u00e9ditos de Dora y la piedras gris.<br/>\nIlustraciones que nadie ha contemplado, palabras que nadie ha escuchado... un paseo a trav\u00e9s del proceso creativo, las tripas y el coraz\u00f3n del proyecto.<br/>\nSe enviar\u00e1 por correo electr\u00f3nico.</p>\n<p><strong>L\u00e1mina (A4)</strong><br/>\nimpresi\u00f3n digital de calidad sobre papel satinado mate de 300 gr. con ilustraciones de Dora y la piedra gris.<br/>\nImpreso en Espa\u00f1a.<br/>\nPodr\u00e1s elegir entre las 15 ilustraciones, con o sin texto.</p>\n<p><strong>\u00c1lbum ilustrado</strong><br/>\n32x21 cm. (aprox. formato a\u00fan por concretar)<br/>\n40 p\u00e1ginas a color.<br/>\nEncuadernaci\u00f3n carton\u00e9.<br/>\nImpreso en Espa\u00f1a.<br/>\n*Seg\u00fan el mecenas, incluir\u00e1 una dedicatoria escrita o escrita e ilustrada.</p>\n<p><strong>Marcap\u00e1ginas</strong><br/>\n15x7,5 cm. (horizontal)<br/>\nImpresi\u00f3n digital de calidad sobre papel satinado mate de 300 gr. <br/>\nImpreso en Espa\u00f1a.<br/>\nPodr\u00e1s elegir entre 2 modelos, paseo en bicicleta o despedida. </p>\n<p><strong>Pendientes de barquitos de origami</strong><br/>\nHechos con papel endurecido.<br/>\nLos ganchillos de los pendientes son de plata con topes.<br/>\nY no pesan nada, para que no hagan da\u00f1o.<br/>\nPara los m\u00e1s coquetos y rom\u00e1nticos.<br/>\nDise\u00f1ado y elaborado a mano por ventanuca.<br/>\nPodr\u00e1s elegir entre una selecci\u00f3n de papeles japoneses e italianos.</p>\n<p><strong>Peque\u00f1o boceto a mano del cuento</strong><br/>\nOriginales \u00fanicos que s\u00f3lo t\u00fa tendr\u00e1s.<br/>\nTama\u00f1o 10x15cm. aprox.<br/>\nDedicados por la autora.</p>\n<p><strong>Taza (9x24cm) y posataza redonda a juego (10cm. de di\u00e1metro)</strong><br/>\nResistentes a lavaplatos y microondas.<br/>\nPosataza de papel plastificado a juego para posar la taza o taparla para guardar el calor.<br/>\nRealizadas una a una por Cayena Blanca.<br/>\nPodr\u00e1s elegir entre los modelos: entre las olas, submarino, caracola musical, paseo en bicicleta, espera o l\u00e1grimas negras.<br/>\n<a href=\"http://www.verkami.com/projects/7921-dora-y-la-piedra-gris/blog/12652-no-toman-te-en-una-taza-cualquiera\">Proceso de elaboraci\u00f3n y modelos</a></p>\n<p><strong>Peluche de dora y la piedra gris</strong><br/>\nDe tela, lana, fimo y pintura, blandito y adorable, achuchable y enternecedor.<br/>\nCertificado de adopci\u00f3n y de autenticidad.<br/>\nCon mensaje secreto en un bolsillo dedicado para ti o para la persona que t\u00fa quieras.<br/>\nTama\u00f1o Dora: 48x48 cm. aprox. (con las alitas extendidas)<br/>\nTama\u00f1o piedra: 25x18 cm. aprox.<br/>\n100% a mano hecho por Pasi\u00f3n DeSastre como costurera creativa al detalle  y ventanuca como dise\u00f1adora del personaje, artesana de los zapatitos y detalles de la cabeza.</p>\n<hr/>\n<p><strong>Elecci\u00f3n</strong><br/>\nEn el caso de las recompensas que requieran elecci\u00f3n, nos pondremos en contacto contigo una vez finalizados los 40 d\u00edas para mostrarte todas las opciones para que elijas.</p>\n<p><strong>Env\u00edo</strong><br/>\nEn el caso de las recompensas digitales es gratuito ya que se enviar\u00e1n por e-mail. (Artbook y fondos de escritorio)<br/>\nEl resto de las recompensas las puedes recoger gratuitamente en Toledo, Madrid y Talavera los d\u00edas de la presentaci\u00f3n del libro que est\u00e1n a\u00fan por determinar.<br/>\nSi piensas que podr\u00e1s venir a alguna de las presentaciones y luego no es as\u00ed, no pasa nada, siempre puedes recibirlo en casa por 5\u20ac si vives en Espa\u00f1a o 10\u20ac si vives fuera.<br/>\nSi prefieres elegir desde ya que las quieres recibir en casa, a\u00f1ade un suplemento de env\u00edo una sola vez para todas las recompensas que elijas.</p>\n<hr/>\n<p><strong>AUTORA</strong><br/>\nSoy Mar\u00eda Jos\u00e9 Ballesteros.<br/>\nIlustradora, escritora, artesana y dise\u00f1adora.<br/>\nMi \u00faltimo trabajo lo acaba de publicar la editorial <a href=\"http://nubeocho.com/index.php/es/catalogo/96-una-caja\">NubeOcho</a>.<br/>\n<a href=\"http://ventanuca.com/\">ventanuca.com</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/ventanuca\">S\u00edguenos en facebook</a><br/>\n<a href=\"http://ventanuca.com/mariajoseballesteros/suscribete/\">Recibe las buenas noticias de ventanuca</a></p>\n<p><strong>COLABORADORES</strong><br/>\nEn la edici\u00f3n del video han colaborado <a href=\"http://www.marballesteros.com/\">Mar Ballesteros</a> con el montaje y <a href=\"http://christianedrapela.carbonmade.com/\">Christiane Drapela</a> como compositora. <br/>\nEn la elaboraci\u00f3n de las recompensas colaboran <a href=\"http://www.pasiondesastre.com/\">Pasi\u00f3n DeSastre</a> como costurera creativa de los peluches y <a href=\"http://www.cayenablanca.com/\">Cayena Blanca</a> como artesana de la impresi\u00f3n de las tazas.<br/>\nY otros muchos compa\u00f1eros que han colaborado generosamente con su talento y sus consejos. Gracias a todos.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/340/verkami_600b886197b52772dd94f741de9c5886.jpg?1393667102\"/></p>\n<p><strong>Si tienes cualquier sugerencia o petici\u00f3n, por favor, hazla, eso nos hace crecer.</strong></p>\n<p><strong>No tenemos una agencia de publicidad detr\u00e1s, t\u00fa eres nuestro mejor aliado para dar a conocer este proyecto, por favor, si te ha gustado, comparte, es s\u00f3lo un momentito. Aqu\u00ed abajo tienes varias v\u00edas para hacerlo. Muchas gracias.</strong></p>\n</div>"}, {"category": "JAZZ", "total_amount": "850\u20ac", "tags": ["#punk", "#blues"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7969-la-resaca-post-punk", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25796/thb.jpg?1393436639", "time_left": "Quedan 13 d\u00edas", "current_amount": "1.010\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Hola, soy <strong>Kandi Alvarez</strong>, y os pido vuestra colaboraci\u00f3n para editar <strong><em>La Resaca Post Punk</em></strong>.</p>\n<p><strong>DE QU\u00c9 VA EL DISCO</strong></p>\n<p>\u00c9ste es un proyecto que aparecer\u00e1 firmado por <strong>KANDI I ELS QUE SON</strong>, una formaci\u00f3n afincada en Catalunya. En esta ocasi\u00f3n he tenido el placer de grabar con <strong>Manolo Valero</strong> a la bater\u00eda, <strong>Isidre Sans</strong> al bajo, <strong>Joan Ramos</strong> a la guitarra, <strong>Gerard Mar\u00e7al</strong> a la flauta y el saxo, <strong>Txaro Berzosa</strong> a las voces y yo mismo a la guitarra y la voz.</p>\n<p>Este disco incluye una recopilaci\u00f3n del trabajo de estos \u00faltimos a\u00f1os: reflexiones que provienen de la inspirada lectura de los diarios (Canciones de Diario), dos cuentos del espect\u00e1culo \u201cContes per a un Viatge\u201d, tres versiones de canciones de la Polla Records\u2026 hoy mas actuales que nunca. En definitiva, una propuesta ecl\u00e9ctica que, a pesar de estar alejada de los c\u00e1nones estil\u00edsticos de consumo mayoritario, es pr\u00f3xima al imaginario colectivo, de aquellos que no esperan inm\u00f3viles delante de la vor\u00e1gine actual de consignas tontificadoras, aquellos que a\u00fan se sienten inquietos y atra\u00eddos por el pensamiento cr\u00edtico. Todo ello pasado por el tamiz del jazz, el blues y la m\u00fasica de autor.</p>\n<p>Aqu\u00ed una muestra del trabajo que a\u00fan est\u00e1 en fase de mezcla </p>\n<iframe height=\"315\" src=\"//www.youtube.com/embed/xtSlGsMGVgU\" width=\"560\"></iframe>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/170/verkami_995972a507a5825a64126e0638649c22.jpg?1393436374\"/></p>\n<p><strong>PARA LOS QUE NO ME CONOZC\u00c1IS A\u00daN</strong></p>\n<p>Mi trayectoria musical comienza a finales de los a\u00f1os 70 principios de los 80 junto a <strong>Txaro Berzosa</strong>, cantautora tudelana. Juntos recorrimos parte de la geograf\u00eda de Euskadi, Arag\u00f3n y Rioja dando apoyo con textos y canciones a todas las iniciativas populares que entonces se organizaban en favor de las m\u00e1s diversas causas. Nuestra constante colaboraci\u00f3n dio como fruto, entre otra cosas,  3 discos editados entre el 2001 y el 2006.</p>\n<p>Posteriormente, a partir de 1985, y formando parte de <strong>PISKERRA</strong>, paso 10 a\u00f1os en la escena del movimiento que se denomin\u00f3 el <em>rock radical Vasco</em>. Con esta formaci\u00f3n se editaron 4 discos entre 1986 y finales de 1993. </p>\n<p>En 1997, esta vez como <strong>EL PERRO VERDE</strong>, aparece <strong><em>Miauuu</em></strong>, un nuevo disco. </p>\n<p>Es en 1998 cuando se edita el primer trabajo de <strong>KANDI Y LOS QUE SON</strong>: <strong><em>En mi molesta opini\u00f3n</em></strong>. </p>\n<p>Ahora os propongo colaborar en la edici\u00f3n de este segundo trabajo: <strong><em>La Resaca Post Punk</em></strong>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/171/verkami_8c9b1cb092beb1c5f39893c96f0a4111.jpg?1393437081\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAR\u00c9 VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Con vuestra aportaciones podr\u00e9 editar el disco en un formato elegante. Dise\u00f1o de <strong>Daniel Rull</strong> a partir de la obra que para la ocasi\u00f3n ha realizado <strong>Cristina Ferr\u00e9</strong>.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>Espero contar con vuestra colaboraci\u00f3n y ver esta propuesta hecha realidad en el plazo en dos o tres meses.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/172/verkami_fe6010ae53818644880f411c43011c90.jpg?1393437226\"/></p>\n<p><a href=\"http://usuaris.tinet.org/kalvarez/Kandi_alvarez/Bienvenida.html\">P\u00e1gina oficial de Kandi Alvarez</a><br/>\n<a href=\"https://www.youtube.com/user/kandialvarez\">Canal de Youtube</a><br/>\n<a href=\"https://www.youtube.com/user/kandialvarez\">Facebook</a></p>\n<p>Mes informaci\u00f3n:<br/>\nhttp://usuaris.tinet.org/kalvarez/Kandi_alvarez/Bienvenida.html<br/>\nhttp://www.youtube.com/user/kandialvarez<br/>\nhttps://www.facebook.com/kandi.alvarez.9</p>\n</div>"}, {"category": "LIBROS", "total_amount": "3.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7741-131-aza-palindromo-ariketak-liburuaren-inprimaketa", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25740/thb.png?1393328620", "time_left": "Quedan 13 d\u00edas", "current_amount": "3.255\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>El libro <strong>\"131 AZA. Palindromo ariketak\"</strong> incluye 131 enigmas palindr\u00f3micos, la mayor\u00eda de ellos publicados durante los \u00faltimos a\u00f1os en el blog <strong>Zerorajasoa</strong>, pero tambi\u00e9n hay 5 nuevos enigmas nunca publicados.</p>\n<p>En estos ejercicios se trata de encontrar el pal\u00edndromo oculto siguiendo las pistas que se dan. </p>\n<p>Cada lunes nos seguimos desayunando con estos enigmas en <a href=\"http://zerorajasoa.com/category/palindromo-ariketak/\">Zerorajasoa.com</a><br/>\nYa era hora de reunir este trabajo en un libro, y de la manera m\u00e1s cuidada posible. </p>\n<p><strong>C\u00d3MO SER\u00c1 EL LIBRO</strong><br/>\nEl libro tiene 170 p\u00e1ginas: Introducci\u00f3n, descripci\u00f3n de c\u00f3mo hacer los ejercicios, \u00edndice, 131 enigmas palindr\u00f3micos, y al final del libro, las respuestas.<br/>\nEl libro es cuadrado, 15x15cm. Adem\u00e1s, incluye la animaci\u00f3n <a href=\"http://zerorajasoa.com/2011/11/kaiola/\">\"Kaiola\"</a> en el interior . </p>\n<p>\u00c9sta es la portada:<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/025/verkami_931dfc954e0d662d4d79e69573242723.jpg?1393254858\"/></p>\n<p>Adem\u00e1s, habr\u00e1 un libreto extra con las traducciones de los 131 pal\u00edndromos a cuatro idiomas: espa\u00f1ol, franc\u00e9s, ingl\u00e9s y catal\u00e1n.</p>\n<p>La tirada ser\u00e1 de 500 ejemplares. Se repartir\u00e1n entre aquellos que particip\u00e9is en esta campa\u00f1a de Verkami, y el resto ir\u00e1 camino de librer\u00edas y bibliotecas.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 SE DESTINAR\u00c1 EL DINERO</strong><br/>\nLos 3.000\u20ac son para los gastos de la impresi\u00f3n tanto del libro como del libreto de las traducciones. Tambi\u00e9n hay que incluir los gastos de traducci\u00f3n, las bolsas serigrafiadas del regalo, as\u00ed como los gastos de env\u00edo.</p>\n<p><strong>PLAZOS</strong><br/>\nSi todo va bien, es decir, se recauda el dinero, a mediados de abril, finalizada la campa\u00f1a de Verkami, y luego de dar los toques finales a la maquetaci\u00f3n (incluir los nombres de los mecenas), \u00a1a imprenta! <br/>\nEspero poder empezar a enviar ejemplares y regalos a principios de mayo. Si prefieres recibirlo en mano, tienes dos opciones en las siguientes <strong>presentaciones oficiales del libro</strong>: <br/>\n-En la feria del libro y disco vasco de Ermua el 12 de mayo.<br/>\n-En el encuentro del Club Palindromista Internacional en L'Hospitalet de Llobregat, el 17 de mayo.</p>\n<p>Gracias.</p>\n</div>"}, {"category": "DOCUMENTAL", "total_amount": "4.500\u20ac", "tags": ["#periodismo"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7961-traffic-jam-between-revolutions", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25726/thb.jpg?1393278109", "time_left": "Quedan 13 d\u00edas", "current_amount": "250\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>\"Un viaje introspectivo, un documental \u00edntimo sobre la vida de un grupo de personas tras el fracaso de una revoluci\u00f3n\"</p>\n<p>Estamos en El <strong>Cairo</strong> despu\u00e9s de la primera revuelta de la Primavera \u00c1rabe. A trav\u00e9s del retrato de un grupo de personas durante este periodo de confusi\u00f3n pol\u00edtica y social conoceremos los sentimientos m\u00e1s profundos de una sociedad oprimida por la pobreza, la ignorancia y la corrupci\u00f3n.</p>\n<p>TRAFFIC JAM BETWEENREVOLUTIONS <br/>\nDocumental<br/>\nde <strong>Michaela De Marco</strong> y <strong>Davide Soldini</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/550/verkami_c18c4b2d9abfc97791eddb47c7c69644.jpg?1392464553\"/></p>\n<p><em>\"Despu\u00e9s de la guerra, el verdadero reto era m\u00e1s reparar las vidas de los supervivientes que reconstruir puentes y carreteras\"</em></p>\n<p><em>Eric Hobsbawm</em> , \"Historia del Siglo XX\"</p>\n<p><strong>NUESTRA HISTORIA</strong></p>\n<p>Despu\u00e9s de una emocionante aunque dolorosa primera revoluci\u00f3n, <strong>Egipto</strong> ha visto el surgimiento de una nueva dictadura. Desde entonces est\u00e1 experimentando un momento de gran frustraci\u00f3n, confusi\u00f3n, convulsiones sociales y crisis econ\u00f3mica.</p>\n<p>Seguiremos a <strong>Arabi</strong>, poeta y activista, que contin\u00faa su lucha por el cambio, a pesar de sentirse perdido en un laberinto urbano ca\u00f3tico.</p>\n<p>Hablaremos con <strong>Anna</strong> y <strong>Hussem</strong>, preocupados por las consecuencias de la primavera \u00e1rabe para su hija, inconscientes de que ellos est\u00e1n experimentando una crisis inesperada en su propia relaci\u00f3n.</p>\n<p>En la oscuridad de su casa, <strong>Umm Muhammad</strong> escribe una carta a su hijo asesinado, en busca de un nuevo equilibrio de la vida.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/554/verkami_53f594f5d58a0880ff81500f694a76ca.jpg?1392464693\"/></p>\n<p>Por \u00faltimo, <strong>Hania</strong> entrevista a <strong>Basma</strong>, una psiquiatra del Centro de Nadeem en El Cairo que se ocupa de la rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edctimas de la tortura.</p>\n<p>Conoceremos a una poblaci\u00f3n herida que tiene que enfrentarse a un atasco social e interior en busca de una salida.</p>\n<p><strong>\u00bfPOR QU\u00c9 ESTA PEL\u00cdCULA ?</strong><br/>\nLos periodistas, reporteros y cineastas han seguido con pasi\u00f3n los acontecimientos de la primavera \u00e1rabe de forma \u00e9pica, documentando los miles de personas que salieron a las calles de Egipto con la esperanza de un cambio real.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/044/verkami_1d126907628b584cea8812a859681db4.jpg?1393278397\"/></p>\n<p>Pero una vez que un nuevo dictador lleg\u00f3 al poder, el pueblo volvi\u00f3 a casa, tratando de superar las p\u00e9rdidas, fracasos y frustraciones.</p>\n<p>Aparentemente hubo m\u00e1s derramamiento de sangre, los activistas estaban ausentes de las principales arterias de la ciudad y los medios de comunicaci\u00f3n perdieron el inter\u00e9s.</p>\n<p>Bajo esta aparente calma, sin embargo, la ira incontrolable estaba creciendo, como confirman los acontecimientos muy recientes.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/045/verkami_a3aed0e419a0ae372e41f47c87fe1c36.jpg?1393278455\"/></p>\n<p>TRAFFIC JAM BETWEENREVOLUTIONS centra su atenci\u00f3n en el per\u00edodo que sigue a la primera revuelta de la Primavera \u00c1rabe en Egipto y entra en las casas de algunas personas que abren su mente para contar sus historias en este fascinante momento de la historia.</p>\n<p>El documental est\u00e1 filmado en blanco y negro y tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de 60 minutos. Consta de 5 cortometrajes independientes que se conectan por el montaje.</p>\n<p><strong>\u00bf QU\u00c9 VA A SERVIR TU DONACI\u00d3N ?</strong><br/>\nYa tenemos el rough cut (primer corte) de la pel\u00edcula y necesitamos tu ayuda para llevar este proyecto a los festivales!</p>\n<p>A pesar de que estamos haciendo esta pel\u00edcula de la forma m\u00e1s econ\u00f3mica posible y muchas personas han dedicado su tiempo y trabajo de forma gratuita, necesitamos tu ayuda para la m\u00fasica de la pel\u00edcula, la post-producci\u00f3n de color, el montaje final y la conversi\u00f3n en formato digital para la proyecci\u00f3n (DCP).</p>\n<p>Adem\u00e1s, para ayudar a las v\u00edctimas de la violencia en Egipto, una parte de la recaudaci\u00f3n se destinar\u00e1 al <a href=\"https://alnadeem.org/en/node/23\">Centro Nadeem de El Cairo</a> que se ocupa de la rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edctimas de la tortura.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nEl documental se grab\u00f3 en Egipto en los meses de abril y mayo de 2013. Ahora estamos terminando el montaje y nuestro objetivo es tener la versi\u00f3n final a finales de mayo de 2014, y posteriormente presentarlo a un festival. Por lo tanto, la entrega del DVD se efectuar\u00e1 a finales de 2014.</p>\n<p><strong>SIGUE EL PROYECTO Y COMP\u00c1RTELO CON TUS AMIGOS !</strong><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/pages/Traffic-Jam/250910288397512\"> Facebook </a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/046/verkami_c2e713c35efbcc6e1b4409010a31758b.jpg?1393278500\"/></p>\n</div>"}, {"category": "LIBRO INFANTIL", "total_amount": "2.500\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7320-edicio-del-conte-un-tomb-per-l-est", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25038/thb.jpg?1391677255", "time_left": "Quedan 13 d\u00edas", "current_amount": "2.385\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>Benvolguts mecenes, de nou us necessitem!</strong></p>\n<p>L'any passat, gr\u00e0cies a la vostra col\u00b7laboraci\u00f3, v\u00e0rem poder editar el conte <strong>\"Un tomb per Maguietsegama\"</strong>.</p>\n<p>Ara ja estem preparant el proper, que esperem tingui la mateixa acceptaci\u00f3.</p>\n<p><strong>EL PERQU\u00c8 DEL NOSTRE PROJECTE</strong><br/>\n<strong>\"Un tomb per l'Est\"</strong> \u00e9s el set\u00e8 llibre de la col\u00b7lecci\u00f3 <strong>\"Un tomb per....\"</strong>, uns contes emmarcats dins del <strong>\"Projecte d'interculturalitat Nens d'Arreu\"</strong> que es treballa des dels inicis de la nostra escola ara fa vuit cursos: <strong>l'Escola Aldric de Cass\u00e0 de la Selva</strong>.</p>\n<p>El curs passat v\u00e0rem engegar un Verkami per a l'edici\u00f3 del sis\u00e8 conte <strong>\"Un tomb per Maguietsegama\"</strong>. Va ser un \u00e8xit i v\u00e0rem culminar l'edici\u00f3 del conte amb la seva presentaci\u00f3 el passat mes de setembre. Es va organitzar una gran festa amb la participaci\u00f3 de persones vinculades al nostre projecte i es varen repartir les recompenses dels mecenes.</p>\n<p>Ens faria il\u00b7lusi\u00f3 repetir aquesta experi\u00e8ncia i veient que tenim un p\u00fablic molt fidel pensem que ho podem aconseguir de nou.</p>\n<p><strong>A QU\u00c8 DESTINAREM ELS DINERS DELS NOSTRES MECENES?</strong><br/>\nLes vostres aportacions s\u00f3n les que faran possible cobrir les despeses d'impressi\u00f3 del llibre i de gravaci\u00f3 dels Cd's.</p>\n<p>PRESSUPOST per a 400 exemplars:<br/>\nImpressi\u00f3 i edici\u00f3 del conte: 3000 euros<br/>\nGravaci\u00f3 Cd conte: 550 euros<br/>\nImpressi\u00f3 car\u00e0tula Cd\u2019s: 200 euros<br/>\nCompra Cd\u2019s: 200 euros<br/>\nPresentaci\u00f3 del conte 350 euros<br/>\nTallers Setmana Cultural 500 euros<br/>\nTOTAL 4800 euros</p>\n<p>Comptem amb l'ajuda de l'Ajuntament de Cass\u00e0, aix\u00ed com un petit romanent de la venda dels contes anteriors. <br/>\nEns falten 2500 \u20ac per poder dur a terme l'edici\u00f3 del set\u00e8 conte de la col\u00b7lecci\u00f3.</p>\n<p><strong>COM HO FAREM?</strong><br/>\nObrim el Verkami el 3 de mar\u00e7, a partir del qual tindreu 40 dies per fer les vostres aportacions.<br/>\nTenim previst editar el conte a l'abril i presentar-lo el <strong>divendres 6 de juny</strong>. En l'acte/festa de presentaci\u00f3 del conte, s'entregaran les recompenses dels mecenes.</p>\n<p><strong>NENS D'ARREU A TV GIRONA</strong><br/>\n<a href=\"http://tvgirona.xiptv.cat/te-de-tot/capitol/te-de-tot-del-20-02-2013?s=2646&amp;e=3365#\">Aqui</a> podeu veure l'entrevista que ens van fer a TV Girona l'any passat en motiu de la presentaci\u00f3 del conte \"Un tomb per Maguietsegama\".</p>\n</div>"}, {"category": "FOLK", "total_amount": "3.000\u20ac", "tags": ["#pop"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7860-intermareal-nou-disc-de-bata", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25550/thb.jpg?1392730230", "time_left": "Quedan 13 d\u00edas", "current_amount": "2.604\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Ante todo, agradecer vuestro inter\u00e9s por el simple hecho de estar leyendo estas palabras. </p>\n<p><strong>INTERMAREAL</strong><br/>\n<em>Zona costera comprendida entre la bajamar y la pleamar. Es un lugar de transici\u00f3n la importancia del cual radica en sus caracter\u00edsticas \u00fanicas y en la presencia de especies que han conseguido adaptarse a condiciones sumamente cambiantes</em>.</p>\n<p>Este es el punto de partida que nos empuja a componer ritmos, escribir poemas y juntarlos en canciones. <strong>Once temas</strong> conformar\u00e1n el nuevo trabajo con una cuidadosa producci\u00f3n por parte de <strong>Albert Bertomeu Ortega</strong> y nosotros mismos. </p>\n<p>Hemos querido profundizar en la sonoridad, cuidar hasta el m\u00ednimo detalle para nutrir las canciones sin artificios, con sencillez, pero a la vez con la energ\u00eda e intensidad que los textos nos han pedido; todo al servicio de la canci\u00f3n.</p>\n<p>**\u00bfQU\u00c9 ES EL MICROMECENAZGO?<br/>\nMuchos de vosotros ya lo sabr\u00e9is pero para los que os estren\u00e1is en el mundo del micromecenazgo os explicamos Qu\u00e9 es <a href=\"http://www.verkami.com/page/about\">verkami</a></p>\n<p>Es una alternativa a los modelos tradicionales de financiaci\u00f3n para artistas, creadores, dise\u00f1adores, colectivos... Un modelo basado en la complicidad con el p\u00fablico, una nueva experiencia de consumo cultural y de mecenazgo. Con peque\u00f1as aportaciones, siempre que querais participar, conseguimos la financiaci\u00f3n para desarrollar nuestro proyecto.<br/>\n<strong>C\u00f3mo pod\u00e9is participar?</strong> Pues es muy sencillo, pod\u00e9is colaborar econ\u00f3micamente haciendo aportaciones y estas aportaciones tienen a cambio una recompensa para vosotros, que var\u00eda seg\u00fan la cantidad aportada. En realidad se trata de un intercambio que a nosotros nos permite disponer del dinero por avanzado para finalizar el proyecto. <br/>\nNo dej\u00e9is de hacernos cualquier pregunta si ten\u00e9is alguna duda.</p>\n<p><strong>UNA CATA DE NOSOTROS</strong><br/>\n<strong>Bat\u00e0</strong> somos una formaci\u00f3n de Alcoi y Xirivella, estamos en proceso de creaci\u00f3n del que ser\u00e1 nuestro segundo trabajo discogr\u00e1fico. Con el primer trabajo <em>Can\u00e7ons de butxaca</em> hemos recorrido cerca de un centenar de escenarios por el Pa\u00eds Valenciano, Catalu\u00f1a, Baleares e incluso una peque\u00f1a gira que nos llev\u00f3 a actuar a la isla de Alguer, Pavia y Mil\u00e1n. <br/>\n<strong>Bat\u00e0</strong> nace por el 2009 cuando sus miembros deciden crear el proyecto despu\u00e9s de sus trayectorias particulares en el mundo de la m\u00fasica. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/023/947/verkami_629354e351051bb0d50d661515de1ee7.jpg?1391554283\"/></p>\n<p><strong>A QUE DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES?</strong><br/>\nB\u00e1sicamente buscamos financiaci\u00f3n para la fabricaci\u00f3n del nuevo disco \"Intermareal\" y del material de merchandising para publicitar el proyecto; camisetas, chapas y mochilas con dise\u00f1o original del grupo.<br/>\nLos gastos de estudio, mezcla y mastering las hemos podido asumir con dinero conseguido a los conciertos realizados en la gira de presentaci\u00f3n del primer trabajo <em>Can\u00e7ons de butxaca</em>.</p>\n<p><strong>QU\u00c9 OFRECEMOS?</strong><br/>\nC\u00f3mo podr\u00e9is ver en las recompensas hemos intentado crear alternativas para todos y todas. Las recompensas van desde un <strong>ejemplar del nuevo disco</strong> hasta recompensas que incluyen un <strong>ejemplar del primer trabajo</strong>, <strong>camisetas</strong>, <strong>chapas</strong>, <strong>mochilas</strong> hechas a mano por el taller de Mujeres de la Asociaci\u00f3n <a href=\"https://es-la.facebook.com/tallerdedonesxalocrussafa\">Xaloc</a> , aparecer al <strong>libreto del cd</strong> e incluso entrar en el <strong>sorteo de un fin de semana</strong> con concierto de Bat\u00e0 incluido en r\u00e9gimen de media pensi\u00f3n a la <a href=\"http://casaruralvalor.eu/\">Casa Rural Valor</a> de Pen\u00e0guila.</p>\n<p>Para muestra un bot\u00f3n, aqu\u00ed pod\u00e9is ver qu\u00e9 mochilas tan bataneras nos est\u00e1n haciendo las Mujeres de Xaloc, inspiradas en la foto de la portada que nos ha regalado nuestro amigo Juan Carlos Climent, y por si os apetece pod\u00e9is echar un vistazo por su <a href=\"http://lamejorfotografia.com/wepp/\">blog</a> </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/612/verkami_c6f76ec77b8a57813b2899cc59985f08.jpg?1393950288\"/></p>\n<p>Entre todas las personas que se hayan adherido a estas recompensas sortearemos dos habitaciones dobles (puedes venir en compa\u00f1\u00eda) para disfrutar de un fin de semana muy especial donde podr\u00e1s disfrutar de un aposento mezclando cultura y natura. El sorteo de las habitaciones tendr\u00e1 lugar en la presentaci\u00f3n del disco al Teatro Principal de Alcoi.</p>\n<p><strong>CUANDO OBTENDR\u00c9 M\u00cd RECOMPENSA?</strong><br/>\nHacia finales de abril ya tendremos las recompensas a punto. Podr\u00e1s recogerlas en diferentes lugares de Alcoi, de Valencia o si lo prefieres te lo enviamos a casa.</p>\n<p><strong>SI QUIERES SABER M\u00c1S COSAS SOBRE NOSOTROS TE INVITAMOS A:</strong></p>\n<p>Leer nuestro <a href=\"http://projectebata.blogspot.com.es/\">Blog</a></p>\n<p>Escuchar canciones del anterior trabajo <em>Can\u00e7ons de butxaca</em> en el <a href=\"http://mesdemil.bandcamp.com/album/bat-can-ons-de-butxaca-demo\">bandcamp</a><br/>\no en <a href=\"https://myspace.com/projectebata\">MySpace</a>.</p>\n<p>Tambi\u00e9n puedes seguirnos en <a href=\"https://www.facebook.com/carles.llinares.9\">Facebook</a></p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "1.200\u20ac", "tags": ["#eventos"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8043-9e-concurs-barcelona-percussio", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25681/thb.jpg?1393104722", "time_left": "Quedan 13 d\u00edas", "current_amount": "230\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>El CONCURSO BARCELONA PERCUSI\u00d3N, concurso decano en Catalu\u00f1a, es un evento de car\u00e1cter cutural localizado en Barcelona.</p>\n<p>El pr\u00f3ximo <strong>26 de abril</strong> tendr\u00e1 lugar el 9 \u00ba Concurs Barcelon Percussi\u00f3, con la presencia de grupos de percusi\u00f3n de toda Catalu\u00f1a y del resto del estado. </p>\n<p>En las anteriores 8 ediciones han participado cientos de grupos y miles de percusionistas (31 grupos y alrededor de 750 percusionistas en la \u00faltima edici\u00f3n). </p>\n<p>El Concurs Barcelona Percussi\u00f3 es la <strong>fiesta de la percusi\u00f3n</strong> referente en toda Catalu\u00f1a, y todos podemos ser part\u00edcipes. Con la colaboraci\u00f3n de todos podemos conseguir que el Concurs Barcelona Percussi\u00f3 se convierta en el gran referente de la percusi\u00f3n. </p>\n<p>Mejores premios, mayor motivaci\u00f3n de los grupos en participar, m\u00e1s calidad en las actuaciones, mayor difusi\u00f3n del Concurs Barcelona Percussi\u00f3 con la participaci\u00f3n de m\u00e1s p\u00fablico ... <strong>Con la colaboraci\u00f3n de todos, lo podemos conseguir!</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/952/verkami_55b36621ade747632661e5ddbd41a4ac.jpg?1393112482\"/></p>\n<p>POR QU\u00c9 PEDIMOS VUESTRA COLABORACI\u00d3N? </p>\n<p>Equipos de sonido, equipos de luces, generadores, transportes, publicidad, contrataci\u00f3n de grupos, premios ... <br/>\nEs largo el listado de gastos que supone un acto como el concurso. Subvenciones, bar y aportaciones de empresas nos han financiado durante mucho tiempo. Queremos seguir haciendo el concurso, y queremos que dure muchos a\u00f1os, es por ello que os invitamos a aportar su grano de arena. Muchas gracias por vuestra colaboraci\u00f3n!</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/954/verkami_8c4a89bbabd417f1f45eb06365e8b12a.jpg?1393115401\"/></p>\n<p>Haz del 9 \u00ba Concurso Barcelona Percusi\u00f3n una gran fiesta, y consigue los productos oficiales con la renovada imagen del concurso. </p>\n<p>Las recompensas inferiores a 20 euros y la cerveza / refresco, se entregar\u00e1n el d\u00eda del acto, las de valor superior podr\u00e1n ser entregadas en el acto o enviadas a cualquier lugar de Espa\u00f1a.</p>\n<p>Toda la informaci\u00f3n en:<br/>\nweb: <a href=\"http://www.barcelonapercussio.cat\">www.barcelonapercussio.cat</a><br/>\nfacebook: <a href=\"https://www.facebook.com/concursbarcelonapercussio\">concursbarcelonapercussio</a><br/>\ntwitter: <a href=\"https://twitter.com/BcnPercu\">@BcnPercu</a></p>\n</div>"}, {"category": "INDIE", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": ["#rock", "#vinilo"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8062-the-younger-boys-edicion-primer-ep", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25849/thb.jpg?1393589769", "time_left": "Quedan 11 d\u00edas", "current_amount": "1.113\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>\u00a1The Younger Boys editamos TYB, nuestro nuevo EP! Y adem\u00e1s acompa\u00f1amos el lanzamiento con una edici\u00f3n limitada en disco de vinilo de siete pulgadas. \u00bfLo quieres? \u00a1Sigue leyendo!</p>\n<p><strong>\u00a1S\u00e9 nuestro productor!</strong></p>\n<p>Los Younger queremos ofrecer algo especial a la gente que nos conoce y nos sigue desde cerca. Por eso vamos a editar una serie limitada de 150 discos de vinilo con cuatro nuevos temas, que ir\u00e1n a parar directamente a las manos de los primeros participantes de esta campa\u00f1a. \u00a1Convi\u00e9rtete en nuestro productor y no te quedes sin tu copia!</p>\n<p><strong>Pero, \u00bfy si lo m\u00edo no es el vinilo?</strong> </p>\n<p>\u00a1No hay problema! Hemos pensado en ti y te ofrecemos dos formatos adicionales para que no te quedes con las ganas: una edici\u00f3n en CD de audio r\u00e9plica del siete pulgadas y un \u00e1lbum digital para los que quer\u00e1is escucharnos antes que nadie.</p>\n<p><strong>\u00a1Genial! Y entonces, \u00bfcu\u00e1nto tengo que aportar?</strong></p>\n<p>Echa un vistazo a la derecha y ver\u00e1s las distintas cantidades que puedes invertir, dependiendo de la recompensa que quieras llevarte a casa. \u00a1F\u00edjate bien, hay alg\u00fan art\u00edculo \u00fanico para los primeros que se animen a producirnos!</p>\n<p><strong>\u00a1Esto es lo que haremos!</strong></p>\n<p>Lo primero, masterizar nuestro disco en los <a href=\"https://www.facebook.com/pages/Bonham-Studios/118512828219317\">Estudios Bonham</a> de La Coru\u00f1a.<br/>\nLuego, \u00a1a f\u00e1brica! Encargaremos vuestros vinilos y CDs en cuanto tengamos listo el arte y el dise\u00f1o de la portada. <br/>\nY despu\u00e9s, s\u00f3lo nos queda enviaros vuestras copias a casa. \u00a1As\u00ed de f\u00e1cil!</p>\n<p><strong>\u00bfY cu\u00e1nto tengo que esperar por mi disco?</strong></p>\n<p>Las f\u00e1bricas de discos se toman su tiempo para que todo el proceso de reproducci\u00f3n sea perfecto, as\u00ed que los vinilos tardar\u00e1n algo m\u00e1s de un mes en llegar a vuestras casas. En cambio, los CDs estar\u00e1n listos dos semanas despu\u00e9s de finalizar la campa\u00f1a. Los m\u00e1s impacientes tendr\u00e9is disponible la descarga digital en cuanto lleguemos a nuestro objetivo.</p>\n<p><strong>\u00bfQuieres saber m\u00e1s?</strong></p>\n<p>Estad atentos al blog, en el que os pondremos al d\u00eda de c\u00f3mo va todo el proceso de edici\u00f3n, os ense\u00f1aremos lo que estamos planeando y colgaremos alguna que otra sorpresa.<br/>\nTendr\u00e9is m\u00e1s info en nuestra <a href=\"http://www.theyoungerboys.com\">web</a> y en nuestras p\u00e1ginas de <a href=\"https://www.facebook.com/theyoungerboysmusic\">Facebook</a> y <a href=\"https://twitter.com/TheYoungerBoys\">Twitter</a><br/>\nY por si todav\u00eda no lo hab\u00e9is hecho, aqu\u00ed pod\u00e9is escuchar nuestra primera <a href=\"http://theeyoungerboys.bandcamp.com/\">Demo</a>.</p>\n<p>\u00a1Muchas gracias por apoyar el crowdfunding!</p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "4.400\u20ac", "tags": ["#comunitario", "#fiestas populares"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7998-les-musiques-d-arrancapins", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25614/thb.jpg?1392940597", "time_left": "Quedan 11 d\u00edas", "current_amount": "3.090\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Des que vam celebrar el centenari l'any 2008, en <strong>Arrancapins</strong> ens hem abocat de ple amb la m\u00fasica que es fa ac\u00ed en la nostra llengua -tot i que, si \u00e9s bona, no li fem f\u00e0stics si \u00e9s en una altra, faltaria m\u00e9s-.<br/>\nJa aleshores vam publicar el CD <strong>De la Terra</strong> amb participaci\u00f3 de vint grups/solistes, la major part dels quals pertanyents al <em>Col\u00b7lectiu Ovidi Montllor</em>. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/317/verkami_3a29b08bc367487586c6561a4ec9c7ff.jpg?1393602041\"/></p>\n<p>Per altra part, des de fa cinc anys estem mantenint la programaci\u00f3 estable  del cicle de concerts <strong>M\u00fasica entre Amics</strong> pel que han passat solistes i grups com ara: <em>Oscar Briz, M\u00e0rius Asensi, Saudade, Carles Enguix i 03, Llu\u00eds Vicent, Remigi Palmero, Amanida Peiot, Miquel Gil, Mara Aranda amb Artaica, Eva D\u00e9nia, Quamlibet, Vicent Torrent+Ximo Caffarena+Quim Sanz, N\u00e9stor Mont, El Corral de Pepeta, La Rana Mariana, Som Romancers, \u00c0lvar Carpi, Sis Veus per al Poeta o T\u00f3rtel</em>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/290/verkami_a8a2b155f9af1b2a46d62a6988ec94f7.jpg?1393582974\"/></p>\n<p>Aix\u00ed mateix, els <strong>concerts al carrer de les Falles</strong> s'han consolidat com una de les nostres mogudes m\u00e9s populars on s'apleguen centenars de bons aficionats a la m\u00fasica que es fa ara i ac\u00ed. Memorables van ser els concerts d' <em>Apa, Pep Gimeno</em> Botifarra, <em>La Rana Mariana, Rapsodes, Atupa, El Papado, Atzembla, VaDeBo</em>, etc, etc.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/877/verkami_145de8ef14aad69b004b0b779448aa60.jpg?1392940812\"/></p>\n<p>Per\u00f2 tot aix\u00f2, amb la crisi econ\u00f2mica, ens est\u00e0 costant molt de mantenir. \u00c9s per aix\u00f2 que apel\u00b7lem a tu perqu\u00e8, amb la teua participaci\u00f3, ens ajudes a continuar fent-ho possible.</p>\n<p>Pins, discos, llibres, samarretes, DVDs i m\u00e9s coses t'estan esperant com a recompensa a la teua participaci\u00f3 i la teua fidelitat. No vulgues perdre-te'ls!<br/>\nI com no, la nostra invitaci\u00f3 personalitzada per a cadascun dels concerts.</p>\n<p>Enguany m\u00e9s que mai els projectes musicals bullen a la cassola d'Arrancapins, coent-se a poc a poc a l'espera de ficar-los l'escudella. Nom\u00e9s ens falta el teu espentonet per fer-los realitat.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/825/verkami_4e6d4026fdcea26b8b2127078030196a.jpg?1395341894\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c8 DESTINAREM LES VOSTRES APORTACIONS</strong><br/>\nAmb els diners arreplegats ens comprometem a mantenir, almenys,  la programaci\u00f3 del Cicle M\u00fasica entre Amics durant l\u2019any en curs ( dos concerts a la primavera i dos a la tardor) + un concert (almenys amb dos formacions)  a les falles de l'any vinent.</p>\n<p><strong>CALENDARI PREVIST</strong><br/>\nEl projecte es desenvolupar\u00e0 tot al llarg de 2014 i fins al mar\u00e7 de 2015.</p>\n<p><strong>ENTREGA DE RECOMPENSES</strong><br/>\nLes recompenses s'entregaran en el primer dels concerts a programar, a la primavera (segona quinzena de maig). </p>\n<p>En cas de no poder assistir, les pots replegar al seg\u00fcent o te les enviem a casa.</p>\n</div>"}, {"category": "LIBRO INFANTIL", "total_amount": "2.000\u20ac", "tags": ["#ilustraci\u00f3n"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7835-reimpresion-del-libro-terribles-criaturas", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25520/thb.jpg?1392663769", "time_left": "Quedan 11 d\u00edas", "current_amount": "584\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Hace un a\u00f1o autoeditamos el libro <strong>Terribles criaturas</strong> que comprende trece cuentos a modo de poemas centrados en los avatares de los monstruos de toda la vida: Dr\u00e1cula, la Momia, el Hombre del Saco, las brujas o el Coco. Los textos son de <strong>Bienvenido Maquedano</strong> y los dibujos de <strong>Jaime Villanueva</strong>, conocido por sus animaciones para el programa <em>Museo Coconut</em>. La edici\u00f3n se ha agotado y queremos hacer una reimpresi\u00f3n de <strong>500 ejemplares</strong>.</p>\n<p>Los seres que viven dentro de los cuentos son monstruosos, pero tambi\u00e9n tienen sus problemas e incluso sue\u00f1os. A los vampiros no les puede tocar la luz del sol, los hombres-lobo dependen de la luna llena, los fantasmas se ensucian al atravesar las paredes, los genios tienen que respetar los deseos de otras personas y nunca pueden cumplir los suyos... Las historias rimadas de este libro nos ense\u00f1an de una forma divertida la cara oculta de la vida de esas terribles criaturas, a la vez que se convierten en <strong>un autentico quitamiedos</strong> para los m\u00e1s peque\u00f1os.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/638/verkami_d5711d596047cf07c87f8113e7db0225.jpg?1392664086\"/>*********************************************************************************************</p>\n<p><strong>\u00bfC\u00d3MO ES EL LIBRO?</strong><br/>\n56 paginas.<br/>\nFormato apaisado de 29 x 21 cms.<br/>\nEncuadernado en tapa dura y barnizada.<br/>\nPensado para hacerlo resistente a la par que agradable.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nEl dinero ir\u00e1 destinado a sufragar los costes de imprenta, los gastos de env\u00edo a los mecenas, pagos de Verkami, de las plataformas de pago e impuestos.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nDado que el libro ya se encuentra maquetado, la imprenta se compromete a tener listos los libros para su env\u00edo al mes de la finalizaci\u00f3n del plazo de vigencia del proyecto en la web de Verkami.</p>\n<p>Puedes echarle un vistazo a la <a href=\"http://programacerebro.tumblr.com/\">p\u00e1gina del dibujante</a> y al <a href=\"http://terriblescriaturas.blogspot.com\">blog del libro</a></p>\n</div>"}, {"category": "HIP HOP", "total_amount": "500\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7892-l-kash-lux-bellator-guerreros-de-luz", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/24861/thb.jpg?1391106698", "time_left": "Quedan 11 d\u00edas", "current_amount": "570\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>\u00a1\u00a1OBJETIVO LOGRADO!!</strong> En el ecuador de la campa\u00f1a hemos conseguido los 500\u20ac que nos hab\u00edamos marcado para poder editar el nuevo \u00e1lbum en CD .Gracias a todos los que hab\u00e9is contribuido hasta ahora y a vamos a por el <strong>nuevo objetivo</strong>.</p>\n<p>Si llegamos a los 700\u20ac!, se asignara un tema especial <strong>\"In\u00e9dito\"</strong>que no estaba previsto editarlo para estas fechas, iba a formar parte del siguiente projecto musical. la principal finalidad de este segundo objetivo es: <strong>LA REALIZACION DEL CLIp</strong> para el <strong>LP</strong>, adem\u00e1s, invitaremos personalmente, \" a quien quiera\" a participar <em>directa y exclusivamente</em> en el <strong>CLIP</strong> que se realice. Esto ser\u00e1 tanto para los que hab\u00e9is contribuido hasta ahora, como para los que lo hagan desde <em>Y\u00c1AA</em></p>\n<p><strong>PORQUE GUERREROS DE LA LUZ SOMOS TODOS</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/393/verkami_bd779ba702f71c66994142f359218e33.jpg?1394825523\"/></p>\n<p><strong>DESCRIPCI\u00d3N</strong></p>\n<p>Proyecto de aproximadamente un a\u00f1o de gestaci\u00f3n. El formato con el que ver\u00e1 la luz este trabajo ser\u00e1 un LP auto-manufacturado. Es una apuesta arriesgada pero asumible. <strong>LUX BELLATOR</strong> (*guerreros de luz*) est\u00e1 basado en la experiencia universal de estar vivo, la transcendencia espiritual y el actual declive de nuestra <strong>CONSCIENCIA</strong>.</p>\n<p>La finalidad de este LP es hacer incapi\u00e9 en la consciencia de cada oyente, transmitiendo conocimientos, experiencias y apoyo Social/Espiritual. A nivel musical cuenta con las colaboraciones vocales de: <strong>Druidah</strong> (**Hermanos Barossi**), <strong>Kafyz  y SamuelyPunto</strong> en los platos y en los aparatos. Producciones por cortes\u00eda de la casa (Pedrito Clap's Prod.) e Internet. Se grabar\u00e1, mezclar\u00e1 y materializar\u00e1 en <strong>Los Nadie Records</strong>, consta de 15 cortes y 3 skills (skills creados apartir de la gran pel\u00edcula <strong>\"El Cambio\"</strong>. El dise\u00f1o corre tambi\u00e9n al cargo de la casa (Pedrito Dsing's) . </p>\n<p>.................<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/023/928/verkami_c284778ca704597aa246c0347aeba4f9.jpg?1391534910\"/>.................</p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 VAN DESTINADAS LAS APORTACIONES?</strong><br/>\nLas aportaciones ser\u00e1n destinadas a costear todo el proceso de grabaci\u00f3n, producci\u00f3n, dise\u00f1o, impresi\u00f3n, merchandising, promoci\u00f3n y todos los dem\u00e1s costes derivados de la creaci\u00f3n del trabajo para poder sacarlo a la luz con la m\u00e1xima calidad.</p>\n<p><strong>\u00bfCU\u00c1NDO OBTENDR\u00c9 LAS RECOMPENSAS?</strong><br/>\nEn un mes a partir de la fecha de lanzamiento (**8 de marzo**). Tenemos bastante avanzada la parte de dise\u00f1o creativo y la grabaci\u00f3n, por lo que en un mes aproximadamente tendr\u00edamos listas casi todas las recompensas.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/023/938/verkami_7c9280fa76d9f61210de532c6684d045.jpg?1391538274\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/023/926/verkami_e37ad663a6887189d642fce0a8df46fc.jpg?1391534656\"/></p>\n<p><strong>PREVIO DE RAPNAROK</strong></p>\n<iframe frameborder=\"no\" height=\"400\" scrolling=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?visual=true&amp;url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F129959791&amp;show_artwork=true&amp;color=0099CC&amp;auto_play=false&amp;client_id=3ddb1ba0ae3b8cd4ea996ee6429c9502\" width=\"100%\"></iframe>\n<p><a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=5ly2vHnj0jc\">Aureus Lacrimis (2012)</a></p>\n<p>S\u00edguenos en <a href=\"https://www.facebook.com/pedrokash.lopezflow\">Facebook</a> y <a href=\"http://www.youtube.com/mclkash\">Youtube</a></p>\n</div>"}, {"category": "CORTOMETRAJE", "total_amount": "1.700\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8056-partir-to-leave", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25675/thb.jpg?1393048392", "time_left": "Quedan 10 d\u00edas", "current_amount": "1.024\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Project description </p>\n<p>SYNOPSIS<br/>\nB\u00e1rbara is a young college girl, with rural origins, rented in Pilar\u00b4s house, in Havana. She wishes to have her own space, some day. <br/>\nBarely, she manages to pay the rent, which is why she sells cheese brought from her hometown. After a hard working day, B\u00e1rbara looses all the money earned, which risks her residing in the capital. <br/>\nNeed forces her to return to her town, and once there she finds out a truth that will make her life change in an unexpected way. </p>\n<p>MOTIVATION<br/>\n\u201cPartir\u201d is a short film project based on autobiographical situations that happened to me throughout 8 years. My intention with this story is to incite reflection in the viewer on the life cycle we are all part of: to leave childhood behind, to grow up, to mature and to face life. <br/>\n\u201cPartir\u201d speaks from memory and feelings; it tells a truth that has transformed many people\u2019s life. \u00bfWhat does a person feel when they are all alone in a huge city? \u00bfCan they live oblivious to their origins? \u00bfDoesn\u2019t one keep memories of objects, places, faces that leave us lifelong marks? \u00bfHow does it feel when your reality doesn\u2019t bring you safety and you only feel protection next to the ones who love you? \u00bfWhat happens when these people are thousands of miles away? \u00bfWhat happens when obstacles won\u2019t let you identify with your surroundings, when your dreams and desires are far from reaching?<br/>\n\u00bfIs achieving an uncertain goal worth the sacrifice of leaving behind your roots, your family, your habits? \u00bfIs it worth the risk?<br/>\nAs screenwriter and director I would love to shoot \"Partir\" to talk about all those that someday have left to found themselves, to talk about multitudes in search of their place in the world, to talk about those, like B\u00e1rbara, who wish to find their place, take root and be happy. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/993/verkami_e66e29ef4f4cff33c381e7bc23d834c5.jpg?1393233900\"/></p>\n<p>WHY A CROWDFUNDING CAMPAIGN? <br/>\nThe staff of Partir aims for crowdfunding, mainly because websites like Verkami, are at present one of the most efficient financing ways for low-budget films. <br/>\nShort-film, a form that usually doesn\u2019t receive great help and financing, internationally speaking, requires private investment; it needs people and organizations willing to collaborate with good ideas. We have chosen crowdfunding because, trough the gathering space offered to creators and patrons, we aim to obtain part of the total budget we will need to realize our project, but also because this type of financing spreads, promotes, and brings to light the project on the major social networks. <br/>\nThis means to dialogue and share experiences with other cinema professionals, and to directly interact with future spectators. <br/>\nCrowdfunding offers the chance to add good ideas into our folder, the chance for many to be part of the future work, and of course all this inspires us as a team. </p>\n<p>WHO ARE WE?<br/>\n\u201cPartir\u201d will be made by a small team, most of them graduated from Film Schools and majors connected to cinema. <br/>\nCurrently, we are still forming our team, which will surely be completed before the end of the campaign, we will keep you updated. <br/>\nWe haven\u2019t yet defined our leading roles. Casting for B\u00e1rbara\u2019s character will be another surprise!!<br/>\nScreenplay and direction: Estela Mar\u00eda Mart\u00ednez Chaviano. (B.A, History of Art, School of Arts and Literature, University of Havana, Cuba) Works as Assistant Director. <br/>\nCinematography: Javier P\u00e9rez \u00c1vila (B.A., Cinematography Specialty, School of Audiovisual Communication Media, ISA University of Arts, Cuba) Works as Cinematographer. <br/>\nSound: Dafne Guisado (B.A. Sound Specialty, School of Audiovisual Communication Media, University of Arts, Cuba) <br/>\nCostume Design: Aurora E. Gonz\u00e1lez Valmaceda (B.A History of Art, School of Arts and Literature, University of Havana, Cuba) Works as Costume designer in Cuban Institute of Television and Radio. (ICRT)</p>\n<p>Art Direction: Laura B. \u00c1lvarez Ponce (B.A History of Art, School of Arts and Literature, University of Havana, Cuba) Works as Costume designer in Cuban Institute of Television and Radio. (ICRT)<br/>\nProduction: Mar\u00eda Carla del R\u00edo (B.A Graphic Design Specialty, University of Design, Cuba) 3rd year Production student, in International School of Film and Television (EICTV). </p>\n<p>HOW ARE WE GOING TO USE YOUR CONTRIBUTIONS?</p>\n<p>Aid gathered with this Crowdfunding will be used for:<br/><br/>\nSound Equipment Rental <br/>\nLocation Rental <br/>\nProps and Setting <br/>\nTechnical and Artistic Team transportation during a 5 days shooting period. <br/>\nTechnical and Artistic Team food expenses during a 5 days shooting period.<br/>\nArtistic Team, Technical Team payment. <br/>\nPayment to extras. <br/>\nPost-production period material expenses. <br/>\nPosters and promotional material printing. <br/>\nCrowdfunding platform costs. Shipping on our part. </p>\n<p>...............................................................................................................................................</p>\n<p><em>\u201cY es que el hombre, aunque no lo sepa, unido est\u00e1 a su casa poco menos que el molusco a su concha. No se quiebra esa uni\u00f3n sin que algo muera en la casa, en el hombre\u2026 O en los dos\u201d</em><br/>\n<strong><em>Dulce Mar\u00eda Loynaz</em></strong> </p>\n<p><strong>SINOPSIS</strong><br/>\n<em>B\u00e1rbara</em>, una joven universitaria, de origen rural, vive en La Habana alquilada en casa de Pilar. Ella anhela tener alg\u00fan d\u00eda un espacio propio .<br/>\nA duras penas <em>B\u00e1rbara</em> puede pagar el alquiler, y para ello vende queso que trae de su ciudad natal. Luego de una dura jornada de trabajo, <em>B\u00e1rbara</em> pierde todo el dinero de la venta, lo que pone en peligro su permanencia en la capital.<br/>\nLa necesidad la obliga a regresar a su provincia y all\u00ed descubre una verdad que har\u00e1 que su vida tome un giro inesperado.</p>\n<p><strong>MOTIVACI\u00d3N</strong><br/>\n<strong>\"Partir\"</strong> es un proyecto de cortometraje basado en situaciones autobiogr\u00e1ficas que me sucedieron a lo largo de ocho a\u00f1os. <br/>\nLa intenci\u00f3n de esta historia es provocar la reflexi\u00f3n del espectador con respecto a un ciclo vital del que todos participamos: dejar atr\u00e1s la infancia, crecer, madurar y enfrentar la vida. </p>\n<p><strong>\"Partir\"</strong> narra desde los recuerdos y los sentimientos; cuenta una verdad que ha cambiado la vida de mucha gente: \u00bfQu\u00e9 siente una persona cuando est\u00e1 sola en una gran ciudad? \u00bfPuede vivir ajena a su origen? \u00bfNo guarda la memoria objetos, lugares, olores, rostros que nos marcan para toda la vida? \u00bfQu\u00e9 se siente cuando la realidad en la que vives no te ofrece seguridad y solo te crees protegido al lado de quienes te aman? \u00bfQu\u00e9 pasa cuando estas personas est\u00e1n a miles de kil\u00f3metros? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando los obst\u00e1culos te impiden identificarte con tu entorno, cuando tus sue\u00f1os y aspiraciones est\u00e1n lejos de llegar? \u00bfVale el sacrificio de dejar atr\u00e1s tus ra\u00edces, tu familia, tus costumbres, por alcanzar algo incierto? \u00bfVale la pena arriesgarse?</p>\n<p>Como guionista y directora me gustar\u00eda hacer <strong>\"Partir\"</strong> para hablar de todas esas personas que alg\u00fan d\u00eda han tenido que marcharse para encontrarse a s\u00ed mismas, de las multitudes que viven buscando su lugar en el mundo, de los que como B\u00e1rbara, anhelan encontrar su sitio,  echar ra\u00edces y ser felices.</p>\n<p><strong>\u00bfPOR QU\u00c9 UNA CAMPA\u00d1A DE CROWDFUNDING?</strong><br/>\nEl equipo de realizaci\u00f3n de <strong>\"Partir\"</strong> apuesta por un crowfunding en primer lugar porque sitios como Verkami son, en estos momentos, una de las alternativas de financiamiento m\u00e1s eficaces para producciones de bajo prepuesto. </p>\n<p>El cortometraje de ficci\u00f3n, modalidad para la que existe a nivel internacional pocos fondos y ayudas, necesita de la inversi\u00f3n privada, de personas e instituciones que apuesten por las buenas ideas y est\u00e9n dispuestas a colaborar. Hemos aplicado a un crowfunding porque, a trav\u00e9s del espacio de reuni\u00f3n que ofrece a creadores y mecenas, aspiramos a obtener una parte del presupuesto total que necesitamos para llevar la obra a buen t\u00e9rmino, pero tambi\u00e9n porque este tipo de financiamiento difunde, promueve, y hace visible el proyecto en las  principales redes sociales. </p>\n<p>Ello implica dialogar e intercambiar experiencias con otros profesionales del medio e interactuar directamente con los futuros espectadores de la obra. </p>\n<p>Un crowfunding ofrece la posibilidad de sumar nuevas ideas a nuestra carpeta, de que muchos puedan ser parte de la futura obra y eso nos motiva como equipo. </p>\n<p><strong>QUIENES SOMOS</strong><br/>\n\u201cPartir\u201d va a ser realizado por un equipo reducido, la mayor\u00eda graduados de escuelas de cine y especialidades relacionadas con el s\u00e9ptimo arte. <br/>\nActualmente nos encontramos completando nuestro equipo, el que seguramente estar\u00e1 listo antes de terminar la campa\u00f1a, as\u00ed que les mantendremos al tanto. </p>\n<p>Todav\u00eda no tenemos a nuestros personajes protag\u00f3nicos. El casting para el personaje de <em>B\u00e1rbara</em> ser\u00e1 otra de las sorpresas !!!!</p>\n<p>Gui\u00f3n y direcci\u00f3n: <strong>Estela Mar\u00eda Mart\u00ednez Chaviano</strong>. (Licenciada en Historia del Arte por la Facultad de Artes y Letras de La Universidad de La Habana). Actualmente Asistente de Direcci\u00f3n. </p>\n<p>Fotograf\u00eda: <strong>Javier P\u00e9rez \u00c1vila</strong> (Graduado en la especialidad de  Fotograf\u00eda por la Facultad de Medios de Comunicaci\u00f3n (FAMCA), del Instituto Nacional de Arte (ISA). Actualmente Director de Fotograf\u00eda </p>\n<p>Sonido: <strong>Dafne Guisado</strong> (Graduada en la Especialidad de Sonido por la Facultad de Medios de Comunicaci\u00f3n (FAMCA), del Instituto Nacional de Arte (ISA)</p>\n<p>Dise\u00f1o de vestuario: <strong>Aurora E. Gonz\u00e1lez Valmaceda</strong>  (Licenciada en Historia del Arte por la Facultad de Artes y Letras de La Universidad de La Habana).<br/>\nActualmente dise\u00f1adora de vestuario del Instituto Cubano de Radio y Televisi\u00f3n (ICRT) </p>\n<p>Direcci\u00f3n de Arte: <strong>Laura B. \u00c1lvarez Ponce</strong> (Licenciada en Historia del Arte por la Facultad de Artes y Letras de La Universidad de La Habana). Actualmente dise\u00f1adora de vestuario del Instituto Cubano de Radio y Televisi\u00f3n (ICRT) </p>\n<p>Producci\u00f3n: <strong>Mar\u00eda Carla del R\u00edo</strong> (Licenciada en la especialidad de Dise\u00f1o Gr\u00e1fico por el Instituto de Dise\u00f1o Industrial (ISDI). Actualmente estudiante de tercer a\u00f1o de la especialidad de Producci\u00f3n en la Escuela Internacional de Cine y Televisi\u00f3n de San Antonio de los Ba\u00f1os (EICTV)</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nLas ayudas recaudadas en este crowdfunding ser\u00e1n empleadas en:</p>\n<p>Alquiler del Equipamiento de Sonido <br/>\nAlquiler de locaciones<br/>\nAlquiler de elementos de utiler\u00eda y ambientaci\u00f3n <br/>\nTransportaci\u00f3n del equipo t\u00e9cnico y art\u00edstico durante los 5 d\u00edas de rodaje <br/>\nAlimentaci\u00f3n del equipo t\u00e9cnico y art\u00edstico durante los 5 d\u00edas de rodaje<br/>\nPago  de los honorarios a  los actores y la figuraci\u00f3n <br/>\nPago al equipo t\u00e9cnico <br/>\nGastos materiales para la etapa de postproducci\u00f3n<br/>\nImpresi\u00f3n de poster y materiales promocionales<br/>\nGastos de plataforma crowdfunding: Env\u00edos que necesitamos cubrir.</p>\n<p><strong>CALENDARIO PREVISTO</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/943/verkami_e47f68384abe60d7fcf20eeee678fe84.jpg?1393055819\"/></p>\n</div>"}, {"category": "METAL", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7960-colabora-con-metrakillator-en-su-primer-lp", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25835/thb.jpg?1393548587", "time_left": "Quedan 9 d\u00edas", "current_amount": "1.590\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>QUI\u00c9NES SOMOS?</strong></p>\n<p>Somos <strong>METRAKILLATOR</strong>! S\u00ed, el grupo ese con el nombre horrible, pero a parte de eso llevamos desde el 2009 haciendo ruido por lo ancho y largo de donde nos ha llevado nuestro pobre coche y repartiendo ca\u00f1a a diestro y siniestro. Hemos estado tocando con grand\u00edsimos grupos tanto internacionales como nacionales y hemos participado en concursos con muy buena respuesta por parte de todos vosotros.</p>\n<p>Entretanto, hemos tenido tiempo de hacer nuestros pinitos en esto de grabar nuestros temas, y testigo de ello es nuestro ya ajado EP <strong><em>Fucking Metal</em></strong> de 2011, al cual le tenemos tol cari\u00f1o del mundo. Pero entrado este a\u00f1o 2014, creemos que ser\u00eda hora de decirle al mundo que\u2026</p>\n<p><strong>ES HORA DE GRABAR UN DISCO!</strong></p>\n<p>Para ello hemos pensado que esta preciosa campa\u00f1a de crowdfunding podr\u00eda ser de gran ayuda, pues no tenemos un chavo, y los que tenemos se van en gasolina para ir a los bolos, parches de bater\u00eda, cuerdas de guitarra y p\u00faas con destino a la cuarta dimensi\u00f3n. Solo con vuestro apoyo podremos tirar adelante nuestro nuevo trabajo y finalmente sacar un disco del que esperamos pod\u00e1is disfrutar escuch\u00e1ndolo, tanto como nosotros grab\u00e1ndolo. </p>\n<p>Y dir\u00e9is, \u201cesta pe\u00f1a de que vaaaa pidiendo pasta con lo chunga que esta la cosaaa\u201d.</p>\n<p>Si, somos conscientes de ello. Y sin embargo tenemos la desfachatez de pediros vuestra ayuda y apoyo en nuestra cruzada del metal. Pero tranquilos, ser\u00e9is generosamente recompensados! Ya que por cada aportaci\u00f3n obtendr\u00e9is merchandising exclusivo y maldito forjado por trasgos en lo m\u00e1s profundo de las Metradungeons! No disponible en tiendas! Adem\u00e1s de varias absurdeces (exclusivas y muy muy oficiales) para gente m\u00e1s generosa, que se har\u00e1n un lugar en nuestros corazoncitos de metal.</p>\n<p><strong>LAS PRIMERAS DIEZ LLAMADAS SE LLEVAR\u00c1N...</strong></p>\n<p>\u2026no, no gran cosa m\u00e1s. Pero gente, tenemos 40 d\u00edas a partir de ahora mismo en el que necesitamos de vosotros m\u00e1s que nunca. Pues sin vosotros no habr\u00edamos llegado donde estamos, y sin vosotros no llegaremos a ning\u00fan sitio. </p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES?</strong></p>\n<p>Principalmente a la grabaci\u00f3n del \u00e1lbum, que dicho sea de paso, ya va vientoenpopa todavela en este preciso momento.</p>\n<p>En el magn\u00edfico caso de que recaud\u00e1semos m\u00e1s all\u00e1 de nuestro l\u00edmite establecido, lo destinar\u00edamos a todo el rollo de la postproducci\u00f3n del mismo: masterizaci\u00f3n infernal, transmutar el disco a soporte f\u00edsico, forjar merchandising maldito y dem\u00e1s cosas aburridas pero necesarias. Tened en mente que cuanto mayor sea la cifra total dentro de 40 d\u00edas, m\u00e1s pepino quedar\u00e1 todo y m\u00e1s felices seremos. (Y vosotros m\u00e1s, que de esto va la cosa.)</p>\n<p>Difundid la palabra, Hell\u2019s gates are open! </p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/metrakillator\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"http://metrakillator.bandcamp.com\">Bandcamp</a><br/>\n<a href=\"http://www.youtube.com/user/MetrakillatorBand\">Youtube</a></p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "1.600\u20ac", "tags": ["#poes\u00eda"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8130-primer-disc-de-recitals-a-domicili", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25806/thb.jpg?1393442254", "time_left": "Quedan 9 d\u00edas", "current_amount": "1.220\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>Recitals a domicili</strong> queremos conseguir financiaci\u00f3n para cubrir los gastos de grabaci\u00f3n, dise\u00f1o y edici\u00f3n de nuestro disco .</p>\n<p>Hemos hecho una selecci\u00f3n de los textos que m\u00e1s nos gustan entre todos los que hemos interpretado estos a\u00f1os para que formen parte de nuestro primer disco y hemos a\u00f1adido algunos otros in\u00e9ditos. Les hemos puesto ropa nueva, les hemos hecho unos arreglos con mucho amor y ahora os los queremos mostrar.</p>\n<p>Adem\u00e1s, el disco contar\u00e1 con colaboraciones art\u00edsticas muy especiales que os iremos desvelando poco a poco, y con un dise\u00f1o brutal obra del artista <strong>David Ymbernon</strong>. Aqu\u00ed ten\u00e9is su web: <a href=\"http://www.davidymbernon.com\">davidymbernon.com</a>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/235/verkami_c6cf08501c7e92d74ea3c3a4daa0521d.jpg?1393505886\"/></p>\n<p>Este es el calendario que tenemos previsto. \u00a1Como veis, vamos echando humo!</p>\n<ul>\n<li><p>Acabaremos de grabar el disco la semana del 3 al 9 de marzo.</p></li>\n<li><p>La semana siguiente, del 10 al 17 de marzo, haremos la masterizaci\u00f3n y las mezclas.</p></li>\n<li><p>La semana del 17 al 24, haremos las copias de los CD.</p></li>\n<li><p>Presentaremos el disco el mi\u00e9rcoles 2 de abril en el Horiginal de Barcelona.</p></li>\n</ul>\n<p>\u00a1Tan pronto como alcanzemos el objetivo de la campa\u00f1a empezaremos a gestionar la entrega de las recompensas!</p>\n<p>Por cierto, el disco lo estamos grabando en el <strong>\u00c0ngel Sound Studio</strong> de Gr\u00e0cia, con <strong>Miquel Mestres</strong>. Aqu\u00ed os dejamos su p\u00e1gina web para que le ech\u00e9is un vistazo: <a href=\"http://www.angelsoundstudio.com\">angelsoundstudio.com</a> y saldr\u00e1 publicado bajo el sello de la discogr\u00e0fica <strong>Petit Indie</strong>, \u00a1y de esto tambi\u00e9n estamos muy contentos! Aqu\u00ed ten\u00e9is su p\u00e1gina web: <a href=\"http://www.petitindie.com/?lang=CA\">petitindie.com</a>.</p>\n<p>Este es uno de los temas del disco. Esperamos que os guste!</p>\n<iframe height=\"166\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/136901665&amp;color=ff5500&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_artwork=true\" width=\"100%\"></iframe>\n<p>Aqu\u00ed podr\u00e9is encontrar m\u00e1s informaci\u00f3n de la banda:</p>\n<p><a href=\"http://recitalsadomicili.wix.com/recitalsadomicili\">P\u00e1gina oficial de Recitals a Domicili</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/recitalsadomicili?fref=ts\">Recitals a Domicili en Facebook</a></p>\n<p>\u00a1Muchas gracias a tod@s!</p>\n<iframe height=\"410\" src=\"//www.youtube.com/embed/jxKz1FIvrfs\" width=\"600\"></iframe>\n</div>"}, {"category": "LIBROS", "total_amount": "1.785\u20ac", "tags": ["#humor", "#dise\u00f1o"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8099-libro-de-la-nada-a-la-smart", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25747/thb.jpg?1393341366", "time_left": "Quedan 9 d\u00edas", "current_amount": "565\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>\u00bfDE QU\u00c9 VA ESTO?</strong></p>\n<p><strong>de la nada a la SMART</strong> es un proyecto de Joaqu\u00edn Inarejos y Tomeu Cresp\u00ed, autores del Plan Director Palma Smartcity. <br/>\nEn el libro encontrar\u00e1s el eje perdido de todos los planes directores, el eje del <strong>smart-humor</strong>. Divertidos cap\u00edtulos de la transformaci\u00f3n de una ciudad hacia la SMARTCITY</p>\n<p>Lo tenemos casi todo: tenemos los  cap\u00edtulos, tenemos la imprenta, s\u00f3lo nos falta tener tu apoyo. y poder editar el libro <strong>de la nada a la SMART</strong></p>\n<p>Hemos decidido usar esta nueva f\u00f3rmula smart: el \"crowdfunding\" para explorar nuevas posibilidades de financiaci\u00f3n y apoyo, pero sobretodo para tener al p\u00fablico implicado desde el momento \"0\" y confirmar que todo esto ha valido la pena.</p>\n<p>Este libro no es apto para gente sin ilusi\u00f3n, positivismo y sentido del humor</p>\n<p><strong>\u00bfPORQU\u00c9 ESTE LIBRO?</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/843/verkami_bba008baf38e6daa454b029f35293cc3.jpg?1392909793\"/><br/>\nLa idea de escribir este libro nace de la iniciativa de Joaqu\u00edn y Tomeu, que decimos contar al mundo con sentido del humor la transformaci\u00f3n de una ciudad anal\u00f3gica en una ciudad inteligente. y contar nuestra experiencia del d\u00eda a d\u00eda y de lo que nos encontramos por nuestra Smartcity ;)</p>\n<p>En nuestro entorno del d\u00eda a d\u00eda nos preguntan continuamente que definamos qu\u00e9 es Smart City,  Smart Office, Smart \u2026. En definitiva, que definamos para que sirve todo esto. pues bien, en este libro lo descubrir\u00e1s casi todo. </p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nDestinaremos el dinero a la edici\u00f3n y difusi\u00f3n del libro</p>\n<p>Si conseguimos m\u00e1s presupuesto gracias a vuestras aportaciones podremos destinarlo a montar un mejor fiest\u00f3n para la presentaci\u00f3n del libro, con performance, m\u00fasica en directo y lo que m\u00e1s nos gusta: suministro infinito de smart-cerveza y smart-gyntonics ;)</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nPodr\u00eda estar todo listo para el 10 de Abril, entregar las recompensas a partir de este d\u00eda</p>\n<p><strong>RECOMPENSAS</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/065/verkami_e090e462580dfaf37b18e9ddab007a48.jpg?1393340424\"/></p>\n</div>"}, {"category": "LIBROS", "total_amount": "5.800\u20ac", "tags": ["#viajes", "#comunitario"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8092-el-viaje", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25715/thb.jpg?1393266061", "time_left": "Quedan 9 d\u00edas", "current_amount": "11.545\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>\u00bfQU\u00c9 ES EL VIAJE?</strong><br/>\nEL VIAJE es un recorrido por 74 pa\u00edses de los 6 continentes a trav\u00e9s de la mirada de 18 viajeros que un d\u00eda dejaron atr\u00e1s la rutina diaria para vivir una aventura sin rumbo ni billete de vuelta.</p>\n<p>EL VIAJE es un libro solidario, una selecci\u00f3n de 185 im\u00e1genes que recogen sentimientos e historias de ilusi\u00f3n, amargura, belleza o pobreza, conformando un \u00e1lbum coral de nuestro planeta. Un mundo de im\u00e1genes con el que dar la vuelta al globo sin movernos del lugar, recorriendo a trav\u00e9s de la fotograf\u00eda culturas y lugares lejanos, en otro tiempo inalcanzables; miradas ajenas de un mundo que sigue cautivando nuestra imaginaci\u00f3n y que a buen seguro servir\u00e1n de inspiraci\u00f3n a los viajeros del futuro.</p>\n<p>EL VIAJE es nuestro peque\u00f1o granito de arena, nuestra manera de contribuir para cambiar un poco el mundo, nuestro mundo.</p>\n<p>EL VIAJE es un proyecto solidario cuyos beneficios ir\u00e1n destinados a apoyar los proyectos de educaci\u00f3n, infraestructura y sanidad de la <a href=\"http://www.colaborabirmania.org\">ONG Colabora Birmania</a>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/122/verkami_0ffc2b23608e70425e7b6e0db1faf1ac.jpg?1393405784\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/123/verkami_eeafaf5ddfca496a55530b30ddf59d95.jpg?1393405795\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/124/verkami_d261424ecd3f55593ce1ee4d39f47189.jpg?1393405803\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/125/verkami_f9504ab9d9d22986f3bced4cfe176a1e.jpg?1393405811\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/126/verkami_98746f239320ea8cee75508e9774c21d.jpg?1393405820\"/></p>\n<p><strong>\u00bfQUI\u00c9NES SOMOS?</strong><br/>\nEl proyecto de EL VIAJE nace de la colaboraci\u00f3n entre distintos viajeros ante la necesidad de poner en valor y darles una utilidad a todas aquellas im\u00e1genes de calidad tomadas durante sus viajes alrededor del mundo y que de otro modo quedar\u00edan en el olvido. </p>\n<p>Lo conformamos 18 viajeros que de forma altruista, con mucha ilusi\u00f3n y bajo la coordinaci\u00f3n y asesoramiento de la <a href=\"http://editorialxplora.com\">Editorial XPLORA</a> y <a href=\"http://robotito.es\">robotito.es</a> han desarrollado este proyecto durante el \u00faltimo a\u00f1o: <a href=\"http://www.deudeldeudeldeu.wordpress.com\">Martina Calvo y Sergio Camacho</a>, <a href=\"http://www.siemprehaciaeloeste.com\">Gabriela Haurie y Marcial Rodr\u00edguez</a>, <a href=\"http://www.ignacioizquierdo.com\">Ignacio Izquierdo</a>, <a href=\"http://www.bicicleting.com\">Javier M. de la Varga</a>, <a href=\"http://www.viajeaningunaparte.com\">\u00c1gueda Monfort y Noel Arraiz</a>, <a href=\"http://www.pakgoesto.com\">Pak Mu\u00f1oz</a>, <a href=\"http://www.conmochila.com\">Toni R\u00f3denas</a>, <a href=\"http://www.losfogg.com\">Manuela Ruiz y C\u00e9sar G\u00f3mez-Mora</a>, <a href=\"http://www.outteresting.com\">Franc Pallar\u00e8s</a>, <a href=\"http://www.ungranviaje.org\">Pablo Strubell e Itziar Marcotegui</a>, <a href=\"http://www.dandolelavuelta.com\">Marta Paris y Gerard Apezetxea</a> y <a href=\"http://www.unavidaenmilviajes.com\">Blai Taberner</a>. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/988/verkami_5fde117a058601a873f27bc265c7b75d.jpg?1393231135\"/></p>\n<p>Contamos tambi\u00e9n con la colaboraci\u00f3n del dise\u00f1ador <a href=\"http://rafaarmero.com/\">Rafa Armero</a> para el dise\u00f1o de la portada de nuestro libro y con el equipo de <a href=\"https://www.facebook.com/Bbosubtitulado\">BBO Subtitulado</a> para la traducci\u00f3n de los textos al ingl\u00e9s. </p>\n<p><strong>\u00bfQU\u00c9 ES COLABORA BIRMANIA?</strong><br/>\n\u00bfY si tuvieses que huir de tu pa\u00eds para encontrar una vida mejor para ti y para tu familia? <a href=\"http://www.colaborabirmania.org\">Colabora Birmania</a> es una ONG que ayuda a los inmigrantes birmanos en Mae Sot (Tailandia) a trav\u00e9s de proyectos de educaci\u00f3n y salud. Los ni\u00f1os son los m\u00e1s vulnerables en estas situaciones y actuamos proporcion\u00e1ndoles una educaci\u00f3n y sobre todo un plato de comida al d\u00eda, que en la mayor\u00eda de los casos, es el factor determinante para que vengan a estudiar a la escuela. Tienes m\u00e1s informaci\u00f3n en su <a href=\"http://www.colaborabirmania.org\">web</a>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/936/verkami_291626ecaf14040f8797ced2986593c7.jpg?1393005488\"/></p>\n<p><strong>DATOS T\u00c9CNICOS DEL LIBRO</strong><br/>\nP\u00e1ginas: 148 + portadas <br/>\nDimensiones (cerrado): anchura 24,13 cm x altura 20,32 cm<br/>\nInterior: Fotograf\u00edas a color<br/>\nCubierta: Tapa dura + sobrecubierta<br/>\nPortada: Impresi\u00f3n papel contracolado en cart\u00f3n, 4+0 tintas<br/>\nSobrecubierta: 4+0 tintas<br/>\nInterior: Papel estucado mate 150 gr 4+4 <br/>\nEncuadernaci\u00f3n: R\u00fastica, cosido hilo vegetal<br/>\nIdiomas: Ingl\u00e9s y espa\u00f1ol<br/>\nEdici\u00f3n a cargo de Editorial XPLORA<br/>\nDise\u00f1o de portada: <a href=\"http://rafaarmero.com/\">Rafa Armero</a> </p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nLas aportaciones ir\u00e1n destinadas a cubrir los siguientes gastos: Impresi\u00f3n del libro fotogr\u00e1fico EL VIAJE, recompensas, env\u00edos, comisiones bancarias y Paypal y comisi\u00f3n de la plataforma de crowdfunding. </p>\n<p>Los beneficios de la venta del libro ir\u00e1n destinados \u00edntegramente a la ONG Colabora Birmania, que ayuda a los inmigrantes birmano en Mae Sot (Tailandia), a trav\u00e9s de proyectos de educaci\u00f3n y salud. </p>\n<p><strong>\u00bfY si consigui\u00e9ramos m\u00e1s dinero del inicialmente estipulado?</strong> Si consigui\u00e9ramos m\u00e1s dinero, imprimir\u00edamos m\u00e1s libros y enviar\u00edamos m\u00e1s dinero a Colabora Birmania para que pudieran llevar a cabo m\u00e1s proyectos solidarios.</p>\n<p><strong>LAS RECOMPENSAS</strong><br/>\nOs mostramos algunas de las recompensas que pod\u00e9is obtener con las diferentes aportaciones. </p>\n<p>Postales y/o versi\u00f3n digital del libro (PDF)<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/166/verkami_a7b475c88f47b30fd2df47de634021ae.jpg?1393427180\"/></p>\n<p>Camiseta, p\u00f3ster y/o bolsa de algod\u00f3n<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/167/verkami_fb9842539877b73f28b424bfbaeb2c39.jpg?1393427259\"/></p>\n<p><em>Nota: Las im\u00e1genes utilizadas en la postal y el p\u00f3ster no son las definitivas, se seleccionar\u00e1n m\u00e1s adelante.</em></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nInicio de la campa\u00f1a: Febrero 2014<br/>\nFin de la campa\u00f1a: Abril 2014<br/>\nFinalizaci\u00f3n e impresi\u00f3n del libro + recompensas: 30 de Abril 2014<br/>\n<strong>Env\u00edo estimado del libro + recompensas: Mayo 2014</strong></p>\n<p><strong>M\u00c1S INFORMACI\u00d3N</strong><br/>\nSi quieres obtener m\u00e1s informaci\u00f3n, puedes contactar con nosotros a trav\u00e9s del formulario que tienes m\u00e1s abajo o seguirnos a trav\u00e9s de la p\u00e1gina de <a href=\"https://www.facebook.com/pages/El-Viaje/482895071814630\">Facebook de El Viaje</a> y la <a href=\"http://elviaje.editorialxplora.com\">web del proyecto</a>. Tambi\u00e9n puedes mandarnos un email a <strong>info@editorialxplora.com</strong>.</p>\n<p><strong>\u00a1GRACIAS POR COLABORAR Y HACER ESTO POSIBLE!</strong></p>\n</div>"}, {"category": "COMUNITARIO", "total_amount": "5.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7903-construccion-sede-de-pgcmm-en-rabuni", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25727/thb.jpg?1393279510", "time_left": "Quedan 9 d\u00edas", "current_amount": "790\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>La <strong>Plataforma Gritos Contra Muro Marroqu\u00ed</strong>  pretende en 2014 ampliar sus actividades a la difusi\u00f3n dentro y fuera de los Campamentos con la construcci\u00f3n de una <strong>sede</strong> en los <strong>Campamentos de Refugiados Saharauis de Tindouf</strong> (Argelia) para que abarque actividades de formaci\u00f3n en la lucha pac\u00edfica, eventos culturales y espacio de exposici\u00f3n sobre el muro.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/081/verkami_e1ba59b2915864ee40c85b8e94063d9e.jpg?1391717667\"/></p>\n<p><strong>OBJETIVOS Y JUSTIFICACI\u00d3N</strong></p>\n<p>Tras superar el primer a\u00f1o de vida, un a\u00f1o lleno de acciones pac\u00edficas contra el muro de la verg\u00fcenza y no exento de grandes sacrificios y dificultades, la PGCMM pretende en 2014 ampliar sus actividades a la difusi\u00f3n dentro y fuera de los Campamentos acerca de las nefastas consecuencias de este muro de la barbarie sobre nuestro pueblo. </p>\n<p>Con esta sede en los <strong>Campamentos de Refugiados Saharauis de Tindouf</strong>  se pretenden consolidar las aspiraciones de l@s integrantes de la PGCMM y reafirmar lo que empez\u00f3 siendo una idea de unos pocos j\u00f3venes saharauis para que abarque actividades de formaci\u00f3n en la lucha pac\u00edfica, eventos culturales, espacio de exposici\u00f3n sobre el muro de la verg\u00fcenza y lugar para recibir visitas informativas de delegaciones extranjeras, etc. </p>\n<p>Esta sede ser\u00e1 asimismo la casa de toda la juventud que quiera utilizarla para emprender cualquier actividad cultural, de formaci\u00f3n o sensibilizaci\u00f3n.</p>\n<p>Nuestro objetivo es <strong>tener la sede construida antes de finales de junio de 2014</strong>. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/063/verkami_a9e24cf01078677c4a5480b641b64e62.jpg?1393333401\"/></p>\n<p><strong>QUI\u00c9N SOMOS Y QU\u00c9 HACEMOS</strong></p>\n<p><strong>Plataforma Gritos contra el Muro Marroqu\u00ed (PGCMM)</strong> es un colectivo de j\u00f3venes saharauis de los Campamentos de refugiados saharauis de <strong>Tindouf</strong> (Argelia),  <strong>Territorios Ocupados</strong> del <strong>Sahara Occidental</strong> y <strong>di\u00e1spora europea</strong>. Integrada en la  organizaci\u00f3n <strong>UJSARIO</strong>, la <strong>PGCMM</strong> es un grupo de voluntariado abierto, horizontal y comprometido con la justa causa de su pueblo. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/047/verkami_8546bb4e4222a42636d3063fe4f15d87.jpg?1393278879\"/></p>\n<p>Enfocamos nuestro trabajo a dar a conocer la triste e injusta realidad de divisi\u00f3n que nos impone el ocupante marroqu\u00ed a trav\u00e9s de su muro de la verg\u00fcenza. M\u00e1s de 2700 km que dividen el Sahara Occidental de norte a sur, alrededor de 7 millones de minas (antipersona y anticarros), miles de soldados marroqu\u00edes de ocupaci\u00f3n, kil\u00f3metros y kil\u00f3metros de alambre de espino, armamento de todo calibre\u2026 El muro b\u00e9lico m\u00e1s largo del mundo. Un apartheid que sufrimos no s\u00f3lo f\u00edsicamente al ser privados de libertad de circulaci\u00f3n por nuestra tierra, sino tambi\u00e9n moral y psicol\u00f3gicamente al impedir que padres e hijos, marido y mujer, hermanos y hermanas puedan verse desde hace m\u00e1s de 38 a\u00f1os. </p>\n<p>Ante el mantenimiento interesado del status quo por parte de la ocupaci\u00f3n marroqu\u00ed, en nuestro colectivo creemos firmemente en la lucha pac\u00edfica que puede emprender la sociedad civil en general y la juventud en particular a trav\u00e9s de la acci\u00f3n directa con el fin de alcanzar una soluci\u00f3n justa para nuestro pueblo. </p>\n<p>Reivindicamos nuestro derecho a vivir sobre nuestra tierra, libres, independientes, sin muros, sin minas, sin ocupaci\u00f3n, sin exilio.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/064/verkami_7ecc1b0709170765580d72ccb0dd62da.jpg?1393333432\"/></p>\n<p><strong>ENLACES DE INTER\u00c9S</strong></p>\n<p><a href=\"http://plaformagcmm.blogspot.com.es\">Blog de la plataforma</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/GritosContraMur\">Twitter</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/pages/Plataforma-Gritos-contra-el-Muro-Marroqu%C3%AD/479535315410308\">Facebook</a></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Solicitamos tu colaboraci\u00f3n para adquirir los materiales necesarios para la construcci\u00f3n de nuestra sede en los <strong>Campamentos de Refugiados Saharauis de Tindouf</strong> (Argelia). De la mano de obra necesaria nos encargamos nosotr@s, entre tod@s los miembros de la PGCMM.</p>\n<p>Los materiales necesarios para la construcci\u00f3n de la sede comprenden aproximadamente (son estimaciones iniciales): </p>\n<ul>\n<li>Ladrillos de adobe: 7500 unidades </li>\n<li>Cargamento de mezcla (adobe): 500kg aprox.</li>\n<li>Cemento: 50 sacos (25kg.) aprox.</li>\n<li>Techo: 190m2 de cinc. Aprox.</li>\n<li>Suelo: 180m2 apox</li>\n<li>Puertas: 9 (de madera excepto la principal)</li>\n<li>Ventanas: 11 (peque\u00f1as y medianas)</li>\n<li>Retretes: 2</li>\n<li>Pintura: 70kg. Aprox.</li>\n<li>Material de oficina: mesas, sillas, pizarras, cuadernos, bol\u00edgrafos, etc.</li>\n<li>Otros gastos\u2026</li>\n</ul>\n<p>Para cubrir estos materiales se necesitar\u00e1 un total de 5.000\u20ac.</p>\n<p>Compartimentos y distribuci\u00f3n: v\u00e9ase planos para m\u00e1s informaci\u00f3n.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nNuestro calendario es comenzar las obras en el pr\u00f3ximo mes de mayo para poder tener la sede terminada en junio de 2014, para evitar el trabajo tan duro en los meses de m\u00e1ximo calor y tambi\u00e9n poder aprovechar al m\u00e1ximo el lugar para comenzar con las actividades.</p>\n<p>Las recompensas se entregar\u00edan coincidiendo con la inauguraci\u00f3n de la sede.</p>\n<p><strong>Planos</strong></p>\n<p>Superficie construida: <em>12m de ancho x 15m de largo x 3m de alto</em></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/078/verkami_80463e9a07ad919d52842338286ac1bf.jpg?1391717603\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/079/verkami_ca59ef66e9378244af648fe8b6461630.jpg?1391717619\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/080/verkami_dff1eef675db3a83e2c8aacffa4a66a4.jpg?1391717651\"/></p>\n<p><strong>REPRESENTACI\u00d3N</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/081/verkami_e1ba59b2915864ee40c85b8e94063d9e.jpg?1391717667\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/082/verkami_e37bb40330c920ff421e95f9a5d525fe.jpg?1391717687\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/083/verkami_c93a177d28901408355ecc63f48353da.jpg?1391717713\"/></p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "2.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7680-presos-del-miedo-nuevo-disco-de-rbz", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25785/thb.jpg?1393414779", "time_left": "Quedan 9 d\u00edas", "current_amount": "1.060\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Despu\u00e9s de 5 a\u00f1os tocando y varios cambios en la formaci\u00f3n del grupo, RBZ se consolida, buscando as\u00ed nuevas experiencias musicales. Entre \u00e9stas se encuentra la <strong>grabaci\u00f3n de un disco profesional</strong>, un disco que haga realidad sus ambiciones y que deje atr\u00e1s la maqueta realizada hace 2 a\u00f1os. Tras 5 a\u00f1os, es l\u00f3gico que los miembros de RBZ hayan crecido, no solo en a\u00f1os, sino tambi\u00e9n en musicalidad. A pesar de ser una plantilla joven, con una edad m\u00e1xima de 22 a\u00f1os, muchos de ellos tienen una gran experiencia en el mundo de la m\u00fasica, con lo que intentan proyectar un disco con otra <strong>perspectiva m\u00e1s madura</strong> respecto al anterior. </p>\n<p>Con este disco se deja atr\u00e1s un estilo m\u00e1s simple, para entrar en un nuevo panorama musical que refleja la <strong>evoluci\u00f3n del grupo</strong> en todos sus sentidos. Para llevar a cabo este proyecto se busc\u00f3 la ayuda de <em>Alfredo Guijarro</em>, <em>\"Taxa\"</em>, para gravar en el <em>\"S\u00f3tano Estudios\"</em>, ayudando tanto en el trabajo de grabaci\u00f3n como en el de producci\u00f3n musical. </p>\n<p>Debido a la plantilla tan amplia que compone RBZ, la variedad de gustos hace que se lleve a cabo un <strong>disco totalmente mestizo</strong> respecto a la maqueta. El nuevo disco, <strong>\"Presos del Miedo\"</strong>, no tiene un estilo musical concreto, ya que se pueden pasar del funk al hardcore f\u00e1cilmente. Con ello, se apreciaran estilos como: Reggae, Ska, Punk, Funk, etc. Pese a todo, esto no  quiere decir que RBZ abandone sus inicios <strong>Punk/Rock</strong>. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/156/verkami_fa13d73757d20a6f379ec09321d8df85.jpg?1393415661\"/></p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 IR\u00c1N DESTINADAS LAS APORTACIONES?</strong></p>\n<p>Las aportaciones que logremos obtener de este <em>Verkami</em> gracias a vuestra ayuda, ser\u00e1n destinadas  a la financiaci\u00f3n de nuestro proceso de producci\u00f3n, grabaci\u00f3n y masterizaci\u00f3n musical, es decir, a los gastos de estudio, adem\u00e1s de todas recompensas. Corriendo por nuestra cuenta el resto de gastos del CD que sacaremos adelante, como: copias, dise\u00f1os, etc. </p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>En caso de conseguir la financiaci\u00f3n necesaria para sacar adelante este proyecto musical, producto de la evoluci\u00f3n natural del grupo y del apoyo de todos vosotros, iniciar\u00edamos la grabaci\u00f3n de <strong>\"Presos del miedo\"</strong>, en torno a las fechas comprendidas entre la <strong>segunda y la cuarta semana de abril</strong>.</p>\n<p><strong>PLAZO DE ENTREGA</strong></p>\n<p>Las recompensas derivadas con vuestras aportaciones se os entregar\u00edan en un plazo que girar\u00eda entorno a unos <strong>dos meses despu\u00e9s de la grabaci\u00f3n</strong>, por lo que en Junio las tendr\u00edais. <strong>El plazo de entrega se avisar\u00e1 por correo electr\u00f3nico</strong> a los que nos ayud\u00e9is,  por lo que el plazo podr\u00e1 variar bastante. </p>\n<p>Aqu\u00ed os dejamos sitios web con un poco de informaci\u00f3n nuestra:</p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/respeto.bajozero?fref=ts\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"https://myspace.com/respetobajozero\">MySpace</a><br/>\n<a href=\"http://bandness.com/respetobajozero/bio/\">Bandness</a><br/>\n<a href=\"http://www.mediafire.com/download/a454plf8483ivye/Respeto+Bajo+Zero.rar\">Descarga de maqueta</a></p>\n</div>"}, {"category": "DOCUMENTAL", "total_amount": "4.000\u20ac", "tags": ["#m\u00fasica"], "url": "http://www.verkami.com/projects/2760-murcia-supersonica", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25295/thb.png?1392128626", "time_left": "Quedan 9 d\u00edas", "current_amount": "640\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>La m\u00fasica, los grupos murcianos</strong></p>\n<ul>\n<li>\u00bfQu\u00e9 necesitan los grupos para triunfar en el mercado musical? </li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 estilos funcionan mejor? </li>\n<li>\u00bfMurcia tiene una industria musical? </li>\n<li>\u00bfHay un sonido murciano? \u00bfDeber\u00eda?</li>\n</ul>\n<p><strong>Murcia Supers\u00f3nica</strong> es un documental sobre la m\u00fasica pop/rock murciana desde los 80' hasta nuestros d\u00edas que se desarrolla en torno a una an\u00e9cdota: un grupo murciano y su viaje para hacer un bolo en otra ciudad. M\u00fasicos apenas conocidos en el territorio nacional, en tr\u00e1nsito.<br/>\nEste documental tira de ese hilo y se encuentra con un sonido, una escena.</p>\n<p>El documental parte de un viaje que realiz\u00f3 el grupo murciano <strong>\u201cRoss\u201d</strong> en junio de 2013. <br/>\nNo sabemos d\u00f3nde van, s\u00f3lo que salen de Espa\u00f1a a tocar. A partir de ah\u00ed, recorremos una ciudad, escenarios, lugares, an\u00e9cdotas, nombres, momentos de boca de los protagonistas, periodistas especializados, grupos (los que viven de la m\u00fasica y, por supuesto, los que no), tiendas de discos, salas de conciertos... mientras acompa\u00f1amos a unos m\u00fasicos en ese viaje que \u00bfacaba? en un concierto. </p>\n<p>Un viaje en el que se superpone la salida y la llegada. Fasten your seat belts.</p>\n<p><strong>PARA QU\u00c9 NECESITAMOS FINANCIACI\u00d3N</strong></p>\n<p>Ya tenemos un porcentaje del documental rodado (incluido el viaje: eso, como tantas veces, lo ha costeado el propio grupo), entrevistas, clips de actuaciones, tomas in\u00e9ditas, fotos... </p>\n<p>Pero necesitamos financiaci\u00f3n sobre todo para postproducci\u00f3n, promoci\u00f3n, viajes para entrevistas pendientes...</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/312/verkami_4162de6799d3d9f84e726d1b1a7bb5b7.jpg?1392128294\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO PREVISTO</strong></p>\n<p>Entre marzo y mayo terminar\u00edamos las entrevistas pendientes (unas 15). Entre junio y julio realizar\u00edamos el montaje, entre agosto y septiembre la sonorizaci\u00f3n y el etalonaje y para navidades realizar\u00edamos el estreno. </p>\n<p><strong>EQUIPO</strong></p>\n<p>Produce: <strong>Momia Records</strong> <br/>\nDirecci\u00f3n: <strong>Juan A. Poveda</strong><br/>\nProducci\u00f3n: <strong>Carmen Vilches</strong><br/>\nFotograf\u00eda: <strong>Juan A. Poveda</strong><br/>\nGui\u00f3n: <strong>Carmen Vilches</strong>, <strong>Juan A. Poveda</strong> y <strong>Pepe Aguilar</strong><br/>\nColaboran: <strong>Estudio Sacapuntas</strong> y <strong>Silbato Producciones</strong><br/>\nDise\u00f1o web: <strong>Juani Ruiz</strong>, <strong>Jos\u00e9 Bret\u00f3n</strong> y <strong>Pablo Manuel Moral</strong><br/>\nIdentidad visual: <strong>Pablo Manuel Moral</strong><br/>\nAyudantes de rodaje: <strong>Emilio R. L\u00f3pez Torres</strong>, <strong>Paola Jord\u00e1n</strong> y <strong>Pedro J. Poveda</strong></p>\n<p><strong>M\u00c1S INFORMACI\u00d3N</strong><br/>\n<a href=\"http://murciasupersonica.com/\">murciasupersonica.com</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/murciasupersonica\">facebook.com/murciasupersonica</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/MurSupersonica\">@MurSupersonica</a></p>\n<p><strong>ENTREVISTAS REALIZADAS</strong><br/>\n- <a href=\"http://www.rtve.es/alacarta/videos/atencion-obras/clan-interpreta-acustico-quedate-dormir-mercado-cebada-madrid/1836045/\">Carlos Tarque y Ricardo Ruip\u00e9rez</a> (voz y guitarra de Mclan respectivamente) <br/>\n- <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=0ncVFfs2oGg\">Second</a><br/>\n- Grupo \"<a href=\"https://myspace.com/rosspop\">Ross</a>\" (Juan Antonio Ross, <a href=\"http://joaquintalismanyloschamanes.bandcamp.com/track/todo-ir-bien\">Joaqu\u00edn Talism\u00e1n</a>, Emilio Cort\u00e9s, Jos\u00e9ma S\u00e1nchez, Alejandro Garriga y Carlota Ruiz). <br/>\n- <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=jFD1vpBv1VY\">Emilio Chicheri</a> (Acequia) <br/>\n- Antonio Beivar (ex-director Murciajoven) <br/>\n- <a href=\"http://www.orm.es/servlet/rtrm.servlets.ServletLink2?METHOD=DETALLEALACARTA&amp;sit=c,5,ofs,0&amp;serv=BlogPortal2&amp;orden=1&amp;idCarta=10\">\u00c1ngel Sopena</a> (Reconocido periodista de Murcia)<br/>\n- <a href=\"https://myspace.com/miguelbanon/music/song/el-hombre-del-mel-n-85478082-94550579\">Miguel Ba\u00f1\u00f3n</a><br/>\n- <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=M62cmSaA9_A\">Jos\u00e9 Filem\u00f3n</a><br/>\n- <a href=\"http://nunatak.bandcamp.com/\">Nunatak</a><br/>\n- <a href=\"https://myspace.com/fernandorubioguitar/music/song/tides-45147722-48234197\">Fernando Rubio</a><br/>\n- <a href=\"http://www.murciarock.com/030401_1personal.htm\">Carlos Campoy</a><br/>\n- <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=kEtqxdIFMUU\">Jam Albarrac\u00edn</a> (M\u00fasico y periodista)<br/>\n- Rafa G\u00f3mez (<a href=\"http://www.silbato.net/\">Silbato producciones</a>)<br/>\n- <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=JvlgxTxBoz0\">Alondra Bentley</a><br/>\n- <a href=\"http://www.rtve.es/alacarta/videos/los-conciertos-de-radio-3/conciertos-radio-3-analogic/1341395/\">Analogic</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/313/verkami_d31195cd379ec327bafae224c69d74dd.jpg?1392128705\"/></p>\n</div>"}, {"category": "DOCUMENTAL", "total_amount": "3.930\u20ac", "tags": ["#licencias libres"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8111-a-la-sombra-de-la-huella", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25690/thb.jpg?1393141607", "time_left": "Quedan 8 d\u00edas", "current_amount": "3.690\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>SINOPSIS</strong></p>\n<p>\u201c \u2013 <strong><em>\u00bfHas o\u00eddo hablar de autogesti\u00f3n?</em></strong> </p>\n<p>\u2013 <strong><em>\u00bfDe la?.....\u00a1 \u00bfDe la concepci\u00f3n?!</em></strong> \u201c</p>\n<p>Una ciudad y un hombre. Siluetas transparentes de individuos van tejiendo la telara\u00f1a que envuelve el caparaz\u00f3n de la indiferencia y conformismo, monoton\u00eda y servidumbre. Nunca encuentran porque buscan siempre el modo de no hallar. \u00a1Ciudad exquisita, Madrid! </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/131/verkami_78020fec2a52ebbd238bb074aed102a6.jpg?1393408427\"/></p>\n<p>A la sombra, un hombre solo, <strong>Dioni</strong>, caminante de asfalto, polvo, antenas y pl\u00e1stico, con 65 a\u00f1os y poco dinero en el bolsillo, se descubre perdido en una gasolinera de su pueblo natal en La Mancha. Las circunstancias lo impulsan, los recuerdos lo acompa\u00f1an a seguir el rastro de su hija <strong>Rakel</strong>, emprendiendo una b\u00fasqueda incesante que lo har\u00e1 toparse con realidades totalmente desconocidas para \u00e9l\u2026</p>\n<p><strong>DESCRIPCI\u00d3N DEL PROYECTO</strong><br/>\nSomos cuatro personas, <strong>Marco</strong>, <strong>Gimena</strong>, <strong>Luis</strong> y <strong>Rakel</strong>,  que hemos formado un equipo con la intenci\u00f3n de retratar, mediante una pel\u00edcula-documental-experimental, la b\u00fasqueda de alternativas al dinero y al sistema desde la autogesti\u00f3n. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/132/verkami_dec6b9c11b6c008cf5a2ab0014199f9b.jpg?1393408742\"/></p>\n<p>Nuestro protagonista <strong>Dioni</strong>, un hombre de 65 a\u00f1os, jubilado, convencido de que sin dinero no se puede vivir y sin apenas pensi\u00f3n con la que desenvolverse, se embarca en la b\u00fasqueda de su hija <strong>Rakel</strong>. <br/>\nConsigue llegar hasta un pueblecito de Navarra en el cual vive un amigo de ella. Seguir\u00e1 su rastro a trav\u00e9s de un viaje inici\u00e1tico por diferentes pueblos y aldeas, descubriendo a su paso diversos proyectos que giran entorno a la autosuficiencia, creando alternativas enfocadas desde la horizontalidad, el respeto a la tierra, otra educaci\u00f3n y crecimiento\u2026</p>\n<p>Cuando hablamos de <strong>autogesti\u00f3n</strong>, hablamos de mucho m\u00e1s que aprender a gestionarse, hablamos de la transformaci\u00f3n de una manera de mirar la realidad que nos rodea y participar en ella contribuyendo a crear formas alternativas individuales y colectivas de supervivencia, cotidianeidad, comunicaci\u00f3n y expresi\u00f3n que mejoren la calidad de vida de todas.</p>\n<p>El consumo, tal cual est\u00e1 dise\u00f1ado en esta sociedad, permite adquirir cosas a cambio de dinero, el cual si nos remontamos tiempo atr\u00e1s es el responsable directo en el cambio de relaciones entre las personas\u2026 La primera fase del proceso est\u00e1 marcada por la necesidad de acceder al dinero para obtener cosas que necesito, luego poder comprar todo lo que el mercado nos va ofreciendo como necesario para mejorar nuestra calidad de vida, y hoy en d\u00eda sentimos una terrible sensaci\u00f3n de frustraci\u00f3n si no podemos acceder a todo lo que el mercado y la rutina social nos ofrece. Ya que nuestras necesidades est\u00e1n subordinadas a lo que el mercado nos impone.</p>\n<p><strong>INTENCIONALIDAD DEL PROYECTO</strong><br/>\nNosotras nos encontramos actualmente afincadas en Bizcaia, y venimos de espacios autogestionados y movimientos sociales. En este sentido, nuestro proyecto se retroalimenta de las pr\u00e1cticas y din\u00e1micas de \u00e9stos, tanto en sus contenidos como en sus formas de hacer y resultados.</p>\n<p>Ser\u00e1 una pel\u00edcula-documental-experimental dedicada a la creaci\u00f3n, convivencia y difusi\u00f3n de experiencias, como una herramienta para promover la participaci\u00f3n de la gente a replantearse las posibilidades que tenemos a nuestro alcance dentro-fuera de un sistema que resulta cada vez m\u00e1s asfixiante para las personas que quieren desarrollarse libremente, sin que diferentes personajes autoritarios elijan y dirijan las riendas de sus vidas, y por consiguiente \u00e9stas se vean cada vez m\u00e1s limitadas.</p>\n<p>Dentro de nuestras posibilidades trataremos de trazar redes, as\u00ed como difundir detalles de proyectos creados y llevados a cabo tanto de forma individual como colectiva. Esperamos que con nuestra intervenci\u00f3n se consiga potenciar la atm\u00f3sfera cultural que nos rodea, facilitando la comunicaci\u00f3n y consiguiente intercambio de opiniones, ideas, inquietudes, creaciones\u2026</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/100/verkami_bfe0a42bfa6619a632acada4e3e1e8b8.jpg?1393370814\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO PREVISTO</strong><br/>\n<strong>Rodaje</strong>: Hemos comenzado por Madrid en el mes de Octubre donde se rod\u00f3 el Trailer y empez\u00f3 a cocinarse el proyecto. </p>\n<p>El tiempo de rodaje  que tenemos previsto tiene una duraci\u00f3n de <strong>3 meses</strong>, empezando a mediados de Febrero a grabar en Madrid y alrededores, ciudad en la que vive Dioni y la cual nos servir\u00e1 de contrapunto para con los proyectos. De ah\u00ed, viajar\u00edamos a Navarra y Huesca, pasando despu\u00e9s por Catalunya, bajando hasta las tierras de Granada y sus semillas. El rodaje finalizar\u00e1 durante el mes de <em>Mayo de 2014</em>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/105/verkami_f0159bc1b2bc37f0791023e000879f36.jpg?1393372741\"/></p>\n<p><strong>Post-producci\u00f3n (edici\u00f3n y montaje)</strong>: Tanto de la pieza audiovisual, como de la banda sonora, portada, extras, etc... Nos dedicaremos a esto durante los meses de <em>junio, julio y agosto</em>, teniendo en cuenta todas las horas que esto conlleva para un buen resultado.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/106/verkami_94987327bc6cf163fae6e450f5b86071.jpg?1393373000\"/></p>\n<p><strong>Pieza finalizada</strong>: A lo largo del mes de <strong>Septiembre de 2014</strong> sacaremos el DVD terminado, CD de la banda sonora original y se entregar\u00e1n las recompensas.</p>\n<p><strong>A QUE DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nNo se hace con un fin lucrativo sino con el fin de informar, divertir, concienciar y difundir. La recaudaci\u00f3n de las aportaciones la destinaremos a:</p>\n<ul>\n<li>gastos de materiales </li>\n<li>desplazamientos y comida</li>\n<li>producci\u00f3n de DVD del documental y CD de banda sonora original</li>\n<li>carteler\u00eda y difusi\u00f3n</li>\n<li>recompensas y env\u00edos.</li>\n</ul>\n<p>Las recompesas se entregar\u00e1n en el mes de <em>Septiembre de 2014</em>.</p>\n<p><strong>POR QU\u00c9 AYUDARNOS!!</strong><br/>\n\u00a1Porque sin vosotras el proyecto no ser\u00eda posible!<br/>\n\u00a1Porque recomendamos disfrutar y deleitarse con nuestras recompensas!<br/>\n\u00a1Porque como grupo de creadoras independientes deseamos materializar nuestras ideas y poder compartirlas con vosotras! <br/>\nY porque ante el panorama social de crisis y desolaci\u00f3n en el que malvivimos, hacer visibles diferentes proyectos que buscan alternativas puede ayudar al cambio.</p>\n<p><strong>CONTACTO Y DIFUSI\u00d3N</strong><br/>\nPuedes visitar el blog <a href=\"http://alasombradelahuella.wordpress.com/\">alasombradelahuella.wordpress.com</a>, el cual te permitir\u00e1 seguir nuestro proyecto m\u00e1s de cerca! Iremos actualiz\u00e1ndolo durante el rodaje colgando im\u00e1genes, contactos, escritos, etc... </p>\n<p>\u00a1No dudes en enviarnos comentarios, propuestas, dudas, tanto al blog como al <em>e-mail</em> del proyecto, <strong>alasombradelahuella@gmail.com</strong>!</p>\n<p>La pel\u00edcula-documental estar\u00e1 sujeta a <strong>Creative Commons</strong>, bajo una licencia de reconocimiento de autor\u00eda, libre de derechos y para un uso No comercial y de libre difusi\u00f3n.</p>\n<p>Nuestra intenci\u00f3n es que una vez finalizada la obra tenga la m\u00e1xima difusi\u00f3n posible, tanto a trav\u00e9s de internet como por medios alternativos, distribuidoras, centros sociales y espacios autogestionados. En estos \u00faltimos nos planteamos realizar presentaci\u00f3n y proyecci\u00f3n del proyecto, generar debates, intercambio de opiniones y experiencias, etc...</p>\n</div>"}, {"category": "ROCK", "total_amount": "1.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8048-tiempo-y-castigo-segundo-disco-de-adestono", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25712/thb.jpg?1393255634", "time_left": "Quedan 8 d\u00edas", "current_amount": "1.125\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Nuestra intenci\u00f3n es dar a conocer 10 nuevas canciones, compuestas con el m\u00e1s puro sentimiento hacia el rock en castellano, lo que dar\u00e1 lugar a nuestro segundo disco <strong>\"Tiempo y castigo\"</strong>.</p>\n<p>Actualmente los grupos como <strong>Adestono</strong>, no disponemos de un m\u00ednimo de presupuesto que poder destinar a los diferentes proyectos que humildemente preparamos. Por ello nos hemos animado a proponer a todo aquel que nos quiera ayudar con su aportaci\u00f3n econ\u00f3mica a ser nuestro mecenas.</p>\n<p>Todos aquellos que apoy\u00e9is el proyecto lo har\u00e9is directamente con los cinco componentes de Adestono, sin intermediarios. Somos \u00fanica y exclusivamente nosotros cinco, quienes estamos preparando esta nueva aventura. </p>\n<p>Tu ayuda es muy importante para nosotros, puedes elegir cualquiera de las recompensas que proponemos y si no es posible una aportaci\u00f3n econ\u00f3mica por peque\u00f1a que fuese, de igual manera nos puedes ayudar compartiendo esta p\u00e1gina entre amigos y familiares, para darle m\u00e1xima difusi\u00f3n al evento.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/024/verkami_398973790d197d39dff1b9ee32d36839.jpg?1393254831\"/></p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES?</strong></p>\n<p>El dinero ir\u00e1 destinado tanto a grabaci\u00f3n, como a merchandising oficial y promoci\u00f3n del disco.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p><strong>El disco saldr\u00e1 en el mes de Junio</strong> y tenemos intenci\u00f3n de hacer una <strong>fiesta de agradecimiento en Madrid</strong>, antes del concierto de presentaci\u00f3n (fecha por determinar) a la que todos los participantes de este crowdfunding est\u00e1is invitados. </p>\n<p>En la fiesta os entregaremos todas las recompensas que hay\u00e1is adquirido. Si os fuera imposible acudir a la fiesta os enviaremos las recompensas por correo postal sin gastos adicionales de ning\u00fan tipo.</p>\n<p>Nada m\u00e1s amigos, muchas gracias de coraz\u00f3n de parte de los cinco.</p>\n<p>ADESTONO.</p>\n<p><a href=\"http://www.adestono.com\">WEB oficial</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/adestono.rock?ref=ts&amp;fref=ts\">Facebook oficial</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/026/verkami_8b305c648e3113bfe57c8271ff83ec0e.jpg?1393255310\"/></p>\n</div>"}, {"category": "ARTBOOK", "total_amount": "3.600\u20ac", "tags": ["#dise\u00f1o"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8104-las-banderas-de-nuestros-hijos", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25529/thb.jpg?1392680265", "time_left": "Quedan 8 d\u00edas", "current_amount": "2.216\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>Tem\u00e1tica</strong><br/>\nEste proyecto pretende plasmar una realidad incuestionable, el inmenso mestizaje en el que vivimos. Desde el respeto a todas las culturas, se ha intentado representar esa mezcla a trav\u00e9s de las banderas. Creo que ni la bandera alemana ni la francesa son v\u00e1lidas para mostrar la uni\u00f3n entre un alem\u00e1n y una francesa. Hay mucho m\u00e1s en esa uni\u00f3n, una mezcla y una combinaci\u00f3n que se merecen su propia historia y su propia bandera. Por lo tanto, \u00bfpor qu\u00e9 no crear una nueva?.</p>\n<p>La idea es sencilla. Cogemos la forma y los colores de dos banderas y las fusionamos. Luego hacemos lo propio con los nombres de los respectivos pa\u00edses. El resultado es un c\u00f3ctel socialmente interesante y culturalmente enriquecedor, tanto por su gr\u00e1fica como por su sem\u00e1ntica. No voy a negar que adem\u00e1s de curioso, en algunos casos, puede llegar a ser divertido, en otros complicado o, incluso, provocador, por lo que se requiere de una cierta apertura de mente.</p>\n<p>Pienso que no he hecho nada nuevo, de hecho, s\u00f3lo he plasmado una realidad, revelando una fotograf\u00eda que otros se han encargado de componer.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/655/verkami_e1c5fd13aa83f4e66341b431171c13b9.jpg?1392675454\"/></p>\n<p><strong>Profundizando</strong><br/>\nSomos m\u00e1s de siete mil millones de habitantes y cada vez hay m\u00e1s disputas y enfrentamientos en el mundo. Simultaneamente, estamos viviendo el mayor flujo migratorio de personas de toda la historia. Esto hace que el nivel de mestizaje sea dif\u00edcil de calcular, aproxim\u00e1ndose al colapso de todas las posibles combinaciones entre nacionalidades. Debemos alegrarnos por ello y asumir que nuestro mundo, aunque sea el mismo de hace a\u00f1os, se va haciendo m\u00e1s peque\u00f1o y cada vez estamos m\u00e1s juntos, nos guste o no. Las fronteras se disipan, las personas se desperdigan y el resultado es la mayor mezcla de etnias, razas y culturas de la historia. Lo que antes nos afectaba pero nos quedaba lejos; ahora lo vemos representado en la figura de nuestro vecino paquistan\u00ed, rumano, chino, marroqu\u00ed o gallego. No hace falta que lo diga, pero lo digo, este libro no habla de banderas, habla de personas.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/657/verkami_e4d81b90d34aea536b4d5e298b38c2c3.jpg?1392675478\"/></p>\n<p><strong>Hablando con franqueza</strong><br/>\nLa idea de este proyecto me enamor\u00f3 desde el momento que empec\u00e9 a pensar en \u00e9l. Entiendo que pueda parecer una divagaci\u00f3n, pero creo much\u00edsimo en \u00e9l y en su recorrido.<br/>\nComo persona individual no nac\u00ed con una bandera bajo el brazo pero si que nac\u00ed en un planeta dividido por los hombre y sus banderas. Los colores no se inventaros para dividirnos, si no para mostrarnos la gran variedad de tonalidades y matices en el que vivimos. Puede ser que nuestro planeta est\u00e9 delimitado pero jam\u00e1s lo estar\u00e1 nuestro modo de pensar.<br/>\nCabe destacar los dise\u00f1os de las banderas y sus nombres, a cual m\u00e1s sorprendente. Este es el mejor ejemplo de cu\u00e1nto nos enriquecen las mezclas de culturas. Creo que el resultado de este proyecto es un libro enriquecedor, divertido y, altamente atrevido. <br/>\nNo querr\u00eda que sonase a prepotente, pero me gusta este planeta y quisiera poder hacer algo por \u00e9l y por su futuro, que al mismo tiempo es el nuestro. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/864/verkami_35d8506c0c625758b365bd48241d2aae.jpg?1392933711\"/></p>\n<p><strong>Logros</strong><br/>\nEl libro ya est\u00e1 dise\u00f1ado, solo necesita vuestra colaboraci\u00f3n para que se haga realidad. </p>\n<p><strong>Colaboraciones</strong><br/>\nCuento con el apoyo de Play Attitude, una joven y din\u00e1mica editorial que se encargar\u00e1 de su publicaci\u00f3n y promoci\u00f3n. <br/>\nLa mejor de las colaboraciones es la tuya, sea cual sea. No todos podr\u00e9is aportar, pero si quer\u00e9is, pod\u00e9is hacer algo tan importante como difundir el proyecto y darlo a conocer.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/865/verkami_83428e5f3912fb341f100ba6c3e7ecc0.jpg?1392933728\"/></p>\n<p><strong>Recorrido</strong><br/>\nM\u00e1s all\u00e1 del libro existe toda una vida en http://lasbanderasdenuestroshijos.com. Dicha web estar\u00e1 viva y en constante evoluci\u00f3n gracias a todas las nuevas banderas que se ir\u00e1n incorporando, tanto de cosecha propia como aquellas que vosotros quer\u00e1is aportar. A pesar de que hay m\u00e1s de 800 banderas en el libro, muchas son las que se han quedado fuera por falta de tiempo, espacio y recursos, \u00e9sto hay que solucionarlo. Aclarar que el libro, adem\u00e1s de contener las banderas de nuestros hijos, tiene otras secciones con curiosidades, coincidencias e historias reales.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/661/verkami_8c3f72e13fefcd694bed4c99be571ee3.jpg?1392676406\"/></p>\n<p><strong>Financiaci\u00f3n</strong><br/>\nTodo el dinero recaudado se destinar\u00e1 a la impresi\u00f3n de 1.000 ejemplares, a la producci\u00f3n de las recompensas y al env\u00edo de las mismas. Si se consigue m\u00e1s dinero, se invertir\u00e1 en mejorar el libro con tintas UVI, troqueles, relieves en seco y un sinf\u00edn de acabados que me encantar\u00eda poder ofrecer.</p>\n<p><strong>Producci\u00f3n</strong><br/>\nEl timing es muy aproximado porque depende del n\u00famero final de mecenas y del tiempo en recibir los nombres de los mismos, para el cual, he calculado un par de semanas. El libro se imprimir\u00e1 en un mes y en paralelo se ir\u00e1n produciendo las recompensas, durante el mes y medio siguiente se empezar\u00e1n a enviar. Todos los ejemplares de los mecenas ir\u00e1n numerados y firmados por el autor. </p>\n<p><strong>Ficha t\u00e9cnica del libro</strong><br/>\nEjemplares: 1000 unidades<br/>\nFormato: 21X21<br/>\nP\u00e1gs. Interiores: 76<br/>\nP\u00e1gs. Interiores a Color: 76 a 4 + 4 + barniz <br/>\nCubiertas: 4 + 4 + barniz<br/>\nPapel tripa: Estucado brillo de 170 gr.<br/>\nPapel cubierta: Estucado brillo de 350 gr.<br/>\nPlastificado: si</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/662/verkami_a4c140ce29cbb0a6e7774a1968d5bfd6.jpg?1392676429\"/></p>\n<p>Agradezco de antemano todas las colaboraciones, aportaciones y comentarios sobre el proyecto. Si ten\u00e9is cualquier pregunta no dud\u00e9is en contactar.<br/>\nlasbanderasdenuestroshijos@gmail.com</p>\n<p>Thank you. \u3069\u3046\u3082. Danke. Merci. \u611f\u8b1d Terima kasih. Kiitos. Grazie. \u00deakka \u00fe\u00e9r. Muchas gracias. \u0421\u043f\u0430\u0441\u0438\u0431\u043e. Ngiyabonga. \u8b1d\u8b1d Moltes gr\u00e0cies</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/663/verkami_516a08d53cad57c554645fc4be7b4778.jpg?1392676833\"/></p>\n</div>"}, {"category": "HIP HOP", "total_amount": "3.000\u20ac", "tags": ["#latino", "#funk"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8109-apoya-el-cd-debut-de-kamankola-antes-que-lo-prohiban", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25612/thb.jpg?1392936846", "time_left": "Quedan 8 d\u00edas", "current_amount": "1.205\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>DESCRIPCI\u00d3N DEL PROYECTO:</strong><br/>\nANTES QUE LO PROH\u00cdBAN es un <strong>disco cubano independiente</strong>, de KAMANKOLA, un proyecto musical cubano de joven promoci\u00f3n. </p>\n<p>La fuerza fundamental de KAMANKOLA radica en las letras de sus canciones, en las que se aborda la existencia social, la realidad del d\u00eda a d\u00eda en Cuba. Las necesidades y carencias del cubano encuentran en ellas un espacio ideal sin que esto opaque el orgullo de ser cubanos. J\u00f3venes con deseos de lucha, con hambre de cambio, con mucho que hacer. </p>\n<p>Esto se refleja a trav\u00e9s de los doce temas del disco, que abordan temas de actualidad en Cuba, como la emigraci\u00f3n, la falta de oportunidades, la prostituci\u00f3n, las reformas econ\u00f3micas y sociales, y el amor. <a href=\"https://soundcloud.com/user348590065/antes-que-lo-prohiban\">Pinchando aqu\u00ed</a> podr\u00e1s escuchar un adelanto del \u00e1lbum y <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=BXTPcWHQGKI\">aqu\u00ed</a> ver\u00e1s un videoclip de uno de los temas.</p>\n<p>En \u00e9l han colaborado de forma altruista importantes m\u00fasicos cubanos, como Israel Rojas, del D\u00fao Buena Fe, Eme Alfonso, el D\u00fao DCoraSon, Samuel \u00c1guila, entre otros. Fue grabado en los m\u00edticos estudios de grabaci\u00f3n EGREM, donde grab\u00f3 el grupo Buena Vista Social Club. </p>\n<p>KAMANKOLA acaba de grabar y mezclar este CD debut \u201cAntes que lo proh\u00edban\u201d, el cual no tiene compromisos editoriales ni de distribuci\u00f3n con disqueras, ni en Cuba ni en el extranjero. Mediante la campa\u00f1a de recaudaci\u00f3n de fondos en Verkami pretendemos reproducir el disco, que ya est\u00e1 editado y masterizado, en Espa\u00f1a, y que de esta manera pueda ver la luz. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/873/verkami_923514a08466dc5aac341968ce782048.jpg?1392937055\"/></p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES?:</strong><br/>\nLas aportaciones de los y las mecenas se destinar\u00e1n a la <strong>reproducci\u00f3n del disco</strong> en Espa\u00f1a, el env\u00edo de recompensas para los colaboradores, pago de impuestos\u2026  Esto va a ayudar a mantener la independencia de la obra de KAMANKOLA, su libertad de expresi\u00f3n, al no atarse a ning\u00fan sello discogr\u00e1fico. Esto es, adem\u00e1s, necesario puesto que las disqueras cubanas se encuentran sin posibilidades econ\u00f3micas de financiar proyectos de nuevos discos, especialmente de la m\u00fasica alternativa. </p>\n<p><strong>\u00bfPOR QU\u00c9 UN CROWDFUNDING?:</strong><br/>\nPrecisamente por la necesidad de dirigirse a otras v\u00edas de difusi\u00f3n de la m\u00fasica joven y alternativa en Cuba, y la imposibilidad de las empresas discogr\u00e1ficas tradicionales de apoyar este tipo de proyectos, hemos pensado que la v\u00eda m\u00e1s adecuada ser\u00eda por medio de los aportes de nuestros m\u00e1s queridos amigos, nuestros colaboradores m\u00e1s cercanos y todo aquel que quiera involucrarse en el proyecto.</p>\n<p><strong>Con tu ayuda, pretendemos que otras formas de expresi\u00f3n encuentren un camino de divulgaci\u00f3n</strong>, mediante la autogesti\u00f3n de los propios m\u00fasicos. </p>\n<p><strong>\u00bfC\u00d3MO RECIBIR\u00c9 MIS RECOMPENSAS?:</strong><br/>\nLas recompensas las recibir\u00e1s de la siguiente manera:</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/880/verkami_db3a17f7bcac837ecc1fe2bc630a5473.jpg?1392941602\"/><br/>\nRecibir\u00e1s el CD impreso con tu nombre en los cr\u00e9ditos, en tu residencia, si vives en Espa\u00f1a<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/881/verkami_64b8299d1597b8a5c7b9cb9c88642f6c.jpg?1392941676\"/><br/>\nRecibir\u00e1s el CD impreso con tu nombre en los cr\u00e9ditos, en tu residencia, si vives fuera de Espa\u00f1a<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/882/verkami_cf5793938b321b67b3b667655b375703.jpg?1392941706\"/><br/>\nRecibir\u00e1s el CD impreso con tu nombre en los cr\u00e9ditos, en tu residencia, no importa d\u00f3nde vivas.<br/>\nUna vez validada tu aportaci\u00f3n, y cuando nos env\u00edes una foto digital de tu rostro, te mandaremos un cartel digital, por correo electr\u00f3nico, a modo de ilustraci\u00f3n, con un background de La Habana a tu elecci\u00f3n, entre tres que estar\u00e1n disponibles en el siguiente <a href=\"https://www.facebook.com/events/269790663185608/?previousaction=join&amp;source=1\">evento de facebook</a><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/883/verkami_c7588853d975607658e9c3a1aa5a0dc0.jpg?1392941732\"/><br/>\nRecibir\u00e1s el CD impreso con tu nombre en los cr\u00e9ditos, en tu residencia, no importa d\u00f3nde vivas.<br/>\nUna vez validada tu aportaci\u00f3n, y cuando nos env\u00edes una foto digital de tu cara, te mandaremos un cartel digital, por correo electr\u00f3nico, a modo de ilustraci\u00f3n, con un background de La Habana a tu elecci\u00f3n, entre tres que estar\u00e1n disponibles en el siguiente <a href=\"https://www.facebook.com/events/269790663185608/?previousaction=join&amp;source=1\">evento de facebook</a><br/>\nTe enviaremos desde Cuba una pieza de Origami, producida por el <a href=\"http://www.palomas.cult.cu/\">Proyecto comunitario Palomas</a><br/>\nEn tu pr\u00f3ximo viaje a Cuba (en un plazo de un a\u00f1o), te haremos un circuito cultural por los diferentes centros culturales, pe\u00f1as de trovadores, o presentaciones teatrales, seg\u00fan lo que est\u00e9 en cartelera. (Ojo, no pagamos el viaje a Cuba ;-)<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/770/verkami_1acf4290eec622f9a45985428b447385.jpg?1394044354\"/><br/>\nRecibir\u00e1s 2 CDS impresos con tu nombre en los cr\u00e9ditos, en tu residencia, no importa d\u00f3nde vivas.<br/>\nUna vez validada tu aportaci\u00f3n, y cuando nos env\u00edes una foto digital de tu cara, te mandaremos un cartel digital, por correo electr\u00f3nico, a modo de ilustraci\u00f3n, con un background de La Habana a tu elecci\u00f3n, entre tres que estar\u00e1n disponibles en el siguiente <a href=\"https://www.facebook.com/events/269790663185608/?previousaction=join&amp;source=1\">evento de facebook</a><br/>\nTe enviaremos desde Cuba una pieza de Origami, producida por el <a href=\"http://www.palomas.cult.cu/\">Proyecto comunitario Palomas</a><br/>\nEn tu pr\u00f3ximo viaje a Cuba (en un plazo de un a\u00f1o), te haremos un circuito cultural por los diferentes centros culturales, pe\u00f1as de trovadores, o presentaciones teatrales, seg\u00fan lo que est\u00e9 en cartelera. (Ojo, no pagamos el viaje a Cuba ;-)<br/>\nAdemas, KAMANKOLA te dedicar\u00e1 un video en directo, de una canci\u00f3n suya, a t\u00ed o a alguien a quien quieras regal\u00e1rsela! Te lo mandaremos por mail.</p>\n<p><strong>CALENDARIO:</strong><br/>\n<strong>Febrero 2014</strong>: lanzamiento del proyecto.<br/>\n<strong>Final de marzo 2014</strong>: reproducci\u00f3n de las copias del CD y env\u00edo a Cuba.<br/>\n<strong>Final de marzo 2014</strong>: concierto de presentaci\u00f3n del CD en La Habana.<br/>\n<strong>Abril 2014</strong>: env\u00edo de las recompensas a las/os mecenas.</p>\n</div>"}, {"category": "LIBRO INFANTIL", "total_amount": "3.500\u20ac", "tags": ["#libros", "#ilustraci\u00f3n", "#infantil"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8137-coleccion-univers-divers", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25959/thb.jpg?1394012352", "time_left": "Quedan 8 d\u00edas", "current_amount": "1.387\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>La Colecci\u00f3n de cuentos <strong>Univers Divers</strong> fomenta la tolerancia y la educaci\u00f3n emocional de los m\u00e1s peque\u00f1os. </p>\n<p>Los cuentos <strong>Univers Divers</strong> est\u00e1n orientados hacia la integraci\u00f3n y la tolerancia fomentando la educaci\u00f3n emocional. Los ni\u00f1os, con la ayuda del adulto, pueden reflexionar sobre los comportamientos no adecuados y las emociones. Cada cuento tiene como protagonista a un integrante del Universo con su comportamiento, personalidad o peculiaridad distintiva.</p>\n<p>En Univers Divers encontraremos un planeta muy rebelde y desafiante (Marte), un maestro (el Sol) a punto de jubilar, Saturno un planeta superactivo, el peque\u00f1o Plut\u00f3n que todav\u00eda lleva chupete, la Luna reservada y so\u00f1adora, Mercurio el planeta m\u00e1s lento con un ligero tartamudeo y la celosa y presumida Venus entre otros personajes que ir\u00e1n apareciendo en cada cuento.  </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/022/verkami_f3ccdd27d2000e3f9255a7e3e2c48800.jpg?1393253714\"/></p>\n<p>Mediante unos personajes de fantas\u00eda como los planetas y otros integrantes del universo se fomenta el reconocimiento de las expresiones y los gestos y tambi\u00e9n se utiliza un vocabulario lector emocionalmente rico.</p>\n<p>Todos los cuentos contienen al finalizar unas preguntas opcionales para poder hacer al ni\u00f1o tras la lectura y as\u00ed hablar de emociones a trav\u00e9s de los personajes del cuento. Por ejemplo: \u00bfC\u00f3mo se comportaba Marte? \u00bfC\u00f3mo se sent\u00edan los otros planetas contentos, tristes, asustados? ...</p>\n<p><strong>Y tambi\u00e9n unas p\u00e1ginas para el adulto donde se dan peque\u00f1os consejos para actuar frente a conductas inadecuadas, personalidades o circunstancias determinadas</strong>.</p>\n<p><strong>Lo que se pretende con la lectura es la posibilidad de reflexionar con los ni\u00f1os sobre los comportamientos de los personajes y sus emociones. Utilizar un vocabulario emocional rico les ayudar\u00e1 a expresar lo que sienten o lo que les preocupa, el autoconocimiento har\u00e1 que mejoren las relaciones con lo dem\u00e1s.</strong></p>\n<p><strong>EL PROYECTO</strong>:</p>\n<p>Consiste en editar los tres primeros cuentos de la Colecci\u00f3n Univers Divers:</p>\n<p>\u2022 <em>Cuento 1: Marte, el planeta rebelde</em><br/>\n\u2022 <em>Cuento 2: La Luna invisible</em><br/>\n\u2022 <em>Cuento 3: La estrella diferente</em></p>\n<p>Las edades a las que van dirigidos: de los 4 a los 8 a\u00f1os aproximadamente</p>\n<p>Se editar\u00e1n 200 ejemplares en <strong>catal\u00e1n</strong> y 200 ejemplares en <strong>castellano</strong> de cada uno.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/847/verkami_3e259dea86860e823678dc82c81d55e8.jpg?1395391145\"/></p>\n<p><strong>\u00bfCOMO SER\u00c1N?</strong></p>\n<p>Cada cuento contiene 30 p\u00e1ginas: 24 corresponden al cuento y 6 son consejos o comentarios en relaci\u00f3n a la conducta del personaje protagonista. Tambi\u00e9n se sugieren unas preguntas para poder realizar al ni\u00f1o/os tras la lectura.</p>\n<p>Los cuentos se presentan en un formato de 15 cm x 18cm <br/>\nPapel de 170 g. mate <br/>\nEncuadernaci\u00f3n en tapa dura con espiral blanca</p>\n<p>Las ilustraciones est\u00e1n realizadas con acuarela y tinta por  <strong>Antonio Baza</strong> <a href=\"https://www.facebook.com/pages/Shiembcn/444273112327259?ref=hl\">shiembcn</a>, \u00e9l es el responsable de dar color y vida a los personajes de nuestro Univers divers.</p>\n<p>En caso de incrementar el presupuesto nos pondremos ya con los tres pr\u00f3ximos t\u00edtulos en los que se abordar\u00e1n temas como los celos, la tartamudez y el ritmo suuuperactivo de Saturno.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/408/verkami_cb23962e491c4b87a86bd28ea70ff301.jpg?1394876593\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>Los que hay\u00e1is participado apoyando econ\u00f3micamente y convirti\u00e9ndoos en mecenas de este bonito proyecto recibir\u00e9is al t\u00e9rmino de los 40 d\u00edas (7 de abril) una notificaci\u00f3n avisando de la validaci\u00f3n del mismo.</p>\n<p>Si es una notificaci\u00f3n positiva - que conf\u00edo as\u00ed sea- recibir\u00e9is el aviso de cargo bancario y posteriormente me pondr\u00e9 en contacto con vosotros para confirmar la direcci\u00f3n de env\u00edo o recogida de vuestras recompensas (incluyendo el idioma escogido de los cuentos).</p>\n<p>Las recompensas se entregar\u00e1n entre el 16 y 22 de abril, la semana antes de Sant Jordi. Hay posibilidad de recogida en local en Barcelona ciudad (os iremos informando de fecha y lugar).</p>\n<p><strong>El env\u00edo a nivel nacional si est\u00e1 incluido</strong>.</p>\n<p>Gastos de env\u00edo internacional no incluidos (ponerse en contacto v\u00eda mail)</p>\n<p><strong>LOS CUENTOS</strong></p>\n<h2 id=\"toc_9714\">1. Marte, el planeta rebelde</h2>\n<p><em>Resumen</em>:</p>\n<p>El planeta Marte es un planeta rebelde y desobediente, que encuentra divertido o motivador molestar a sus compa\u00f1eros espaciales. El maestro Sol ya no sabe que hacer con \u00e9l hasta que la llegada de unos dolorosos meteoritos hacen que la situaci\u00f3n cambie.</p>\n<p><strong>Tema</strong>: Consejos frente conductas inadecuadas en ni\u00f1os de <strong>rebeld\u00eda</strong>, llamada de atenci\u00f3n y personalidades m\u00e1s impulsivas y desafiantes.</p>\n<h2 id=\"toc_9715\">2. La Luna invisible</h2>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/161/verkami_3a16e9db32cbddd5723ba001ac5fabfb.jpg?1393419282\"/></p>\n<p><em>Resumen</em>: La Luna, so\u00f1adora y reservada, se pregunta porque ella no puede ser como el Sol. Ignorada por la mayor\u00eda de los integrantes espaciales, la Luna necesitar\u00e1 descubrir la importancia de quererse y conocerse a uno mismo</p>\n<p><strong>Tema</strong>: Abordaremos conductas de baja <strong>autoestima</strong>, las personalidades m\u00e1s introvertidas y el sentirse ignorado.</p>\n<h2 id=\"toc_9716\">3. La Estrella diferente</h2>\n<p><em>Resumen</em>:</p>\n<p>Las estrellas del universo son divertidas y alegres pero hay una muy diferente, quiere llevar sombrero y un peinado original. El resto de compa\u00f1eras empiezan un buen d\u00eda a re\u00edrse de ella hasta que conoce a otra estrella muy valiente!</p>\n<p><strong>Tema</strong>: Abordaremos el tema <strong>bullying</strong>, las conductas de aislamiento y de rechazo en los grupos.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/163/verkami_aaf905af289a8b3fcae9c905bc0a6c2d.jpg?1393419583\"/></p>\n<p>Deseo y conf\u00edo que este proyecto pueda salir adelante gracias a los que de una manera desinteresada me hab\u00e9is ayudado como a los que lo pod\u00e9is hacerlo posible a partir de este momento. Esperando que disfrut\u00e9is de los cuentos y de que os sean \u00fatiles no me queda m\u00e1s que agradec\u00e9roslo.<br/>\n<a href=\"http://www.facebook.com/pages/Univers-Divers/215304161987846?ref=hl\">Marta Blanch</a></p>\n</div>"}, {"category": "C\u00f3MIC", "total_amount": "2.000\u20ac", "tags": ["#ilustraci\u00f3n"], "url": "http://www.verkami.com/projects/5094-que-punetas-fanzine-ftw", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25699/thb.png?1393186934", "time_left": "Quedan 8 d\u00edas", "current_amount": "573\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>Actualizaci\u00f3n</strong><br/>\nHemos agregado una \"recompensa\" que equivale a los gastos de <strong>env\u00edo fuera de Espa\u00f1a</strong>, para nuestros amigos de fuera de la pen\u00ednsula. En este caso se tendr\u00eda que elegir por separado ambas recompensas: la que deseas y la equivalente a los gastos de env\u00edo \u00a1Gracias por leernos tambi\u00e9n desde fuera! =D</p>\n<p><strong>\u00bfQUI\u00c9NES SOMOS Y A QU\u00c9 HEMOS VENIDO?</strong></p>\n<p>\u00bfC\u00f3mo, que no nos conoces? Somos <strong>FTW!</strong> Una <em>Asociaci\u00f3n Cultural Juvenil sin \u00e1nimo de Lucro</em>. Llevamos 6 n\u00fameros publicados, en formato tomo, los dos \u00faltimos con m\u00e1s de 200 p\u00e1ginas de c\u00f3mics de todos los estilos, relatos, entrevistas y secci\u00f3n RPGs. Y todo esto lo hacemos por amor al arte, para dar a conocer a autores espa\u00f1oles y... porque estamos un poco locos.</p>\n<p>Por lo general, nuestro modo de financiaci\u00f3n consiste en vender fanzines por los eventos de manga/c\u00f3mic y con lo obtenido sacar el siguiente y, si se puede, pagarnos stand en los salones. Con un precio tan reducido como el nuestro, <strong>3\u20ac por tomo de m\u00e1s de 200 p\u00e1ginas</strong>, y una tirada de 300 ejemplares, las ganancias dan para pocos stands, por eso recurrimos a ti, porque queremos dar el salto a los 1000 ejemplares y poder estar en m\u00e1s sitios.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/973/verkami_397f542ce7edf06714705f3718a61ef9.jpg?1393199533\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS EL DINERO</strong></p>\n<p>Exclusivamente a:</p>\n<ul>\n<li>La impresi\u00f3n del FTW #7 <strong>FTWizards</strong>, cuya tem\u00e1tica es la <em>magia</em>.</li>\n<li>La impresi\u00f3n del spin-off <strong>\u00a1Qu\u00e9 pu\u00f1etas!</strong> <em>Sabemos lo que opinas de los fanzineros, ahora sabr\u00e1s lo que los fanzineros opinan</em>. Con la colaboraci\u00f3n de artistas de la talla de <a href=\"http://historietistagandul.blogspot.com.es\">Ioannes Ensis</a>, <a href=\"http://kaoruokino.tumblr.com\">Kaoru Okino</a>, y m\u00e1s invitados por desvelar.</li>\n<li>El registro, dep\u00f3sito legal y tr\u00e1mites derivados.</li>\n<li>Env\u00edos y recompensas.</li>\n</ul>\n<p><strong>\u00a1Recuerda que somos una asociaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro y nada de lo que obtengamos ser\u00e1 para nosotros!</strong></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>Una vez acabado con \u00e9xito el proyecto mantendremos feedback a trav\u00e9s de actualizaciones, <a href=\"http://fanzinersturnswild.blogspot.com.es\">blog</a>, streaming, <a href=\"https://www.facebook.com/FanzineFTW\">Facebook</a>, <a href=\"https://twitter.com/AsociacionFTW\">Twitter</a> y twitch.</p>\n<ul>\n<li> Los <strong>fanzines, chapas, camisetas</strong> e items materiales te las enviaremos en cuanto lo tengamos todo junto, para no enviar cada cosa por su lado. Las fechas est\u00e1n pensadas para que podamos llevar el fanzine al <a href=\"http://www.expocomic.com/\"><strong>Expomanga de Madrid (16-18 de Mayo)</strong></a></li>\n<li>Los <strong>encargos digitales</strong> te los enviaremos nada m\u00e1s finalizar con \u00e9xito el proyecto.</li>\n<li>Las ilustraciones personalizadas las iremos realizando por streaming si pudiera ser (no todos tenemos acceso, lamentablemente) a medida que las vayas pidiendo e igualmente te las mandaremos al finalizar el proyecto.</li>\n</ul>\n<p><strong>RECOMPENSAS</strong></p>\n<p>Iremos actualizando esta secci\u00f3n seg\u00fan vayamos teniendo disponibles las im\u00e1genes \u00a1perd\u00f3n por las molestias!</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/237/verkami_1510ca0dd4c1e60866f029a4638a52e5.jpg?1395847521\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/027/235/verkami_5f2b7b7f6ae03a977c80a98ea194972b.jpg?1395843573\"/><br/>\n<a href=\"http://www.coderchild.com\">P\u00e1gina web de Coder\u2606Child aqu\u00ed</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/027/verkami_0ccdc664f2c3712544eee6c4996e645b.jpg?1393257820\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/028/verkami_e0dfd1b3cdb079a878f692a710ab36d4.jpg?1393257833\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/336/verkami_0f7c0b37f1e13900f108a85bd92ab256.jpg?1393628378\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/164/verkami_bd4cd7d8135c9f2ef5b0c832f8505985.jpg?1393422974\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/397/verkami_c97744ab6a01139841cbc91637affd17.jpg?1394844096\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/015/verkami_32b8155ea4356bef9f7c293f187e59d3.jpg?1393245513\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/093/verkami_7247f9461585c4ee8c64f3fc055d5594.jpg?1393366815\"/><br/>\nEjemplo de canci\u00f3n dedicada <a href=\"https://www.youtube.com/watch?edit=vd&amp;v=9RZI-eQPSUA\">AQU\u00cd</a><br/>\nEjemplo de canci\u00f3n Midi <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=OL-IiYt0ATU\">AQU\u00cd</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/980/verkami_5a54881fd43eec8903966e6341661add.jpg?1393201828\"/><br/>\nPuedes ver m\u00e1s ejemplos de sus tallajes artesanales o preguntar directamente en la web de: <a href=\"https://www.facebook.com/manitaskaun\">Las Manitas de Kaun</a></p>\n<p><strong>AUTORES INVITADOS</strong></p>\n<p>\u00a1Iremos actualizando con m\u00e1s autores e im\u00e1genes! </p>\n<p><a href=\"http://kaoruokino.tumblr.com\">Kaoru Okino</a></p>\n<p>Prol\u00edfica <em>dibujanta</em> madrile\u00f1a. \u00a1Esta chica no se est\u00e1 quieta! Ganando tanto concursos de dibujo, como premios (Mejor webc\u00f3mic Expomanga 2013), y no es de extra\u00f1ar, participando en fanzines y publicando profesionalmente desde hace s\u00f3lo cuatro a\u00f1o con <a href=\"http://tienda.edicionesbabylon.es/es/libros/15-joker.html\">Joker</a>, <a href=\"http://www.nowevolution.net/comedia/34-hells-heaven.html\">Hell's Heaven</a>, <strong>Ugnis</strong> <a href=\"http://letrablankaeditorial.es/ugnis-vol-1\">tomo</a> y <a href=\"http://ugnis.subcultura.es/\">webc\u00f3mic</a>, Mad Gamers, <a href=\"http://www.mangamagazine.net/manga-and-comics/Bitten/detail-page/5623\">Bitten</a> (en ingl\u00e9s). Sin olvidarnos de <strong>Se Alquila</strong>: c\u00f3mic serial que se publica peri\u00f3dicamente, primero en la revista <a href=\"http://revistainari.blogspot.com.es\">Inari</a> y m\u00e1s tarde en Subcultura.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/016/verkami_9d1aad6a94d5d539867c6ad85f3fcee4.jpg?1393248088\"/></p>\n<p><strong>Juan Espadas</strong>, aka. <a href=\"http://historietistagandul.blogspot.com.es\">Ioannes Ensis</a></p>\n<p>Profesor de c\u00f3mic en <a href=\"http://www.academiac10.com/profesorado/juan-espadas-profesor-de-comic/\">C10</a>  y autoeditor convencido. Especialista en c\u00f3mic hist\u00f3rico, dibuja, guioniza, ilustra. All\u00e1 donde haya un c\u00f3mic, estar\u00e1 \u00e9l. \u00a1Y tambi\u00e9n, como v\u00e9is, se apunta a todas! Pod\u00e9is seguir sus webc\u00f3mics en <a href=\"http://subcultura.es/user/Ensis\">Subcultura</a>, de entre los que destacan <a href=\"http://cortoyviejuno.subcultura.es/tira/278/\">An\u00e1basis</a> de sus muchas e impresionantes <em>Historias cortas y viejunas</em>, <a href=\"http://astarothybernadette.subcultura.es\">Astaroth y Bernadette</a> y su espectacular versi\u00f3n de <a href=\"http://hobbit.subcultura.es\">El Hobbit</a>. Le llaman, como entender\u00e9is, el Dios del Boli Bic.</p>\n</div>"}, {"category": "LARGOMETRAJE", "total_amount": "25.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7170-caballos-pelicula-cubana-independiente", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25196/thb.jpg?1392010953", "time_left": "Quedan 8 d\u00edas", "current_amount": "3.945\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/205/verkami_764dda9366e6689d4b3e4c256bd43b8a.jpg?1394582620\"/></p>\n<p><strong>SINOPSIS</strong><br/>\nRobi es un joven fot\u00f3grafo solitario. Una noche en un bar conoce a Galaxia una joven negra preciosa quien dice ser cantante. Robi la convence de tomarle unas fotos para un cat\u00e1logo de m\u00fasica. El lugar escogido es el penthouse del \u201ct\u00edo\u201d Salom\u00f3n quien vive con Jairo - su nuevo amante - y que esa noche est\u00e1 cumpliendo a\u00f1os. <br/>\nDurante la velada ser\u00e1n puestos al descubierto sentimientos y secretos que transformar\u00e1n las relaciones y planes de todos los participantes. </p>\n<p><strong>\u00bfPOR QU\u00c9 \"CABALLOS\" RECURRE AL CROWDFUNDING?</strong><br/>\nHacer cine en Cuba es dif\u00edcil, pero hacer cine independiente en Cuba es m\u00e1s dif\u00edcil a\u00fan. </p>\n<p>Al no existir mecanismos de financiamiento gestionar  los recursos m\u00ednimos se vuelve una carrera en la cual debes estar muy convencido de tu proyecto o los constantes obst\u00e1culos provocar\u00e1n en ti frustraciones tan fuertes que abandonar ser\u00e1 tu opci\u00f3n m\u00e1s saludable.</p>\n<p>Pero el equipo de <strong>Caballos</strong> hace dos a\u00f1os que respira y vive a trav\u00e9s de las ganas de terminar el proyecto y esos obst\u00e1culos lejos de amilanarnos nos ha hecho m\u00e1s fuertes y m\u00e1s unidos. Como los caballos que corren desbocados hasta la meta, nosotros lo hemos dado todo por poder tener listo los 90 min de im\u00e1genes en blanco y negro que hablan, a trav\u00e9s de los conflictos de sus personajes, sobre el miedo a la muerte y a la soledad y al mismo tiempo el miedo a la vida y a sentirla. </p>\n<p><strong>EQUIPO DE REALIZACI\u00d3N</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/276/verkami_b967c432c9e5e1d06c7fb356b8ba5be0.jpg?1392080202\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/277/verkami_1619978212e385b30ba9dc7dd8d85cf6.jpg?1392080266\"/></p>\n<p><strong>\u00bfEN QU\u00c9 ETAPA EST\u00c1 EL PROYECTO AHORA?</strong><br/>\nEl 16 de octubre del 2013 terminamos de filmar gracias al apoyo de varias personas entre ellas un mecenas que quiere quedar an\u00f3nimo pero que su ayuda fue medular durante el rodaje. Hoy ya tenemos el corte final de la pel\u00edcula.</p>\n<p>Desafortunadamente a\u00fan quedan procesos costosos dentro de esta etapa que necesitamos asumir como la postproducci\u00f3n de imagen y sonido as\u00ed como los procesos de finalizaci\u00f3n y las copias en DCP.</p>\n<p>Recurrimos entonces al Crowdfunding confiando en que, t\u00fa que est\u00e1s leyendo estas l\u00edneas ahora, te enamores de este proyecto tanto como lo hicimos nosotros y pases a formar parte de \u00e9l y de nuestro equipo.</p>\n<p><strong>\u00bfEN QUE SER\u00c1N INVERTIDOS TUS APORTES?</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/181/verkami_26f49a5e718cc08aa6ffeacf22ca2483.jpg?1392009561\"/></p>\n<p><strong>RECOMPENSAS</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/983/verkami_df650c5678703ce0266b6eea9bf0a1bb.jpg?1393223393\"/></p>\n<p>Los costos de env\u00edos no est\u00e1n contemplados en las recompensas. Las personas que sean beneficiadas con recompensas materiales deber\u00e1n escribirnos por e-mail e informarnos su direcci\u00f3n. Buscaremos las opciones de env\u00edo m\u00e1s econ\u00f3micas. </p>\n<p><strong>ATENCI\u00d3N!!!!!!!</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/984/verkami_e6932fac505fd3857543acb8600310c5.jpg?1393223525\"/></p>\n<p>Dentro de la meta que solicita el proyecto est\u00e1 contemplado un PREMIO ESPECIAL!!!! \u201cCaballos\u201d asumir\u00e1 los gastos de Viaje y Hospedaje del ganador del sorteo <strong>\u201cViaja a Cuba\u201d</strong>. <br/>\nPodr\u00e1n participar en el sorteo todas las personas que apoyen al proyecto a partir de los 50 EUR. Como ya eres <strong>PRODUCTOR</strong> de la pel\u00edcula te estamos invitando  a Cuba para que conozcas las locaciones, los personajes y el equipo de realizaci\u00f3n que trabaj\u00f3 en la pel\u00edcula que se terminar\u00e1 gracias a tu aporte. <br/>\n<strong>Tambi\u00e9n podr\u00e1s disfrutar de la maravillosa ciudad de La Habana.</strong></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\n<strong>T\u00fa puedes tener la primicia!!!</strong></p>\n<p>La pel\u00edcula estar\u00e1 lista a finales de Mayo. Pero solo podr\u00e1n verla en esta fecha las personas que colaboren en el Crowdfunding pues pensamos estrenarla en festivales. Esto no nos permitir\u00e1 tenerla disponible para el p\u00fablico hasta dentro de un a\u00f1o.<br/>\n<strong>ELENCO</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/278/verkami_1bc63a7af49451bcbd9c784e9ee98e72.jpg?1392080638\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/279/verkami_8e1a9bcf75a9f7e0c57d147ec93a3176.jpg?1392080718\"/></p>\n<p><strong>\u00bfQUI\u00c9NES SOMOS?</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/414/verkami_935b71bec5995ed634794b73ac4f3d67.jpg?1392265230\"/><a href=\"http://www.peliculacaballos.com/equipo-de-realizacion-2/equipo-tecnico/director/fabian-suarez-avila/\">Fabi\u00e1n Su\u00e1rez (DIRECTOR)</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/672/verkami_2aba4f89933eefd11e1ae2112c498723.jpg?1392699451\"/><a href=\"http://www.peliculacaballos.com/equipo-de-realizacion-2/equipo-tecnico/productoras-ejecutivas/lisandra-perez-mendoza/\">Lisandra P\u00e9rez (PRODUCTORA)</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/673/verkami_e7a456f32af02ce55c5f3b72a405ec07.jpg?1392699549\"/><a href=\"http://www.peliculacaballos.com/equipo-de-realizacion-2/equipo-tecnico/productoras-ejecutivas/giselle-cruz-clemente/\">Giselle Cruz (PRODUCTORA)</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/674/verkami_261bcc0d33c6a19ea4901b46dc69577f.jpg?1392699584\"/><a href=\"http://www.maskinproducciones.com/\">Juan Manuel Gamazo (EDITOR)</a><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/417/verkami_8c4daa93527a576caa3cae29ad5e611d.jpg?1392266760\"/><a href=\"http://www.peliculacaballos.com/equipo-de-realizacion-2/equipo-tecnico/director-de-fotografia/javier-labrador-deulofeu/\">Javier Labrador (DIRECTOR DE FOTOGRAF\u00cdA</a><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/418/verkami_5fdd82fc81b7b9b8ffe5844266e54e29.jpg?1392266812\"/> <a href=\"http://www.peliculacaballos.com/equipo-de-realizacion-2/equipo-tecnico/directora-de-arte/taimi-de-las-mercedes-ocampo-urrutia/\">Taim\u00ed Ocampo (DIRECTORA DE ARTE)</a></p>\n<p><strong>PODR\u00c1S CONTACTARNOS Y EN CONTRAR TODA LA INFORMACI\u00d3N EN:</strong></p>\n<p><a href=\"mailto:caballos.pel%C3%ADcula@gmail.com\">CABALLOS E-MAIL</a><br/>\n<a href=\"http://www.peliculacaballos.com/\">P\u00c1GINA WEB</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/Peliculacaballos\">FACEBOOK</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/caballosfilm\">TWITTER</a></p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "3.000\u20ac", "tags": ["#hip hop", "#rumba"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7891-malaguitarra-a-jierro-a-por-el-primer-disco", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25267/thb.jpg?1392075942", "time_left": "Quedan 8 d\u00edas", "current_amount": "2.197\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Despu\u00e9s de 3 a\u00f1os desde que la palabra <strong>\"Malaguitarra\"</strong> apareciera por primera vez en mi cabeza mientras dorm\u00eda. <br/>\nDespu\u00e9s de gastar libretas llen\u00e1ndolas de canciones, de poes\u00edas y de ideas. <br/>\nDe haber tocado para miles de personas y para 4 gatos. <br/>\nDe haber ganado concursos a veteranos siendo novatos.<br/>\nDe haber grabado varias maquetas, de curtirnos en la carretera, de perder la voz despu\u00e9s de un gran concierto, de tocar en plazas y callejuelas y mil cosas m\u00e1s.<br/>\nDespu\u00e9s de so\u00f1ar con dejarlo todo para dedicarme alegrar el mundo con mis canciones, mis amigos y mi guitarra, decid\u00ed despertarme para comenzar a vivir el sue\u00f1o.</p>\n<p>Despu\u00e9s de todo ello ya estamos preparados para grabar nuestro primer disco.</p>\n<p>Hemos seleccionado 12 temas de entre una treintena de canciones que hemos ido componiendo casi sin darnos cuenta. Las hemos destrozado para quedarnos s\u00f3lo con su esencia y durante estos meses las hemos vuelto a construir impregnadas de las ra\u00edces de cada m\u00fasico.</p>\n<p>Sorprendidos e incr\u00e9dulos de lo que ha nacido, <strong>S\u00d3LO NOS FALTAS T\u00da</strong>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/211/verkami_d0f2b9a88bb0ade5ed278eddb5c26d88.jpg?1392037742\"/></p>\n<p><strong>EN QU\u00c9 NOS FUNDIMOS VUESTROS JURDELES</strong><br/>\nLa primera idea era ahorrar dinero de la gira, pero nos ha llegao' justo pa' la gasolina y pa' comprar unos macarrones en el s\u00faper.</p>\n<p>Vosotros vais a ser nuestra \u00fanica fuente de financiaci\u00f3n. Hemos pedido un m\u00ednimo de 3.000\u20ac, aunque realmente necesitar\u00edamos m\u00e1s del doble, pero bueno, al menos nos da para empezar a caminar.</p>\n<p>Tenemos que pagar:</p>\n<p>1.La grabaci\u00f3n del disco<br/>\n2. Mezcla<br/>\n3. M\u00e1ster<br/>\n4. Dise\u00f1ador<br/>\n5. Dibujante<br/>\n6. Fot\u00f3grafo<br/>\n7. Copias<br/>\n8. P\u00e1g. Web<br/>\n9. Videoclip<br/>\n10. Promoci\u00f3n<br/>\n11. Las recompensas para los mecenas</p>\n<p>Y seguro que alguna cosilla m\u00e1s...</p>\n<p><strong>FECHA DE LANZAMIENTO Y RECOMPENSAS</strong><br/>\nYa estamos grabando el disco de fiao'.</p>\n<p>La idea es sacarlo en mayo y con ello empezar la gira <strong>\"Rumba en la Jungla\".</strong></p>\n<p>Entregaremos las recompensas en cuanto nos sea posible. Esto quiere decir m\u00e1s pronto que tarde.</p>\n<p><strong>ACOMP\u00c1\u00d1ANOS EN INTERNET</strong><br/>\n<a href=\"http://malaguitarra.com\">P\u00e1gina web</a><br/>\n<a href=\"http://facebook.com/malaguitarra\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"http://youtube.com/user/MundoMalaguitarra\">Youtube</a><br/>\n<a href=\"http://twitter.com/malaguitarra\">Twitter</a></p>\n</div>"}, {"category": "WEBSERIE", "total_amount": "500\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/6052-punt-de-trobada-a-per-la-tercera-temporada", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/18186/thb.jpg?1372667886", "time_left": "Quedan 7 d\u00edas", "current_amount": "20\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>El projecte consisteix a crear i donar vida a la <strong>tercera temporada</strong> de la \"telenovel\u00b7la\" costumista que narra cap\u00edtol rere cap\u00edtol la vida dels ve\u00efns d'un imaginari poble de la costa de Girona. </p>\n<p>Trames que freguen temes tan d'actualitat com nens robats, el VIH, separacions, la crisi, desnonaments, les relacions entre els adolescents, la droga, el problema de buscar feina...</p>\n<p>L'equip el formem 20 actors amateurs, 2 c\u00e0mares i un equip de 2 persones a la realitzaci\u00f3. </p>\n<p>Contem amb el suport de l'Ajuntament del poble on gravem (Pont de Molins, a l'Alt Empord\u00e0) i els establiments del municipi que ens deixen gravar als interiors. </p>\n<p>Actualment ens trobem en fase de creaci\u00f3 de guions i necessitem l'ajuda de les aportacions per a poder satisfer les necessitats de l'equip t\u00e8cnic i hum\u00e0 del projecte.</p>\n<p>Anem a per la Tercera Temporada. Sou molts, per no dir gran majoria que seguiu aquesta s\u00e8rie. Nom\u00e9s la Segona Temporada hi va haver pics de fins a 560 espectadors per Cap\u00edtol. Sou l'\u00e0nima del projecte i us necessitem ara m\u00e9s que mai. No deixem que el projecte caigui en via morta. Ajudeu-nos a crear aquesta Tercera Temporada.</p>\n<p>Us tenim preparades unes trames que no us deixaran indiferents. Trames m\u00e9s properes, per\u00f2 amb temes de ress\u00f2. Prepara't per que viur\u00e0s l'arribada de nous Ve\u00efns a Santa Paula que capgiraran la hist\u00f2ria i d'altres que tornen al poble.</p>\n<p><strong>A QU\u00c8 DESTINAREM LES VOSTRES APORTACIONS</strong> <br/>\nDestinarem les vostres aportacions a poder pagar les despeses de manteniment dels actors i per a l'equip en general (dietes, despla\u00e7aments) aix\u00ed com a prove\u00efr la s\u00e8rie de l'equip i material necessari per a la gravaci\u00f3. </p>\n<p>Gravem un cop per setmana, dissabtes tot el dia, des de bon mat\u00ed fins al vespre. </p>\n<p>Aquesta implicaci\u00f3 dels actors en tot aquests muntatge s'ha de sostenir podent pagar dietes i despla\u00e7aments. Tenen molta dedicaci\u00f3. I en quan a l'equip t\u00e8cnic necessitem millorar infraestructura i equip com perxa o c\u00e0mera nova.</p>\n<ul>\n<li><p>Dietes</p></li>\n<li><p>Despla\u00e7aments</p></li>\n<li><p>Equip T\u00e8cnic (c\u00e0mera i Perxa)</p></li>\n</ul>\n<p><strong>CALENDARI</strong> <br/>\nVam comen\u00e7ar a rodar al febrer d'aquest any 2013. </p>\n<p>La nostra Tercera temporada de <strong>26 cap\u00edtols</strong> es comen\u00e7ar\u00e0 a rodar al Mar\u00e7 d'aquest mateix any 2014 amb la intenci\u00f3 de tenir tot a punt al Mar\u00e7 de l'any 2014.</p>\n<p><strong>SEGUEIX-NOS</strong><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/pages/Punt-de-Trobada-de-Santa-Paula/537037186317677\">Facebook</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/784/verkami_7261fbdb207190def598d6ab1b515d62.jpg?1392814654\"/></p>\n</div>"}, {"category": "CORTOMETRAJE", "total_amount": "900\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8100-castin-el-cortometraje", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25733/thb.png?1393319601", "time_left": "Quedan 7 d\u00edas", "current_amount": "490\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>\"CASTIN\", el cortometraje</strong>. <br/>\n<em>Un cortometraje no ver\u00eddico basado en hechos MUY reales...</em></p>\n<p><strong>SINOPSIS</strong><br/>\n<strong>Castin</strong> es un cortometraje acerca de las aspiraciones de un joven guionista frente a una entrevista de un curso de gui\u00f3n. Para realizarla con \u00e9xito deber\u00e1 evitar un seguido de obst\u00e1culos y enfrentarse a una realidad lejos de sus estimaciones.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/034/verkami_aacd8188ad24b1b77fee45f9e2886d08.jpg?1393264817\"/></p>\n<p><strong>EQUIPO</strong><br/>\nAl proyecto se han unido <strong>Marc Crehuet</strong> y la pareja humor\u00edstica de Barcelona <strong>Los Venga Monjas</strong>. Este tr\u00edo interpretar\u00e1n a unos personajes salidos de tono y con mucho que decir. </p>\n<p>La banda sonora ir\u00e1 a cargo de <strong>Agust\u00ed Bosom</strong>, con una versi\u00f3n de <em>PJ <br/>\nHarvey</em>.</p>\n<p>El resto de equipo se har\u00e1 p\u00fablico en pocos dias.</p>\n<p><strong>OBJETIVOS</strong><br/>\nLas aportaciones se destinaran a cubrir los gastos de rodaje, tales como personal t\u00e9cnico, material y la postproducci\u00f3n. </p>\n<p><strong>FINALIZACI\u00d3N DEL PROYECTO Y ENTREGA DE RECOMPENSAS</strong><br/>\nEl rodaje tendr\u00eda lugar entre Marzo y Abril. <br/>\nLas recompensas ser\u00e1n entregadas entre Junio y Julio en la fiesta de presentaci\u00f3n del cortometraje por parte del equipo. <br/>\nTambi\u00e9n se les har\u00e1 menci\u00f3n especial a todos los que puedan ayudarnos en el estreno del corto.</p>\n<p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n y el seguimiento del proyecto, el Facebook del director <a href=\"https://www.facebook.com/sergi.baguena\">aqui</a>, y la p\u00e0gina del corto <a href=\"https://www.facebook.com/pages/Castin-el-corto/591365404285057\">CASTIN</a></p>\n</div>"}, {"category": "CL\u00e1SICA", "total_amount": "2.900\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8115-begona-alberdi-un-silenci-inesperat-casta-diva", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26624/thb.jpg?1395357943", "time_left": "Quedan 7 d\u00edas", "current_amount": "2.020\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Hac\u00eda tiempo que quer\u00eda hacer este espect\u00e1culo, y parece que ha llegado el momento. La relaci\u00f3n entre \u00f3pera y teatro ha sido una de mis obsesiones a lo largo de toda mi carrera, y en <strong>Un silenci inesperat (Casta Diva)</strong> voy a poner en pr\u00e1ctica todo lo que he aprendido en todos estos a\u00f1os. \u00a1Y con sentido del humor! Lo har\u00e9 de la mano de Ester Nadal, que dirige el espect\u00e1culo para garantizar que es un \u00e9xito y que os hacemos disfrutar uniendo un mon\u00f3logo teatral con algunas de las arias m\u00e1s conocidas del gran repertorio.</p>\n<p>Quiero demostrar que una y otro van \u00edntimamente ligados y que se puede concebir, sobre el escenario, un montaje en el que la palabra hablada y la cantada est\u00e9n fundidas. \u00bfOs imagin\u00e1is? Grandes arias del repertorio oper\u00edstico cantadas en directo, acomodadas en un mon\u00f3logo teatral que, en clave de humor, reflexiona sobre el futuro de la Cultura y el peligro de que sucumba a los intereses econ\u00f3micos. </p>\n<p><strong>Mi experiencia</strong> como cantante en escenarios como el Liceu, como actriz en espect\u00e1culos de Joglars, y mezcl\u00e1ndolo todo en mis colaboraciones con Calixto Bieito, La Fura dels Baus y Carles Santos, me servir\u00e1n de apoyo \u2013espero- para asumir este espect\u00e1culo en el que estar\u00e9 sola sobre el escenario, con la \u00fanica compa\u00f1\u00eda de los m\u00fasicos que actuar\u00e1n conmigo.</p>\n<p><strong>ARGUMENTO</strong></p>\n<p>Concha Duran, aclamada soprano, tiene la dif\u00edcil tarea de coordinar el gran acto de homenaje a su amiga Pepa, tambi\u00e9n soprano, y mundialmente conocida como La Molinieri. La pobre muri\u00f3 al... bueno, en fin, en circunstancias muy absurdas, la verdad, que tampoco es necesario detallar aqu\u00ed. Durante los preparativos de \u00faltima hora en el teatro donde tendr\u00e1 lugar el acontecimiento, Concha repasa las arias que las llevaron al estrellato, las m\u00fasicas que las unieron y las an\u00e9cdotas que las hicieron re\u00edr. Porque rieron mucho, ciertamente. A carcajadas. Y a veces sobre el escenario, mientras intentaban hacerse pasar por serias y trascendentes.</p>\n<p>Con m\u00fasica en vivo y en directo, <em>Un silenci inesperat (Casta Diva)</em> es un espect\u00e1culo lleno de humor pero con una reflexi\u00f3n de fondo: \u00bfhacia d\u00f3nde va la Cultura? \u00bfSucumbir\u00e1 a los intereses econ\u00f3micos?</p>\n<p><strong>OS PIDO VUESTRA AYUDA</strong> para poder promocionar y dar difusi\u00f3n al espect\u00e1culo. Actualmente estamos ya en la fase de ensayo, y vamos a estrenarlo el d\u00eda 5 de abril en el <a href=\"http://www.teatrelamassa.cat\">Teatre La Massa</a> de Vilassar de Dalt. Lo que suceda con \u00e9l en el futuro inmediato depende, en buena parte, de este proyecto de crowdfunding. </p>\n<p>La funci\u00f3n de <strong>Vilassar de Dalt</strong> tiene que servir como trampol\u00edn para poner a punto todos los materiales de promoci\u00f3n (fotos y v\u00eddeo del montaje, campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n, etc), as\u00ed como escenograf\u00eda adecuada, y el cach\u00e9 de los m\u00fasicos que participan en el espect\u00e1culo. Si lo logramos, el espect\u00e1culo estar\u00e1 en condiciones de emprender una gira en la que la gente disfrute del texto y la m\u00fasica, y al mismo tiempo tome conciencia del punto en el que se encuentra la Cultura hoy en d\u00eda.</p>\n<p>Las <strong>RECOMPENSAS</strong> incluyen algunas entradas, pero nos gustar\u00eda sobre todo agradeceros vuestras aportaciones con algunas cosas m\u00e1s intangibles, como un encuentro personal en la librer\u00eda <a href=\"http://www.nollegiu.cat\">NoLlegiu</a> de Poblenou, discos dedicados, menciones en el programa de mano, una cena especial... E incluso aceptamos aportaciones \u201ca fondo perdido\u201d, ya que algunos nos hab\u00e9is pedido que incluyamos esta posibilidad.</p>\n<p><strong>Tu aportaci\u00f3n contribuir\u00e1</strong> a que <em>Un silenci inesperat (Casta Diva)</em> tenga continuidad y la historia de Concha, su amor a la Cultura, su voz y la lucha contra una visi\u00f3n meramente economicista de la Cultura lleguen a m\u00e1s y m\u00e1s gente. </p>\n<p><strong>DESCRIPCI\u00d3N DE LAS RECOMPENSAS</strong></p>\n<p>Si quer\u00e9is colaborar econ\u00f3micamente con el proyecto, os damos las gracias desde ahora mismo. Pero adem\u00e1s, nos gustar\u00eda recompensaros de alguna manera. Y lo que se nos ha ocurrido es lo siguiente:</p>\n<blockquote>\n<p><strong>Menci\u00f3n en el programa</strong> si aport\u00e1is 10 euros. El nombre de todos los mecenas aparecer\u00e1 en el programa, tanto en el estreno de <strong>Vilassar de dalt</strong> como en las funciones posteriores que se hagan durante la gira.</p>\n<p><strong>TARDE DE M\u00daSICA</strong> <br/>\nA los que aport\u00e9is 35 euros, os daremos las gracias en persona en un encuentro con Bego\u00f1a Alberdi y el music\u00f3logo Pep Gorgori, que os proponen pasar una tarde hablando de m\u00fasica, escuchando discos y hojeando l\u00edbros en la librer\u00eda <a href=\"http://www.nollegiu.cat\">NoLlegiu</a>. Qui\u00e9n sabe, quiz\u00e1s incluso nos animamos a cantar y todo...</p>\n<p><strong>Entradas para la funci\u00f3n</strong> de Vilassar de Dalt. Podr\u00e1n recogerse en el <a href=\"http://www.teatrelamassa.cat\">Teatre La Massa</a> el mismo d\u00eda del espect\u00e1culo. Si quer\u00e9is hacer una donaci\u00f3n un poco m\u00e1s elevada, os saludaremos tras la funci\u00f3n (mirad los <strong>packs Backstage</strong>, con plazas muy limitadas).</p>\n<p><strong>CD</strong> de  <a href=\"http://alberdi.cat\">Bego\u00f1a Alberdi</a> dedicado personalmente por la soprano, para los que aport\u00e9is 40 euros.</p>\n<p><strong>Master class</strong>. De cuatro horas de duraci\u00f3n y en un grupo de como m\u00e1ximo 10 personas. Estudiantes de Canto podr\u00e1n recibir consejo de Bego\u00f1a Alberdi, trabajando sobre un repertorio previamente acordado con ella. Es una oportunidad a un precio muy, muy reducido.</p>\n<p><strong>Cena de los sentidos</strong>. El restaurante <a href=\"http://spoonik.com\">Spoonik</a> ofrece experiencias exclusivas aunando sabores, olores, texturas, una cuidada presentaci\u00f3n y m\u00fasica. </p>\n<p><strong>Patrocinio</strong>. El nombre o logotipo de los patrocinadores ocupar\u00e1 un lugar destacado en los programas y los carteles, tanto en el estreno de Vilassar como en las funciones posteriores que se hagan durante la gira.</p>\n<p><strong>Concierto privado</strong> de  <a href=\"http://alberdi.cat\">Bego\u00f1a Alberdi</a>, en fecha y lugar a acordar, no a m\u00e1s de 100km de Barcelona y no m\u00e1s de cuatro meses despu\u00e9s del estreno del espect\u00e1culo.</p>\n</blockquote>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p><em>Un silenci inesperat (Casta Diva)</em> se estrenar\u00e1 en el <a href=\"http://www.teatrelamassa.cat\">Teatre La Massa</a> de Vilassar de Dalt el d\u00eda <strong>5 de abril de 2014</strong>.<br/>\n<strong>El d\u00eda del estreno</strong> se entregar\u00e1 la mayor parte de las recompensas, incluyendo las entradas, la charla previa, los CD y la visita al backstage tras la funci\u00f3n.<br/>\n<strong>En la semana posterior</strong> se enviar\u00e1n los CD que no se hayan entregado el d\u00eda del estreno.<br/>\n<strong>Un m\u00e1ximos de dos semanas despues</strong> se har\u00e1 la <strong>TARDE DE M\u00daSICA</strong><br/>\n<strong>Un m\u00e1ximo de cuatro meses despu\u00e9s</strong> se har\u00e1n los conciertos privados, la <em>Cena de los sentidos</em> y la masterclass.<br/>\n<strong>Per saecula saeculorum</strong>: la menci\u00f3n a todos los patrocinadores estar\u00e1 presente en el programa del espect\u00e1culo no s\u00f3lo en Vilassar de Dalt, sino en todas las representaciones que se hagan a partir de entonces.\u2003</p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "4.500\u20ac", "tags": ["#flamenco"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7723-agujetas-chico", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25703/thb.jpg?1393239676", "time_left": "Quedan 6 d\u00edas", "current_amount": "2.430\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>QUI\u00c9NES SOMOS</strong></p>\n<p><strong>Antonio Dorrey de los Santos</strong>, <strong>Agujetas Chico</strong>, nace en Jerez en 1980, hijo de Dolores La Agujeta. Comienza a cantar y a tocar la guitarra a muy temprana edad, con tan solo 11 a\u00f1os acompa\u00f1aba a su madre en sus actuaciones. Muy joven se emancipa y siempre con su guitarra a cuesta recorre gran parte de la geograf\u00eda espa\u00f1ola compartiendo con m\u00fasicos de diversos g\u00e9neros, que a la larga forjar\u00eda su peculiar estilo.</p>\n<p>Ha trabajado como cantaor en numerosas pe\u00f1as, tablaos y salas de conciertos y como guitarrista con su madre, Pitingo y Jordi Bonell entre otros. Sus actuaciones resultan algo ins\u00f3litas por ser de los pocos cantaores que pueden acompa\u00f1arse con su guitarra.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/005/verkami_9416e13a8bdc9328fa1cb8fdaca0481d.jpg?1393240045\"/></p>\n<p><strong>QU\u00c9 QUEREMOS HACER</strong></p>\n<p>En la actualidad, prepara su primer trabajo en solitario en los estudios <strong>Angel Sound</strong> y cuenta con las colaboraciones de: <strong>Diego del Morao</strong>, <strong>Josemi Carmona</strong>, <strong>Carlos de Jacoba</strong>, <strong>Isrrael Suarez \u201cPira\u00f1a\u201d</strong>. </p>\n<p>En este nuevo proyecto se muestra lo que es  Agujetas Chico desde su propia perspectiva musical a trav\u00e9s del flamenco como base de su estilo, influenci\u00e1ndose por ejemplo, del funky, del jazz, etc. en algunos de los temas. Por otro lado,  recurre a los palos m\u00e1s profundos del flamenco como Martinete, Seguirilla, Sole\u00e1, Buler\u00edas\u2026. El disco lo formaran un total de 9 temas.</p>\n<p>Me dispongo a pedir ayuda para poder acabar el disco y poder financiar los \u00faltimos procesos para sacarlo a la luz. </p>\n<p>Me gustar\u00eda contar con vuestro apoyo para poder hacer de mi inspiraci\u00f3n la realidad de un disco. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/003/verkami_65bc9ec25f21fcc7eac42ef3b254eb88.jpg?1393239928\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Grabar, editar y lanzar una primera tirada de CDs tiene un coste, del que asumo una gran parte. Pero por desgracia no se pueden cubrir los gastos por completo. Pido vuestra ayuda para darle el impulso definitivo a este trabajo y que pod\u00e1is disfrutarlo tanto como lo hemos disfrutado cre\u00e1ndolo. Vuestras aportaciones estar\u00e1n destinadas a costear la edici\u00f3n del disco, lo que incluye poder hacer esa primera tirada.</p>\n<p><strong>QU\u00c9 RECIBIR\u00c9IS A CAMBIO</strong></p>\n<p>Cada aportaci\u00f3n conlleva una recompensa como agradecimiento por la ayuda que brind\u00e1is. Dependiendo de la cantidad aportada, las recompensas var\u00edan desde un concierto en exclusiva, pasando por CDs, entradas para conciertos de presentaci\u00f3n asta clases privadas de cante i toque. </p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>La entrega de las recompensas se realizar\u00eda durante Mayo y Junio. Podr\u00e9is recogerlas en cualquier concierto de presentaci\u00f3n. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/004/verkami_d8929dfde4c06fe718a4cb67abc615c2.jpg?1393239951\"/></p>\n</div>"}, {"category": "FILM", "total_amount": "3.000\u20ac", "tags": ["#m\u00fasica"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8121-mediometraje-musical-dmus", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26237/thb.jpg?1394622269", "time_left": "Quedan 6 d\u00edas", "current_amount": "235\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>DMus</strong> es un proyecto altruista cuyo prop\u00f3sito es promocionar el trabajo de los artistas y de la gente que participa en el extranjero. </p>\n<p>La idea era reunir a un grupo de actores que quisieran promocionarse en el extranjero y que al mismo tiempo, trabajaran en el proyecto.</p>\n<p>Del elenco de actores/cantantes hay gente no conocida, pero hay otros que se han unido a este proyecto que s\u00ed son mas conocidos en el mundo del musical.</p>\n<p>DMus cuenta con dos guiones distintos, uno para el equipo en Madrid y otro escrito y dirigido por el director/productor Steve Royall en Los \u00c1ngeles.</p>\n<p>En cuanto a promoci\u00f3n posterior, adem\u00e1s contactar con medios de comunicaci\u00f3n se enviar\u00e1 a festivales de mediometrajes y se promocionar\u00e1 por internet y el director americano har\u00e1 lo mismo por su parte.</p>\n<p>En conclusi\u00f3n, <strong>DMus</strong> pretende ser una plataforma para dar a conocer nuestro trabajo dentro y fuera de nuestras fronteras siempre haciendo \u00e9nfasis en la necesidad de luchar y perseguir los sue\u00f1os.</p>\n<p><strong>SINOPSIS</strong><br/>\n<strong>DMus</strong> es la historia de un grupo de actores/bailarines que se re\u00fanen en un almac\u00e9n para participar en un c\u00e1sting. All\u00ed cada uno va recordando su historia a trav\u00e9s de canciones. Sobre todo, la trama trata de los miedos, frustraciones y deseos de los artistas. Cada personaje tiene una historia detr\u00e1s y se trata de contarla sobre todo con la canci\u00f3n que canta cada uno.</p>\n<p><strong>C\u00d3MO VA A SER EL FILM</strong><br/>\nEs un film musical para todos los p\u00fablicos que sigue el modelo \u201cBroadway\u201d de pel\u00edculas de los a\u00f1os 50, melodramas, sobre todo.</p>\n<p>El film se rodar\u00e1 en ingl\u00e9s, pero en post-producci\u00f3n se a\u00f1adir\u00e1n subt\u00edtulos en espa\u00f1ol.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nEl dinero que consigamos ira destinado al pago del equipo necesario en el rodaje, como equipos de iluminaci\u00f3n o grabaci\u00f3n y a la creaci\u00f3n de la banda sonora original, muy importante en este proyecto al tratarse de un musical, en un estudio de grabaci\u00f3n profesional, para poder ofrecer una historia que enganche desde el primer momento, no solo por la trama, si no por la calidad con la que se va a realizar.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nEl rodaje esta previsto realizarse entre el <strong>21 y el 24 de abril</strong> y las recompensas se entregaran a partir del d\u00eda del estreno en Espa\u00f1a, que se realizara inmediatamente despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n del proyecto a distintos festivales nacionales e internacionales.</p>\n<p><strong>EQUIPO</strong><br/>\nDireccion: <strong>Sadie Duarte</strong> y <strong>Steve Royall</strong>.</p>\n<p>Coreografia: <strong>Alexis Pardo</strong> y <strong>Bross Vidal</strong>.</p>\n<p>Elenco: <strong>Adrien Riquelme</strong>, <strong>Naira Rodrigo</strong>, <strong>Martin Maez</strong>, <strong>Pablo Oliveros</strong>, <strong>Dave Aidan</strong>, <strong>Miguel Diaz</strong> y <strong>Miguel Morales</strong>.</p>\n<p><strong>SOBRE LOS PRODUCTORES</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/025/101/verkami_87a35228440663df5453715f46013a69.jpg?1393370872\"/></p>\n<p><strong>M\u00c1S INFORMACI\u00d3N</strong><br/>\nVisita <a href=\"https://www.facebook.com/pages/DMUS/287929461361689?notif_t=page_invite_accepted\">nuestra pagina de Facebook</a> para mantenerte informado.</p>\n</div>"}, {"category": "DOCUMENTAL", "total_amount": "4.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7753-todo-a-la-basura", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25254/thb.jpg?1392060371", "time_left": "Quedan 6 d\u00edas", "current_amount": "160\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><em>Todo a la basura</em> es un documental de media hora que sigue la batalla diaria de varios <strong>ecologistas poco convencionales</strong>. Una modista dedica su tiempo a dar una segunda vida a nuestra ropa. Otra protagonista va por los campos y las ciudades buscando bicis y muebles que despu\u00e9s restaura. Tambi\u00e9n hay gente que se qued\u00f3 sin trabajo despu\u00e9s la crisis. Quedarse sin trabajar no era lo suyo as\u00ed que uno pasa sus d\u00edas buscando latas y convirti\u00e9ndolas en ceniceros y otros objetos que vende a los turistas y otros van por las calles, recogiendo diferentes tipos de metales. La vida puede ser dura, inestable y a veces extra\u00f1a. Hay pocas recompensas pero estas caras tan curtidas esconden buenos corazones. Hay dignidad, humildad y algo m\u00e1s que buen humor en este trabajo bien hecho al que se dedican para ganarse el pan. Las personas que pasan a formar parte de la sociedad acomodada - todos con sus bolsas de c\u00e1\u00f1amo y papel higi\u00e9nico ecol\u00f3gico - todav\u00eda les reh\u00fayen. Quiz\u00e1 deber\u00edamos repens\u00e1rnoslo. </p>\n<p>Este viaje que proponemos por el mundo del reciclaje no oficial en Barcelona puede ser seguido a trav\u00e9s de nuestro <strong><a href=\"https://www.facebook.com/pages/Todo-a-la-basura/443048219156367\">Facebook</a></strong> y <strong><a href=\"https://twitter.com/Todoalabasura\">Twitter</a></strong>. Aqu\u00ed vamos contando el proceso de grabaci\u00f3n y montaje del documental.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/252/verkami_c2347c85eb794e81c44f5ed474f7b409.jpg?1392060510\"/></p>\n<p><strong>A QUI\u00c9N VA DIRIGIDO</strong>\u2028<br/>\nEl documental se dirige sobre todo a los <strong>apasionados de la ecolog\u00eda</strong> pero tambi\u00e9n a cualquier persona que viva en Barcelona u otra ciudad donde se reciclan los objetos. Adem\u00e1s, se dirige a personas que quieren conocer un poco mejor la vida de nuestros protagonistas con trabajos poco convencionales. <em>Todo a la basura</em> no s\u00f3lo habla de <strong>reciclaje</strong> sino tambi\u00e9n de la <strong>vida que todos creamos</strong> para nosotros mismos.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nLas aportaciones ir\u00e1n destinadas a las necesidades b\u00e1sicas de producci\u00f3n y postproducci\u00f3n tanto para v\u00eddeo como audio, as\u00ed como a los gastos de rodaje (el acceso a determinadas localizaciones, la comida, los viajes ...). </p>\n<p>Nos gustar\u00eda insistir en que todo el dinero recaudado ir\u00e1 destinado \u00fanica y exclusivamente al documental. Las personas que estamos detr\u00e1s de este proyecto no obtendremos beneficios, y en caso de conseguir m\u00e1s financiaci\u00f3n de la prevista, lo invertiremos o bien en mejoras de postproducci\u00f3n (ej. subt\u00edtulos) o en tareas de difusi\u00f3n, o bien en realizar eventos de promoci\u00f3n del documental.</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nEn febrero, nos dedicamos a la grabaci\u00f3n con los diferentes protagonistas del documental. Desde fin de febrero hasta fin de marzo, estaremos trabajando en el montaje del documental. </p>\n<p>Las recompensas se podr\u00e1n entregar a finales de abril, cuando tendremos la proyecci\u00f3n privada del documental.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/196/verkami_60dda4d00a0b4ab76b4d0e69ccd47cab.jpg?1392022723\"/></p>\n</div>"}, {"category": "CORTOMETRAJE", "total_amount": "1.200\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8082-0-00", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25595/thb.jpeg?1392895191", "time_left": "Quedan 6 d\u00edas", "current_amount": "1.220\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Un despertador que se queda parado en mitad de la noche puede tener consecuencias impredecibles dentro del ca\u00f3tico e intrincado mundo en el que nos vemos envueltos, donde cada opci\u00f3n da lugar a m\u00faltiples y diversas posibilidades, donde cada despertador que intermitente en 0:00 puede cambiar el resto de tu vida. </p>\n<p>Ese constante fluir de inc\u00f3gnitas en la ecuaci\u00f3n, de situaciones, de decisiones, en este entorno tan absolutamente ca\u00f3tico, hace que no podamos sentir otra cosa que vernos subyugados a los menesteres de ese todopoderoso llamado Azar. </p>\n<p>Y precisamente, lo que queremos demostrar con este cortometraje es como ese \u201cazar\u201d encuentra un hilo de esperanza formando un camino que parece minuciosamente dise\u00f1ado, donde las piezas se alinean en el momento y en el instante preciso, cre\u00e1ndose as\u00ed un orden dentro del desorden. </p>\n<p>Una historia dentro del caos.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/614/verkami_a3ea90d79048e1f55b18c93c8b96a013.jpg?1392643263\"/></p>\n<p><strong>\u00bfPOR QU\u00c9?</strong></p>\n<p>Porque siempre nos hemos preguntado que pasar\u00eda si hici\u00e9ramos esto o busc\u00e1ramos aquello en lugar de lo otro. \u00bfY si nos hubi\u00e9ramos quedado con aquella chica en lugar de esta? \u00bfQu\u00e9 ocurre si decido ir hoy por el camino de la izquierda en lugar de la derecha? Mil cosas nuevas pueden ocurrir debido a nuestras acciones, y lo m\u00e1s interesante de todo es que nosotros ni siquiera lo sabemos. </p>\n<p>Esa capacidad de influir los unos en los otros, de cruzar nuestras vidas en un sinf\u00edn de formas posibles, de crear nuevas historias, de variar cada uno de los caminos hac\u00eda los que nos dirigimos hace que nuestras figuras cobren un cierto atisbo de importancia casi m\u00e1gica en este caos en el que estamos perdidos. As\u00ed es como los dos nos sentimos, y esto precisamente es lo que queremos que se vea reflejado en este corto que hemos hecho con tanto esmero y cari\u00f1o.</p>\n<p><strong>NUESTRO EQUIPO</strong></p>\n<p>Hemos tenido el gusto, placer, y enorme fortuna de trabajar con gente encantadora de la talla de Nani Jimenez (L'Alqueria Blanca, El Internado, Isabel), Lola Molt\u00f3 (L'Alqueria Blanca, Hospital Central, Antes de morir piensa en m\u00ed), o Sara Vall\u00e9s (Antes de morir piensa en m\u00ed, Tocant el mar) y  y conocidos actores como Nelo G\u00f3mez (L'Alqueria Blanca, Tocant el mar), Rafa Alarc\u00f3n (Yo soy Bea, F\u00edsica o Qu\u00edmica, A\u00edda), Manu Valls (L'Alqueria Blanca, Cos Mortal, Res P\u00fablica) y Cotu Peral (Lo mejor de Eva). </p>\n<p>De todos ellos hemos aprendido un sinf\u00edn de cosas, en cada plano, en cada secuencia, y la verdad es que nos es imposible describir el orgullo que sentimos despu\u00e9s de haber podido compartir momentos tan intensos e imborrables con vosotros.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/615/verkami_7635a088811576f4df1b23d8a156df10.jpg?1392644206\"/></p>\n<p>M\u00e1s all\u00e1 de lo visible, nos gustar\u00eda destacar a Miguel Barber\u00e1 (L'Alqueria Blanca, Los exitosos Pells, Toledo) esta vez estrenando una faceta que s\u00f3lo algunos conoc\u00edan. \u00c9l ha sido nuestro Director de Fotograf\u00eda. Su incre\u00edble trabajo lo vais a ver con vuestros propios ojos, pero nosotros queremos destacar de \u00e9l su calidad humana y su enorme paciencia. Por supuesto, no puede faltar David Garc\u00eda Casany (L'Alqueria Blanca, Senyor Retor). El coordinador de todo, y sin exageraci\u00f3n alguna uno de los mayores art\u00edfices de este cortometraje, junto con Manu Valls, a qui\u00e9n le tenemos que agradecer su labor como Director de Casting y su enorme nivel de compromiso. </p>\n<p>De ellos hemos aprendidos a cada segundo, y  m\u00e1s all\u00e1 de grandes profesionales los consideramos buenos amigos, as\u00ed como  Esther Almaz\u00e1n, Tamara V\u00e1zquez, Mercedes Luj\u00e1n, Lara Correa, y todas aquellas personas cuyo esfuerzo hemos intentado que quedar\u00e1 reflejado en los cr\u00e9ditos. Ellos se merecen nuestro m\u00e1s sincero agradecimiento por lo qu\u00e9 han hecho y por c\u00f3mo lo han hecho. Gracias a todos los que habeis participado por ense\u00f1arnos tanto en tan poco tiempo.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/616/verkami_63c86254f39e1ae04f25b55cd40d3873.jpg?1392644244\"/></p>\n<p>Y por supuesto nos gustar\u00eda agradecer por \u00faltimo su profesionalidad, generosidad, y amistad, a <a href=\"http://bocabadatsmedia.com/\">Bocabadatsmedia</a>, que tanto trabajo y esmero han demostrado desde el principio para que este proyecto saliera adelante. Ojal\u00e1 valoreis este cortometraje con tanto cari\u00f1o como nosotros os valoramos a vosotros.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/617/verkami_51992339efb5409f9cc74adccb68ab72.jpg?1392644312\"/></p>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 DESTINAREMOS LAS APORTACIONES?</strong></p>\n<p>Fundamentalmente a gastos de distribuci\u00f3n. Queremos devolver a todo el equipo y todos nuestros amigos y familiares todo el apoyo que nos habeis dado, y para ello vamos a intentar presentar este corto a todos los certamenes a los que nos sea posible.</p>\n<p><strong>\u00bfCUANDO RECIBIR\u00c9 MI RECOMPENSA?</strong></p>\n<p>En aproximadamente un mes (o antes) estar\u00e1n disponibles las recompensas. Nuestra intenci\u00f3n es la de hacer un acto en forma de merienda o \u00e1gape a la que estar\u00e9is todos invitados y donde podr\u00e9is recogerlas.</p>\n</div>"}, {"category": "CORTOMETRAJE", "total_amount": "2.500\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8004-coleccionista-cortometraje", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/26248/thb.jpg?1394637682", "time_left": "Quedan 6 d\u00edas", "current_amount": "588\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>\u201cColeccionista\u201d</strong>es un cortometraje que afianza sus ra\u00edces en el g\u00e9nero del terror psicol\u00f3gico, en el cine gore, los efectos especiales artesanos, en el suspense y el subtexto como protagonista. </p>\n<p>Una historia que se muestra de manera desenfadada y visceral al p\u00fablico, sin medias tintas, pero adem\u00e1s contamos una historia reflexiva sobre la condici\u00f3n humana, sobre la oscuridad de la propia mente y del serpenteante viaje de nuestra peculiar protagonista.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/579/verkami_fb52994b6c5bd767c26b617642a0d184.jpg?1392559310\"/><br/>\n- <em>Dise\u00f1os conceptuales. Tarros de Formol. Por Isaac Arrufat</em> -</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/567/verkami_ac54f6fae341838727f22756797d2be2.jpg?1392556444\"/><br/>\n<em>Erica</em> es una chica joven que se ve sumergida y arrastrada a la oscuridad de su propia mente y en la decepci\u00f3n continua de mis\u00e1ntropa que la atormenta. Coleccionar algo verdadero, alg\u00fan sentimiento que pueda apartarla de su oscuridad, de sus atroces actos que dentro de su oscuro ser no puede mas que postergar, intentos de ser humana o de intentarlo, ya que para ella, la sangre, el sabor de la \u201cjusticia\u201d tiene un contenido mas all\u00e1 de lo visceral, para <em>Erica</em> es una forma de expresi\u00f3n. Su gran obra maestra sera convertirse en una asesina involuntaria que juega ante la indiferencia social, ante la oscuridad de si misma, pero sobretodo ante la hipocres\u00eda y tenebrosidad de los que la rodean e intentan aprovecharse de ella con un juego que conoce a la perfecci\u00f3n, los intereses humanos. Un relato expl\u00edcito y desgarrado de una asesina mas humana y pensante, que la propia humanidad.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/578/verkami_3fc5f93b71b9080351e5363457a7ac88.jpg?1392558719\"/><br/>\n- <em>Erica, dise\u00f1o conceptual por Isaac Arrufat</em> -</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/568/verkami_a98f3a090274c8f35937b22aaa7d7fee.jpg?1392556579\"/><br/>\nGracias a <strong>vuestra ayuda</strong>, podremos llevar la producci\u00f3n con dignidad visual y t\u00e9cnica \"Coleccionista\", ya que sin los recursos m\u00ednimos para realizarlo, ser\u00eda imposible relatar la historia con toda nuestra pasi\u00f3n y a la que os invitamos a formar parte.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/571/verkami_083bbea919fb4dc94cc1a823dbe1e12c.jpg?1392558141\"/><br/>\n<strong>Equipo T\u00e9cnico</strong> (alquiler de maquinaria, steadycam, plataforma dolly, c\u00e1maras etc..)<br/>\n<strong>Dise\u00f1o de Producci\u00f3n</strong> (Maquillaje FX, Atrezzo, Decorados, Vestuario)<br/>\n<strong>Otros gastos</strong> (Desplazamiento del equipo, Catering, recompensas crowdfunding)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/569/verkami_d1a7ae9897f33c2ac2e59171309009b0.jpg?1392556744\"/><br/>\nEl calendario de \"Coleccionista\" consta de varias fases:<br/>\n<strong>La preproducci\u00f3n</strong>, que sigue su curso actual y que en <strong>Abril</strong> de este a\u00f1o comenzar\u00e1 a tomar forma con la b\u00fasqueda del casting, la preparaci\u00f3n del maquillaje artesanal, los decorados y el resto del storyboard</p>\n<p><strong>El rodaje</strong>, programado para la primera mitad del mes de <strong>Junio de 2014</strong>.</p>\n<p>La fase de <strong>postproducci\u00f3n</strong>, donde se desempe\u00f1an las fases de edici\u00f3n, grabaci\u00f3n de la banda sonora original, montaje de sonido y etalonaje. Determinadas para los meses de <strong>Julio y Agosto</strong>.</p>\n<p>Y por \u00faltimo, y no menos importante, el <strong>estreno</strong> del cortometraje en <strong>Septiembre</strong> y la <strong>entrega de las recompensas</strong> que aqu\u00ed os anunciamos a sus mecenas.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/580/verkami_055911dbc6c8c7843c905289d906d470.jpg?1392559641\"/><br/>\nSi quieres contactar con nosotros, tienes alguna duda sobre el proyecto o de como participar en el crowdfunding, puedes hacerlo a trav\u00e9s de:</p>\n<p>Nuestro Email: luigiarts2001@gmail.com<br/>\n<a href=\"http://www.facebook.com/Nohappyendingsfilms\">Facebook</a><br/>\n<a href=\"http://nohappyendingsfilms.wix.com/nhefilms\">Web de nuestra productora</a></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/581/verkami_00b1bb391529cd88adb8e6f4a2f5fff9.jpg?1392560106\"/><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/026/245/verkami_4219b4ec98fb1ba1a1a305825eac3aa6.jpg?1394637441\"/><br/>\n- <em>Ilustraci\u00f3n de Isaac Arrufat inclu\u00edda como recompensa en el crowdfunding</em> -</p>\n</div>"}, {"category": "M\u00faSICA", "total_amount": "4.000\u20ac", "tags": ["#flamenco"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7978-4o-proyecto-discografico-de-jaime-candie", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25583/thb.jpg?1392831202", "time_left": "Quedan 6 d\u00edas", "current_amount": "1.455\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>OS NECESITAMOS PARA GRABAR EL NUEVO 4\u00ba DISCO DE JAIME CANDI\u00c9</strong></p>\n<p>Despu\u00e9s de estos a\u00f1os no dispongo de ning\u00fan apoyo econ\u00f3mico por parte de ning\u00fan organismo, por lo que acudo al mecenazgo (crowdfunding) y a la ayuda de todos aquellos a los que os pueda interesar formar parte de mi proyecto y os atraiga la m\u00fasica que propongo.</p>\n<p>Se trata de mi 4\u00ba trabajo discogr\u00e1fico. Tengo 8 o 9 piezas originales que estoy ensayando con mi banda. Nuestro objetivo es plasmar la energ\u00eda y fluidez de un directo en un disco, como toda la vida, y para eso no hay otra forma que grabar todos a la vez, sin trampa ni cart\u00f3n.</p>\n<p>La banda est\u00e1 compuesta por buenos artistas con los que vengo trabajando desde hace ya muchos a\u00f1os.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/764/verkami_3b970d7bd0f7557943f38d3c3b30421b.jpg?1392802065\"/></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 IR\u00c1N DESTINADAS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>Estos recursos econ\u00f3micos se destinar\u00e1n a la grabaci\u00f3n de 8-10 temas, productor, t\u00e9cnico de sonido, m\u00fasicos, dise\u00f1o gr\u00e1fico de la portada, camisetas, copias de CD y gastos de env\u00edo de las recompensas. </p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p>Entre la fecha de la recaudaci\u00f3n y el proyecto finalizado tardar\u00e1 entre 3 o 4 meses y el disco se publicar\u00eda para <strong>el 21 de junio 2014 aproximadamente</strong>.</p>\n<p>La presentaci\u00f3n del disco ser\u00e1 en la Sala Compa\u00f1\u00eda de Jerez de la Frontera el d\u00eda 27 de junio. </p>\n<p>Los mecenas recibir\u00e1n las entradas para la presentaci\u00f3n del disco el 15 de junio y los CDs + Camisetas + descargas digitales a partir del 22 de junio.</p>\n<p><strong>!!!!!!! As\u00ed empezaremos el verano con nuevo disco !!!!!!!!</strong></p>\n<hr/>\n<p><strong>SOBRE JAIME CANDI\u00c9</strong> </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/765/verkami_de896e4917d747cdb6e6fd6f4c0c128d.jpg?1392802110\"/></p>\n<p>Jaime Villar V\u00e1zquez, m\u00e1s conocido como <strong>JAIME CANDI\u00c9</strong>, naci\u00f3 en 1976 en el barrio de San Pedro, en Jerez de la Frontera, provincia de C\u00e1diz. Comenz\u00f3 su vida art\u00edstica a la edad de 15 a\u00f1os. Su primer proyecto musical fue el grupo <strong>Ra\u00edces Flamencas</strong>. A los 20 a\u00f1os empez\u00f3 a trabajar y estudiar en el mundo flamenco, en el tablao de <strong>El T\u00edo Parrilla</strong> en Jerez de la Frontera. Durante dos a\u00f1os aprende de la mano del guitarrista <strong>Juan Parrilla</strong> el arte del cante, especialmente cante para baile y comp\u00e1s.</p>\n<p>En 2002 graba su primer trabajo discogr\u00e1fico junto al guitarrista Manuel Moreno, <strong>Mora\u00edto Chico</strong>. El disco sale a la venta en 2003 con el nombre <em>NeoFlamenco</em>, rico en influencias flamencas como tangos, alegr\u00edas, buler\u00edas, etc.</p>\n<p>Ha recorrido Europa en varias ocasiones, destacando su trabajo en Alemania, Suiza y Francia. Adem\u00e1s, ha trabajado con una empresa de cruceros, desde Barcelona y recorriendo toda la costa mediterr\u00e1nea: M\u00f3naco, Italia, Malta, etc.</p>\n<p>El a\u00f1o 2005 la discogr\u00e1fica Catalana Fono Cruz, especializada en flamenco, edita el segundo disco llamado <strong><em>Entre Ca\u00ed y Jerez</em></strong>, muy reconocido en el mundo flamenco.</p>\n<p>Desde el a\u00f1o 2006 trabaja con el guitarrista Ram\u00f3n Trujillo en festivales flamencos, eventos, Fiestas de Oto\u00f1o en Jerez, Pe\u00f1as Flamencas, como <strong>El Pescaero</strong>, <strong>Camar\u00f3n de la Isla</strong>, <strong>Pepe Alconchel</strong>, <strong>Fernando Terremoto</strong>, etc. Este mismo a\u00f1o empieza a trabajar tambi\u00e9n con el productor musical y artista <strong>Julio de la Rosa</strong>, con el tercer trabajo discogr\u00e1fico llamado <strong><em>El S\u00edndrome de Ulises</em></strong> banda sonora original de la serie televisiva de Antena 3, y a la vez graba la banda sonora de la pel\u00edcula <strong><em>Una palabra tuya</em></strong>, dirigida por \u00c1ngeles Gonz\u00e1lez-Sinde, con el sello discogr\u00e1fico de la compa\u00f1\u00eda Warner Music. Estos dos trabajos le llevan a recorrer distintos teatros espa\u00f1oles en Madrid, Barcelona, Andaluc\u00eda, etc.</p>\n<p>En agosto del 2010 destaca en el debut de <strong>Los viernes flamencos</strong>, importante certamen de flamenco en la ciudad de Jerez de la Frontera junto a <strong>Ram\u00f3n Trujillo</strong>.</p>\n<p>Lleva muchos a\u00f1os trabajando en pe\u00f1as y compa\u00f1\u00edas dentro del territorio espa\u00f1ol, especialmente en la compa\u00f1\u00eda de <strong>Carmen Mota</strong> (Madrid) y <strong>La Reina Gitana</strong> (Jerez). </p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/jaimecandie.jaimecandie\">Perfil de Jaime Candi\u00e9 en Facebook</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/groups/186562498048807/permalink/668703569834695/\">Club de Fans de Jaime Candi\u00e9</a><br/>\n<a href=\"https://myspace.com/jaimecandie/music/songs\">Escucha algunas de sus canciones</a></p>\n</div>"}, {"category": "CL\u00e1SICA", "total_amount": "1.500\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7889-concurs-de-conjunts-de-cambra-amb-guitarra-per-a-joves-interprets", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25561/thb.jpg?1392768116", "time_left": "Quedan 5 d\u00edas", "current_amount": "720\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<hr/>\n<p>Concurso dirigido a <strong>ni\u00f1os y j\u00f3venes estudiantes de guitarra y otros instrumentos</strong> (hasta 19 a\u00f1os) con la intenci\u00f3n de motivarles para que mejoren su t\u00e9cnica interpretativa, aprendan a conjugar su disciplina con otros instrumentos y sepan organizar una actuaci\u00f3n en p\u00fablico.</p>\n<p>Hemos segmentado el Concurso en cuatro categor\u00edas seg\u00fan la edad de los participantes, cada una de ellas con 3 premios. Queremos <strong>que el mayor n\u00famero de ni\u00f1os y j\u00f3venes participantes se sienta reconocido al obtener un premio</strong> y, gracias a ello, alentado a continuar y profundizar en sus estudios musicales.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/850/verkami_073de5f3c20cc5c6c937c6efa0f373a6.jpg?1392918321\"/><br/>\n<em>Centre Cultural l'Escorxador, lugar de celebraci\u00f3n del Concurso</em></p>\n<hr/>\n<p><strong>IMPORTANTE</strong></p>\n<p>A continuaci\u00f3n explicamos las caracter\u00edsticas de la campa\u00f1a y los obsequios que pod\u00e9is obtener con vuestra aportaci\u00f3n, pero antes os recordamos que, seg\u00fan las reglas de Verkami, <strong>si no alcanzamos los 1.500 \u20ac en el plazo previsto, la campa\u00f1a quedar\u00e1 anulada</strong>. Si esto ocurre, la Associaci\u00f3 de la Guitarra de Badalona no recibir\u00e1 ning\u00fan dinero ni se cobrar\u00e1 a los mecenas las cantidades comprometidas. Por lo tanto, si queremos que la campa\u00f1a sea un \u00e9xito,... <strong>\u00a1hay que llegar!</strong></p>\n<p>Por este motivo, aunque tu aportaci\u00f3n sea peque\u00f1a, ser\u00e1 igulmente \u00fatil. \u00a1Muchas gracias!</p>\n<hr/>\n<p><strong>\u00bfA QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES?</strong></p>\n<p>La celebraci\u00f3n del Concurso ya est\u00e1 garantizada gracias a los fondos de la Asociaci\u00f3n y a los patrocinadores del evento, que cubren buena parte de los gastos de organizaci\u00f3n y promoci\u00f3n.</p>\n<p>Vuestras aportaciones <strong>ir\u00e1n destinadas a financiar premios para los ganadores y obsequios para todos los participantes</strong>. Optamos por premios de car\u00e1cter educativo o l\u00fadico, renunciando expresamente a los premios en met\u00e1lico. Creemos que la motivaci\u00f3n para participar en este Concurso debe ser la de <strong>compartir y disfrutar haciendo m\u00fasica</strong>.</p>\n<p>Con 12 conjuntos premiados, que pueden estar compuestos desde 2 hasta 15 int\u00e9rpretes, habr\u00e1 un <strong>m\u00ednimo de 24 y un m\u00e1ximo de 180 int\u00e9rpretes premiados.</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/848/verkami_47b58c8f68b35d19913d9689305d8723.jpg?1392917563\"/></p>\n<hr/>\n<p><strong>PREMIOS PREVISTOS PARA LOS INT\u00c9RPRETES GANADORES</strong></p>\n<p>Estos son los premios que obtendr\u00e1n los ganadores:</p>\n<ul>\n<li>La Asociaci\u00f3n organizar\u00e1 un concierto con los conjuntos ganadores, en Barcelona, previsto para el 05-VI-2014.</li>\n<li>Clase Magistral para los guitarristas ganadores a cargo del concertista Carles Herr\u00e1iz.</li>\n<li>Placa conmemorativa para los conjuntos ganadores.</li>\n<li>Medalla acreditativa individual para todos los premiados.</li>\n<li>Vales de compra para material musical en establecimientos especializados.</li>\n<li>Libros Solidarios. </li>\n<li>CDs de m\u00fasica.</li>\n<li>Entradas para <em>CosmoCaixa</em></li>\n<li>Entradas para el <em>Museu de la M\u00fasica de Barcelona</em>.</li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/540/verkami_defc950959ca8788276ce875ee911665.jpg?1392462173\"/><br/>\n<em>Visita guiada con concierto en el Museu de la M\u00fasica de Barcelona</em></p>\n<hr/>\n<p><strong>RECOMPENSAS PARA LOS MECENAS</strong></p>\n<p>Con vuestro apoyo podremos ofrecer premios a los ganadores y podr\u00e9is obtener alguno de los siguientes regalos como recompensa: DVD, Libros (premios literarios), Libros Solidarios, Entradas CosmoCaixa, Entradas Museu de la M\u00fasica, Noches de hotel, Ilustraciones originales...</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/830/verkami_82063624f81090b5f8a5894e676d3c08.jpg?1392838072\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/831/verkami_ba231d23bbdbc063d2830927490d291e.jpg?1392838126\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong></p>\n<p><strong>Entrega de recompensas a los mecenas</strong></p>\n<p>Durante <strong>el mismo d\u00eda de la celebraci\u00f3n del Concurso</strong> los mecenas asistentes podr\u00e1n recoger sus recompensas (de 11 horas a 18 horas).</p>\n<p>Desde el <strong>d\u00eda 6 y hasta el 15 de Abril</strong> a los mecenas, que no hayan asistido el d\u00eda del Concurso, se les enviar\u00e1n las recompensas por correo.</p>\n<hr/>\n<p><strong>HORARIOS  DEL CONCURSO</strong> <br/>\nEl Concurso se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo 5 de Abril de 2014 en el <strong>Centro Cultural l'Escorxador de Badalona,</strong> con el siguiente horario:</p>\n<p>A las 9 horas: <strong>Apertura del Concurso</strong>: Acreditaciones y confirmaci\u00f3n de horarios.</p>\n<ul>\n<li><p>10 horas: <strong>Inicio de las actuaciones, Categor\u00edas 1\u00aa, 2\u00aa, y 3\u00aa</strong></p></li>\n<li><p>14 horas: <strong>Pausa para la comida</strong></p></li>\n<li><p>15horas: <strong>Actuaciones de la 4\u00aa Categor\u00eda</strong></p></li>\n<li><p>18 horas: <strong>Acto final de entrega de premios</strong></p></li>\n<li><p>19 horas: <strong>Actuaci\u00f3n de los ganadores del Concurso</strong></p></li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/537/verkami_e3a3e54c395799ec3716ca4ff5309356.jpg?1392461303\"/></p>\n<hr/>\n<p><strong>OTRAS ACTIVIDADES</strong></p>\n<p>En <a href=\"http://www.youtube.com/user/GuitarraBadalona\">nuestro Canal en Youtube</a> podr\u00e9is ver v\u00eddeos de algunas de nuestras anteriores actividades.</p>\n<p>Pod\u00e9is conocernos mejor a trav\u00e9s de \u001b<a href=\"http://www.facebook.com/guitarra.badalona\">nuestra p\u00e0gina en Facebook</a></p>\n<p>Para cualquier informaci\u00f3n adicional os pod\u00e9is dirigir a: <strong>guitarra@movistar.es</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/861/verkami_ed442d9989b18fc26cf9c8703cc44d79.jpg?1392929373\"/></p>\n<hr/>\n</div>"}, {"category": "CL\u00e1SICA", "total_amount": "7.850\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7946-un-conte-de-nadal", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25657/thb.jpg?1392988442", "time_left": "Quedan 4 d\u00edas", "current_amount": "1.075\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Amb aquest projecte volem deixar const\u00e0ncia al mercat discogr\u00e0fic de l'estrena d' <strong>Un Conte de Nadal</strong>, una obra encarregada al reconegut compositor <strong>Albert Guinovart</strong> per part de <strong>l'Orquestra Camera Musicae</strong> i el <strong>Cor Infantil Amics de la Uni\u00f3</strong>, i lletres de les can\u00e7ons en catal\u00e0 de <strong>David Pint\u00f3 Codinasaltas</strong>, a partir del text original de <em>Charles Dickens</em>. </p>\n<p>Despr\u00e9s de 5 existosos concerts, volem enregistrar-la en CD amb el vostre suport, i fabricar-ne 1.000 exemplars!</p>\n<p><strong>QUI SOM</strong><br/>\n<strong>Orquestra Camera Musicae</strong>, de la demarcaci\u00f3 de Tarragona! <br/>\nVam n\u00e9ixer l\u2019any 2006, sota la direcci\u00f3 art\u00edstica de <strong>Tom\u00e0s Grau</strong>. D\u2019en\u00e7\u00e0 de la temporada 2008-09 organitzem la nostra pr\u00f2pia temporada estable de concerts, compaginant el repertori universal amb la descoberta i estrena de noves obres i nous compositors.</p>\n<p>Hem gaudit d\u2019una gran rebuda per part del p\u00fablic catal\u00e0 i hem estat seleccionats per participar al <em>San Miguel Mas i Mas Festival</em>, al <em>Festival de M\u00fasica de Ll\u00edvia</em>, al <em>Festival Interludi de Calonge</em> i al <em>Festival Internacional de Sabadell</em>, entre d'altres... Paral\u00b7lelament a l'activitat concert\u00edstica, hem enregistrat el 2013 el nostre primer disc: <em>Mediterraneo</em>.</p>\n<p><strong>Cor Infantil Amics de la Uni\u00f3</strong>, de Granollers<br/>\nVam n\u00e9ixer l\u2019any 1996, dins la <strong>Societat Coral Amics de la Uni\u00f3 de Granollers</strong>. Dirigits des dels inicis per <strong>Josep Vila i Jover</strong>, aquesta formaci\u00f3 de veus blanques d\u2019entre onze i disset anys destaca per la qualitat, l\u2019eclecticisme i la singularitat de les seves produccions. El cor ha dut a terme \u00f2peres infantils, espectacles per a p\u00fablic escolar i familiar, o concerts teatralitzats; sempre buscant una manera original i sorprenent de presentar la m\u00fasica, renovant aix\u00ed la tradici\u00f3 coral al nostre pa\u00eds. </p>\n<p>El <strong>Cor Infantil</strong> ha estat premiat en diversos concursos i cert\u00e0mens corals nacionals i internacionals, i recentment ha estat guardonat amb la <em>Silver Rose Bowl</em> com a millor cor amateur d\u2019Europa. Tamb\u00e9 ha dut a terme diversos enregistraments d\u2019entre els quals destaquem <em>Dancing Day</em> de <em>John Rutter</em> i <em>Ceremony of Carols</em> de <em>Britten</em>.</p>\n<p><strong>A QU\u00c8 DESTINAREM LES VOSTRES APORTACIONS</strong><br/>\nEls diners que es recullin a VERKAMI aniran destinats a pagar una part dels m\u00fasics i la totalitat de l'edici\u00f3, post-producci\u00f3 i fabricaci\u00f3, la resta ja la tenim coberta.</p>\n<p>Per tal que l'edici\u00f3 i comercialitzaci\u00f3 del CD sigui possible necessitem una darrera empenta econ\u00f2mica!</p>\n<p><strong>CALENDARI</strong><br/>\nL'enregistrament l'hem realitzat durant el mes de gener de 2014, la fase d'edici\u00f3 i post-producci\u00f3 ser\u00e0 des del mes de mar\u00e7 i fins al maig, i podrem tenir el disc amb nosaltres el proper juny. <br/>\nLa venda, per\u00f2, no comen\u00e7ar\u00e0 fins el mes de desembre. Per tant, els mecenes podran desposar en prim\u00edcia d\u2019aquest CD molt temps abans que la resta.</p>\n<p><strong>Animeu-vos a convertir-vos en els art\u00edfexs d'aquest projecte amb les vostres aportacions. Tots hi sou benvinguts!!!</strong></p>\n<p><strong>M\u00c9S INFORMACI\u00d3</strong><br/>\nPots trobar m\u00e9s informaci\u00f3 sobre Orquestra Camera Musicae i seguir-nos a:<br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/pages/Orquestra-Camera-Musicae/459901127384598?ref=hl\">Orquestra Camera Musicae al facebook</a>\u2028<br/>\n<a href=\"https://twitter.com/orquestraOCM\">Orquestra Camera Musicae al twitter\u2028\u2028</a><br/>\n<a href=\"https://www.youtube.com/orquestraOCM/videos\">Canal Youtube de l'Orquestra Camera Musicae</a></p>\n<p>Pots trobar m\u00e9s info sobre el Cor Infantil Amics de la Uni\u00f3 i seguir-nos a:<br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/corinfantil?fref=ts\">Cor Infantil al Facebook</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/corinfantilscau\">Cor Infantil al Twitter</a></p>\n</div>"}, {"category": "CORTOMETRAJE", "total_amount": "1.800\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8076-complices-por-accidente", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25592/thb.png?1392835468", "time_left": "Quedan 3 d\u00edas", "current_amount": "1.880\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><em>C\u00f3mplices por Accidente</em> es el Proyecto Final de Carrera de un grupo de alumnos de la Universidad de Navarra. Tras varios a\u00f1os de trabajo juntos en diferentes proyectos, nos juntamos de nuevo para llevar a cabo esta producci\u00f3n como culmen a todo nuestro esfuerzo y puente a nuestro p\u00fablico.</p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/complicesporaccidente\">\u00a1Sigue nuestro Facebook para tener acceso a v\u00eddeos, fotos y mucho m\u00e1s!</a></p>\n<p><strong>LA PREGUNTA</strong><br/>\n\u00bfQu\u00e9 suceder\u00eda si dos personas coincidieran en el atraco de la misma gasolinera y en el mismo momento? \u00bfSer\u00edan c\u00f3mplices o detractores?</p>\n<p><strong>EL HECHO</strong><br/>\nUna gasolinera en una carretera perdida. Una tarde calurosa de verano. Las flores crecen como un d\u00eda m\u00e1s. Y como un d\u00eda m\u00e1s Lucas va a trabajar, perd\u00f3n: a efectuar uno de sus atracos. Bolso en mano, Lucas est\u00e1 listo para enga\u00f1ar a todos y ganar con el sudor de su frente su merecida recompensa. Su plan: disfrazarse de Guardia Civil, asaltar una gasolinera y llevarse hasta el \u00faltimo c\u00e9ntimo.</p>\n<p>Manolo est\u00e1 harto de su vida, tiene una hija a la que quiere. Pero tiene un problema: le falta dinero en su vida. Excepcionalmente, decide atracar una gasolinera. As\u00ed, de pasada. Todo marcha de maravilla pero le descubre un \"Guardia Civil\" con las manos en la masa.</p>\n<p>Mauricio y Tommy han descubierto la manera de burlar la seguridad de la c\u00e1rcel y huir en un coche patrulla de Guardia Civil. Es una tarde calurosa de verano perfecta para huir de la justicia. En una parada para repostar un golpe de suerte les pone delante el dinero para disfrutar de la libertad que han recuperado.</p>\n<p>\u00bfQui\u00e9n lograr\u00e1 hacerse con el dinero?</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/858/verkami_e9dadddd5bdbc766b7b85b6dd201ca6a.jpg?1392927563\"/></p>\n<p><strong>LOS PROTAGONISTAS</strong><br/>\nLucas: joven, apuesto, fuerte, \u00e1gil. El chico perfecto al que te llevar\u00edas a un atraco para no perder un solo c\u00e9ntimo. Un profesional.</p>\n<p>Manolo: lo suyo es ser padre. Ni eso. Tiene una debilidad por los Chupa Chups. Es el hombre que no quieres a tu lado en un atraco.</p>\n<p>No nos olvidemos que en todo atraco siempre hay gente. Esos son un chico m\u00e1s bien rellenito con mucha hambre de chocolate acompa\u00f1ado de su abuelo al que no le hace ninguna gracia que alguien atraque un banco. Y la pobre cajera china, la \u00fanica v\u00edctima de este embrollo.</p>\n<p>Mauricio y Tommy: asesinos sin escr\u00fapulos. No querr\u00e1s conocerles. Pero lo har\u00e1s. </p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nLas aportaciones se destinar\u00e1n a las distintas fases de producci\u00f3n del cortometraje, para que estos dos ladrones de pacotilla tengan la oportunidad de llevar a cabo su \"robo perfecto\". </p>\n<p>Otro porcentaje estar\u00e1 destinado a la distribuci\u00f3n de la pel\u00edcula en su paso por festivales, con el objetivo de colaborar con la justicia y correr la voz para atrapar a los malhechores. </p>\n<p>Finalmente, otra parte de las aportaciones se utilizar\u00e1 para el dise\u00f1o y fabricaci\u00f3n de las recompensas para los mecenas que ayuden a atrapar a los fugitivos.</p>\n<p><strong>RECOMPENSAS</strong><br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/654/verkami_672a971224efe7ba4b6dd47db4a038e9.jpg?1392675056\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nEl proyecto se encuentra en fase de preproducci\u00f3n durante los meses de febrero y marzo. El rodaje est\u00e1 previsto para la \u00faltima semana de marzo y la primera semana de abril. La postproducci\u00f3n tendr\u00e1 lugar durante las restantes semanas de abril y en mayo, finalizando el mismo mes con el lanzamiento de la pel\u00edcula.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/839/verkami_e060769c5849b54d00c407582f62f5aa.jpg?1392890841\"/></p>\n<p><strong>NUESTRO EQUIPO</strong><br/>\nDirector: Alfredo Panadero<br/>\nGuionistas: Alfredo Panadero y B\u00e1rbara M\u00e9ndez<br/>\nProductor: Lorenzo Prieto<br/>\nAyudante de direcci\u00f3n: \u00c1lvaro Moral<br/>\nDirector de fotograf\u00eda: Manuel Toledo<br/>\nDirecci\u00f3n art\u00edstica: B\u00e1rbara M\u00e9ndez<br/>\nAna L\u00f3pez-R\u00faa: Sonido<br/>\nDavid Al\u00e9n: C\u00e1mara<br/>\nWaleska Mart\u00ednez: Script<br/>\nCarolina Parilli: Edici\u00f3n</p>\n<p><strong>\u00a1S\u00cdGUENOS!</strong><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/complicesporaccidente\">Facebook.com/complicesporaccidente</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/ComplicesPor\">Twitter.com/ComplicesPor</a><br/>\n<a href=\"https://vimeo.com/complicesporaccidente\">Vimeo.com/complicesporaccidente</a></p>\n</div>"}, {"category": "ROCK", "total_amount": "1.000\u20ac", "tags": ["#videoclip"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8006-se-protagonista-de-nuestro-primer-videoclip", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25554/thb.jpg?1392762254", "time_left": "Quedan 3 d\u00edas", "current_amount": "982\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<h3 id=\"toc_9720\">Ay\u00fadanos a ser PROTAGONISTAS</h3>\n<p>El primer videoclip de <strong>Hoja de Ruta</strong> tiene nombre, <strong>PROTAGONISTAS</strong>. </p>\n<p>\u00a1Grabado en AQUEMARROPA PRODUCCI\u00d3N DIGITAL, dirigido por los hermanos VALERO y protagonizado por M\u00f3nica Estarreado, adem\u00e1s de los cinco componentes de Hoja de Ruta, claro! Y eso sin contar con el numeroso y grandioso elenco de extras, equipo t\u00e9cnico, art\u00edstico, etc\u2026</p>\n<p><strong>\u00a1Os podemos asegurar que va a ser el mejor videoclip de rock&amp;roll que hay\u00e1is visto, pero necesitamos vuestra ayuda para poder sacarlo a la luz! \u00a1Y es que no os imagin\u00e1is lo caro que es hacer cine del bueno!</strong> Porque, atended:</p>\n<ul>\n<li><em>Filmado con una RED EPIC de 5K, lo que quiere decir que tiene cinco veces m\u00e1s calidad que el HD que ves en tu casa, s\u00ed s\u00ed, en los planos detalles se nos ve hasta el tu\u00e9tano. Son las c\u00e1maras que se utilizan en rodajes de cine tipo Django Desencadenado, etc\u2026</em></li>\n<li><em>Rodado en plat\u00f3s cinematogr\u00e1ficos como Estudio F4 y bajo el amparo de una productora como \u201cBehind the Movies\u201d.</em></li>\n<li><em>CHIMERAS, FRESNELS, GOBOS, FOCOS DE CONCIERTOS, HMIs, es decir, iluminaci\u00f3n de cine profesional, adem\u00e1s de toda la parafernalia de gelatinas, sticos, ceferinos, banderas y dem\u00e1s utensilios\u2026</em></li>\n<li><em>Medio centenar de profesionales luchando para sacar adelante un proyecto mastod\u00f3ntico.</em></li>\n<li><em>Y catering para dar de comer esta caterva ingente de glotones ;)</em></li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/835/verkami_cdd8098d81a020dc1f059755e5f9e0fb.jpg?1392849754\"/></p>\n<p>Por ello pedimos vuestra colaboraci\u00f3n, para dar vida a este proyecto, que queremos estrenar en la primavera de 2014. </p>\n<p>Los pol\u00edticos piden el voto, nosotros el dinero, por lo menos pod\u00e9is contar con que \u00a1nosotros cumpliremos con nuestra obligaci\u00f3n!</p>\n<h3 id=\"toc_9721\"><strong>\u00a1EL ROCK EN CASTELLANO OS NECESITA COMO PROTAGONISTAS!</strong></h3>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nA sufragar parte de los gastos que ha generado la grabaci\u00f3n profesional del videoclip, pagar a proveedores y profesionales, alquiler de materiales, equipo t\u00e9cnico etc...</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nEl rodaje ya est\u00e1 realizado, lo que necesitamos es recuperar parte de la inversi\u00f3n. </p>\n<p>Si conseguimos llegar a la cifra, una vez finalizados los 40 d\u00edas que dura esta campa\u00f1a, se entregar\u00e1n las recompensas de inmediato, es decir, a partir del pr\u00f3ximo mes de marzo. </p>\n<p>S\u00edguenos tambi\u00e9n en <a href=\"https://www.facebook.com/hojaderuta\">Facebook</a> y <a href=\"https://twitter.com/HojadeRutaRock\">Twitter</a>.</p>\n</div>"}, {"category": "LITERATURA", "total_amount": "2.300\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7966-destino-y-dragones-fantasia-contemporanea-novela", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25482/thb.jpg?1392430006", "time_left": "Quedan 3 d\u00edas", "current_amount": "320\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>D&amp;D puede sonar familiar pero no tiene nada que ver con el g\u00e9nero al que se asocia esta sensaci\u00f3n. Adem\u00e1s de ser una fantas\u00eda contempor\u00e1nea y suceder en el mismo tiempo y espacio en el que estamos t\u00fa y yo (aunque en diversas ubicaciones de nuestro planeta), sus personajes principales son, como ya lo comprobar\u00e1s al recibir tu ejemplar, <strong>de lo m\u00e1s inesperados</strong> para una obra que promete dragones, doncellas, castillos y magos. </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/651/verkami_2cd26912aa0eb518ca482b39a0bc1c56.jpg?1392669182\"/></p>\n<p>Lo que podr\u00eda pasarnos a cualquiera. Lo que podr\u00eda pasarte a ti. Un d\u00eda todo es como ha sido siempre y, al siguiente, el mundo se convierte en una red de hilos del Destino, entrelazados entre s\u00ed como una gigantesca tela de ara\u00f1a <strong>de la que t\u00fa eres la presa.</strong> Pero James no es una presa cualquiera. Imperfecto y abrumado, comenzar\u00e1 a recorrer un inofensivo sendero que poco a poco se ir\u00e1 cerrando al rededor de su cuello y que le revelar\u00e1 que <strong>la casualidad es un lujo</strong> del que nadie puede valerse. \u00bfSer\u00e1 capaz de hacer frente a la verdad y salir con vida de una aventura que nunca busc\u00f3, esquivando a la muerte que intentar\u00e1 cortarle el paso constantemente? </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/841/verkami_e23fe8a1d883eeef4e39268af09082f2.jpg?1392891709\"/><br/>\n<strong>Destino y Dragones series<br/>\nvol01. La C\u00fapula del Rey</strong><br/>\n445 p\u00e1ginas<br/>\nidioma: espa\u00f1ol<br/>\nB&amp;N<br/>\nPortada a color.</p>\n<p><strong>Incluye idioma original que el lector puede traducir con un poco de ingenio</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/646/verkami_7e86e9f87f9a57668992f442dd4d03db.jpg?1392667694\"/><br/>\n<em>Esta campa\u00f1a servir\u00e1 para autoeditar la novela Destino y Dragones \"La C\u00fapula del Rey\"</em></p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong></p>\n<p>El objetivo principal de tu aportaci\u00f3n ir\u00e1 destinado a la <strong>auto-edici\u00f3n de ejemplares de la novela en papel,</strong> para su posterior distribuci\u00f3n y venta.<br/>\nUn porcentaje de tu aportaci\u00f3n ir\u00e1 destinado a los ejemplares que se enviar\u00e1n a los mecenas, as\u00ed como a los <strong>detalles sorpresa</strong> para los mecenas de las categor\u00edas que corresponda (limitado).</p>\n<p>Resumiendo: tu aportaci\u00f3n pondr\u00e1 a disposici\u00f3n de cientos de lectores <strong>una fantas\u00eda diferente</strong>, una historia que no tiene comparaci\u00f3n con ninguna de su g\u00e9nero y unos personajes cargados de fuerza y de emociones que <strong>te alcanzar\u00e1n</strong> en mayor o menor medida <strong>y te atrapar\u00e1n en su interior.</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/647/verkami_3dcc89b5d6a948fa57c162fa7d438e70.jpg?1392667732\"/></p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nLa fecha prevista de entrega es Junio de 2014</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/648/verkami_a3fa8017c83dfded6c10de14f548bbfc.jpg?1392667752\"/></p>\n<p><em>Recuerda que tu donaci\u00f3n ser\u00e1 retirada de tu cuenta s\u00f3lo en caso de alcanzarse la cifra total del objetivo, 40 d\u00edas despu\u00e9s de iniciarse esta campa\u00f1a. Para la tranquilidad de todos, aseg\u00farate de que dispondr\u00e1s de la aportaci\u00f3n que case con tu donaci\u00f3n en el periodo en que esta pueda ser reclamada.</em></p>\n<p><em>Vosotros ser\u00e9is mis primeros lectores (despu\u00e9s de los lectores beta) y lamentar\u00eda much\u00edsimo que alguien no recibiera su ejemplar como debe ser, de modo que os ruego que comprob\u00e9is bien los datos de contacto y env\u00edo que facilit\u00e9is al realizar vuestra donaci\u00f3n. Si vosotros no me fall\u00e1is, yo tampoco quiero fallaros.</em></p>\n<p><strong>CONTACTO</strong><br/>\n<a href=\"debora_rc@live.com\">e-mail</a><br/>\n<a href=\"https://twitter.com/KurodaEiri\">twitter</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/kuroda.eiri\">FaceBook</a></p>\n</div>"}, {"category": "REGGAE Y SKA", "total_amount": "4.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7923-edicion-del-primer-disco-de-zamaramandi", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25493/thb.jpg?1392579197", "time_left": "Quedan 43 horas", "current_amount": "3.843\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>QUI\u00c9NES SOMOS</strong><br/>\nSomos una banda nacida en Vigo e influenciada por el sonido Reggae Roots de los a\u00f1os '70. Desde nuestros inicios hemos explorado este estilo, realizando varias grabaciones de estudio, que pod\u00e9is escuchar en <a href=\"http://www.zamaramandi.com\">Zamaramandi.com</a>.</p>\n<p>Tambi\u00e9n hemos trabajado como banda de acompa\u00f1amiento de artistas como Benjammin\u2019, Roberto S\u00e1nchez o Alpheus.</p>\n<p>En la actualidad, la banda ha crecido y est\u00e1 formada por doce m\u00fasicos con ganas de mostrar un sonido nuevo y personal, a trav\u00e9s de influencias de otros estilos como el Jazz o el Soul.</p>\n<p><strong>QU\u00c9 QUEREMOS HACER</strong><br/>\nQueremos plasmar nuestras nuevas composiciones en un disco. Para ello, hemos contado con la producci\u00f3n de Roberto S\u00e1nchez.</p>\n<p>Estos \u00faltimos meses hemos grabado la base instrumental y las voces en <a href=\"http://www.loneark.com/ES/muzik-studio.html\">A-Lone Ark Muzik Studio</a> (Santander) y la secci\u00f3n de vientos en <a href=\"https://www.facebook.com/pages/Muu-estudios/143149520108\">Muu! Estudio</a> (Vigo), por lo que s\u00f3lo queda mezclar el disco para su posterior edici\u00f3n.</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nGrabar, editar y lanzar una primera tirada de CD y vinilo tiene un coste, del que asumimos una gran parte. Pero por desgracia no podemos cubrir los gastos por completo. Os pedimos vuestra ayuda para darle el impulso definitivo a este trabajo, y que pod\u00e1is disfrutarlo tanto como nosotros hemos disfrutado cre\u00e1ndolo. Vuestras aportaciones estar\u00e1n destinadas a costear la edici\u00f3n del disco, lo que incluye poder hacer esa primera tirada.</p>\n<p><strong>QU\u00c9 RECIBIR\u00c9IS A CAMBIO</strong><br/>\nCada aportaci\u00f3n conlleva una recompensa como agradecimiento por la ayuda que nos brind\u00e1is. Dependiendo de la cantidad aportada, las recompensas var\u00edan desde la descarga digital, con la que podr\u00e9is escuchar el disco antes que nadie, hasta un concierto en exclusiva, pasando por CDs, vinilos, entradas para  conciertos de presentaci\u00f3n, p\u00f3sters firmados dise\u00f1ados por <a href=\"http://silcunninghamautor.blogspot.com.es/\">Sil Cunningham</a>...</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nLa entrega de las recompensas se realizar\u00eda durante Mayo y Junio. Podr\u00e9is recogerlas en cualquier concierto de presentaci\u00f3n o se os enviar\u00e1n a casa sin coste adicional.</p>\n</div>"}, {"category": "FOTOGRAF\u00edA", "total_amount": "2.000\u20ac", "tags": ["#historia"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8057-silenci-1-nit-386-anys-d-historia", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25449/thb.jpg?1392356002", "time_left": "Quedan 41 horas", "current_amount": "680\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>SILENCI</strong>, es una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica con im\u00e1genes de gran tama\u00f1o. Es una mirada personal hacia una de las tradiciones m\u00e1s antiguas de Catalunya que todav\u00eda pervive en el tiempo; la <strong>Process\u00f3 del Silenci de Badalona</strong>, que data de <strong>1628</strong>. </p>\n<p>Su singularidad reside en su car\u00e1cter \u00edntimo y original. El silencio y la oscuridad son los principales rasgos diferenciales que hacen de esta manifestaci\u00f3n un evento \u00fanico. He podido asistir durante 3 a\u00f1os al seguimiento, la preparaci\u00f3n y su puesta en marcha, reflejando cada momento en mis fotograf\u00edas. Todas las im\u00e1genes se han tomado sin flash, ni tr\u00edpode para no interferir, ni alterar la solemnidad con que las distintas cofrad\u00edas recorren las calles de la zona m\u00e1s antigua de la ciudad. Para que ese lento transcurrir quedase reflejado en cada toma.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/742/verkami_8cffc46540be2132d33aa5eaa0c7e2c9.jpg?1392755146\"/></p>\n<p>Puedes ver m\u00e1s fotos <a href=\"http://www.mdolors.com/portfolio/galeria_03/index.html\">aqu\u00ed</a></p>\n<p><strong>\u00bfCU\u00c1NTO?</strong><br/>\nNecesito 2.000\u20ac\u2026 es lo m\u00ednimo para poder llevar a cabo la exposici\u00f3n. Las impresiones grandes son caras\u2026si consigo m\u00e1s dinero lo invertir\u00e9 en mejorar la calidad. Enmarcando en aluminio o montando sobre forex. O bien aumentando el n\u00famero de im\u00e1genes que componen la muestra o el tama\u00f1o de las mismas.</p>\n<p><strong>\u00bfPARA QU\u00c9?</strong><br/>\nEl dinero que se recaude se destinar\u00e1 \u00edntegramente a realizar la exposici\u00f3n que constar\u00e1 de 25 a 30 fotograf\u00edas de 90x60 cm. impresas en papel fotogr\u00e1fico sobre foam (forex o marco de aluminio si recaudo lo suficiente). Traslado, montaje y desmontaje de las obras. Gastos de inauguraci\u00f3n y recompensas. Dise\u00f1o, impresi\u00f3n y distribuci\u00f3n de carteles divulgativos e invitaciones. </p>\n<p><strong>\u00bfCU\u00c1NDO?</strong><br/>\nEl proyecto estar\u00e1 acabado a finales de marzo. Y la expo estar\u00e1 abierta al p\u00fablico en abril<br/>\n<strong>El tiempo es muy justo as\u00ed que os invito a participar!!!!!</strong></p>\n<p><strong>ALGUNAS RECOMPENSAS</strong><br/>\n<strong>15\u20ac</strong> foto 13x18 cm.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/743/verkami_55cf8473e077e08acba0df3a7b6097d3.jpg?1392755300\"/></p>\n<p><strong>100\u20ac</strong> foto 90x60 cm.<br/>\n<img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/745/verkami_e404cb4214f7b939524dacfa75045988.jpg?1392755568\"/></p>\n<p>GRACIAS POR TU APOYO!!</p>\n</div>"}, {"category": "CORTOMETRAJE", "total_amount": "1.200\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8044-la-prueba", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25296/thb.jpg?1392130259", "time_left": "Quedan 40 horas", "current_amount": "1.310\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>LA HISTORIA</strong><br/>\nLa prueba nos cuenta la historia de Jaime que despu\u00e9s de mucha lucha y cansado se ha rendido a su propia suerte camino a la silla el\u00e9ctrica.</p>\n<p>Juan y Paula se plantean la eficacia de ese m\u00e9todo de castigo, mientras acompa\u00f1an a Jaime.</p>\n<p>Sofia, la abogada de Jaime emprende una carrera a contrarreloj para demostrar su inocencia.</p>\n<p><strong>LA PRODUCTORA EL PLAT\u00d3 DE CINEMA</strong><br/>\nEl plat\u00f3 de cinema es una productora que surge de la escuela de cine e interpretaci\u00f3n que lleva el mismo nombre. Con domicilio en Hospitalet de Llobregat, tanto la escuela como la productora van creciendo a\u00f1o tras a\u00f1o. <br/>\nLa mayor\u00eda de nuestro equipo t\u00e9cnico pertenece o ha pertenecido a esta escuela.</p>\n<p><strong>NUESTROS ACTORES</strong><br/>\nContamos con un elenco de actores salidos de la cantera de El plat\u00f3 de cinema, escuela de cinema e interpretaci\u00f3n. Ellos son:</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/776/verkami_b8d1c54a3a981bb28dac9b1cffda09ce.jpg?1392809939\"/></p>\n<p><strong>NUESTRO EQUIPO T\u00c9CNICO</strong><br/>\nDirecci\u00f3n y gui\u00f3n: Marta Vives<br/>\nAyudante de direcci\u00f3n: Helena Sastre y Laura Vila<br/>\nDirecci\u00f3n de producci\u00f3n: Alexis Mir\u00f3<br/>\nDirecci\u00f3n de fotograf\u00eda: Nate Nikrou<br/>\nDirecci\u00f3n art\u00edstica: Xavi Aguilar<br/>\nDise\u00f1o de sonido: Maijo Garc\u00eda<br/>\nMontaje: Sebastian Ferrer</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nTras este proyecto hay un gran equipo de profesionales que estamos dando nuestros primeros pasos en el mundo del cine. Y empezamos a llevar a cabo nuestros propios proyectos sin remuneraci\u00f3n alguna. El dinero que obtengamos con este crowfounding, si lo conseguimos, ir\u00e1 destinado a:</p>\n<ul>\n<li>Dietas y transportes de equipo t\u00e9cnico y art\u00edstico</li>\n<li>Alquiler de material de fotograf\u00eda: c\u00e1mara, Steady cam, etc.</li>\n<li>Alquiler de material de sonido: grabadora de sonido, micr\u00f3fonos, etc.</li>\n<li>Alquiler y/o compra de material de decoraci\u00f3n y atrezzo: la silla el\u00e9ctrica, el casco, etc.</li>\n<li>Alquiler y/o compra de vestuario: uniformes de policia, ropa de preso, etc.</li>\n<li>Gastos de producci\u00f3n: permisos de rodaje</li>\n</ul>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nLas fechas de rodaje aun est\u00e1n pendientes de confirmaci\u00f3n, pero oscilan entre la tercera y cuarta semana de marzo de 2014. Y est\u00e1 previsto tener un montaje final a finales de mayo, principios de junio de 2014.</p>\n<p><strong>QUIERES SABER M\u00c1S DE NOSOTROS?</strong><br/>\nPuedes seguirnos en <a href=\"https://www.facebook.com/lpcorto\">nuestra p\u00e1gina de Facebook</a><br/>\nhttp://lapruebaelcortometraje.wordpress.com<br/>\nhttps://twitter.com/LaPrueba_corto</p>\n</div>"}, {"category": "LARGOMETRAJE", "total_amount": "800\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8066-teaser-incontrolable", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25553/thb.jpg?1392746398", "time_left": "Quedan 25 horas", "current_amount": "930\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><strong>NUESTRO PROYECTO:</strong> <em>TEASER INCONTROLABLE</em></p>\n<p>Elaboraci\u00f3n de un <strong>teaser</strong> para el largometraje <em>Incontrolable</em>. Este surge de nuestro Trabajo de Final de Grado en la Facultad de Comunicaci\u00f3n Blanquerna (URL), en Barcelona. Este proyecto servir\u00e1 para poder buscar financiaci\u00f3n a trav\u00e9s de la exhibici\u00f3n del <em>teaser</em>.</p>\n<p><em>Incontrolable</em> es un largometraje de ficci\u00f3n que pretende mostrar la incomprensi\u00f3n del mundo adulto por parte de dos hermanos gemelos. La idea nace para transmitir ese placer f\u00edsico e intelectual que podemos sentir al actuar de manera incorrecta i perversa con otra persona. </p>\n<p>Nunca nos planteamos hasta d\u00f3nde estar\u00edamos dispuestos a llegar para vengar la muerte de un ser querido ya que la venganza no es una opci\u00f3n moralmente correcta y que \u00e9sta nos generar\u00eda remordimientos. \u00bfPero como lo sabemos si no lo hemos probado? \u00bfQui\u00e9n sabe sino disfrutar\u00edamos haci\u00e9ndolo? Incontrolable da la opci\u00f3n de vivir esta experiencia. Pretende mostrar los sentimientos de los dos personajes: esa sensaci\u00f3n de placer y ese deseo de venganza que cada vez se vuelve m\u00e1s fuerte e incontrolable. </p>\n<ul>\n<li><strong>INCONTROLABLE</strong> es y ser\u00e1 todo aquello que nos agarra la mejilla y nos la arranca como una bofetada a doscientos quil\u00f3metros por hora. </li>\n</ul>\n<p><strong>TONO. ATM\u00d3SFERA. ESTILO</strong><br/>\nHemos elaborado una sintesi visual a partir de nuestros referentes para que pod\u00e1is ver el tono de la pel\u00edcula ya que el video de campa\u00f1a para el teaser no deja de ser una parodia comica de nuestra situaci\u00f3n economica. </p>\n<ul>\n<li>Enlace: <a href=\"https://vimeo.com/84508298\">Sintesi visual</a></li>\n</ul>\n<p><strong>P\u00daBLICO</strong><br/>\n<em>Incontrolable</em> es un largometraje de cine independiente y de autor, dedicado especialmente para un p\u00fablico objetivo cin\u00e9filo, un p\u00fablico que busque el riesgo y la novedad (+18). El objetivo del largometraje es crear un seguido de bofetadas que saquen al espectador de su vida cuotidiana. </p>\n<p><strong>EQUIPO</strong><br/>\nProducci\u00f3n: Mireia Jord\u00e1n<br/>\nDirecci\u00f3n: Mireia Ibarzo<br/>\nCoguionistas: Carla Abul\u00ed y Luana Valls</p>\n<p><strong>A QU\u00c9 DESTINAREMOS VUESTRAS APORTACIONES</strong><br/>\nLa recaudaci\u00f3n que consigamos con vuestra ayuda se destinar\u00e1 a diferentes partidas del presupuesto. Estas partidas son: transporte, dietas, material t\u00e9cnico, alquiler de la localizaci\u00f3n, gastos de oficina y gastos de promoci\u00f3n. </p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nDesarrollo del teaser: Febrero y Marzo de 2014<br/>\nRodaje del teaser: Abril 2014<br/>\nPostproducci\u00f3n: Mayo 2014<br/>\nPresentaci\u00f3n teaser: Junio 2014 <br/>\nEntrega de recompensas: Julio 2014</p>\n<p><strong>\u00a1S\u00cdGUENOS!</strong> <br/>\n<a href=\"https://twitter.com/Incontrolable_F\">Twitter @Incontrolable_F</a> <br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/pages/Incontrolable-Film/638346422869115\">Facebook</a></p>\n<p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n: incontrolablefilm@gmail.com</p>\n<p><em>Incontrolable tiene los derechos reservados</em></p>\n</div>"}, {"category": "ALIMENTACI\u00f3N", "total_amount": "5.000\u20ac", "tags": ["#naturaleza"], "url": "http://www.verkami.com/projects/7956-salvemos-un-vinedo-del-arranque", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25622/thb.JPG?1392968585", "time_left": "Quedan 20 horas", "current_amount": "6.350\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Desde hace unas d\u00e9cadas la poblaci\u00f3n de <strong>El Hoyo de Pinares</strong>, al sureste de la provincia de \u00c1vila, ha sufrido un arranque masivo de vi\u00f1as, lo que ha provocado que de m\u00e1s de 600 hect\u00e1reas de vi\u00f1edo productivo existentes haya ahora poco m\u00e1s de 100.</p>\n<p>Este proyecto quiere paliar, aunque sea a peque\u00f1a escala, este terrible panorama, salvando un peque\u00f1o vi\u00f1edo de aproximadamente 0,5 hect\u00e1reas de su arranque.</p>\n<p>Con ello queremos mantener un ecosistema arraigado al terreno y a la tradici\u00f3n de la localidad. Por lo tanto se trata de un proyecto sociocultural y ecol\u00f3gico.</p>\n<p>Quiero aportar mi grano de arena a conservar el patrimonio natural que conforman en mi localidad las ancianas <em>vi\u00f1as de uva garnacha</em>.</p>\n<p>El proyecto comienza con la compra del vi\u00f1edo al actual propietario, su cuidado durante el ciclo vegetativo de la vid, la posterior vendimia y la elaboraci\u00f3n de vino <em>exclusivamente</em> con uvas del vi\u00f1edo rescatado.</p>\n<p>Este <strong>vino \u00fanico</strong> ser\u00e1 la recompensa para todos aquellos que apoyen este proyecto. </p>\n<p><strong>Se elaborar\u00e1 un m\u00e1ximo de 900 botellas</strong>.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/708/verkami_1219c70f4306c011c61abace0f56910e.jpg?1392723750\"/></p>\n<p><strong>Destino del Dinero</strong>.<br/>\nTodo el dinero obtenido de las aportaciones ir\u00e1 destinado <strong>\u00edntegramente</strong> a la compra de la vi\u00f1a, gastos de mantenimiento de la misma, elaboraci\u00f3n,embotellado, etiquetado y posterior env\u00edo del vino, adem\u00e1s de las recompensas extras. No se dedicar\u00e1 ninguna aportaci\u00f3n a otro destino que el desarrollo del proyecto.</p>\n<p><strong>Fechas</strong><br/>\nUna vez llevado a buen puerto el proyecto, inmediatamente se realizar\u00e1n las gestiones necesarias para la venta de la vi\u00f1a, venta que se encuentra apalabrada y a la espera de que el proyecto sea viable. A continuaci\u00f3n se seguir\u00e1n con las tareas propias de cuidado del vi\u00f1edo desde el punto en que las haya dejado el anterior due\u00f1o.</p>\n<p>Sobre finales de septiembre, principios de octubre, dependiendo de la maduraci\u00f3n de la uva, se realizar\u00e1 la vendimia y comenzaremos con el proceso de elaboraci\u00f3n del vino, que nos llevar\u00e1 unos cuatro meses antes de empezar su crianza en barrica de roble, donde estar\u00e1 entre 6 y 12 meses, dependiendo de la evoluci\u00f3n y comportamiento del mismo. A continuaci\u00f3n se realizar\u00e1 la estabilizaci\u00f3n, embotellado y etiquetado, dando un tiempo prudencial de reposo en botella antes del env\u00edo a los domicilios de los mecenas.</p>\n<p>Esto nos llevar\u00eda, en el caso m\u00e1s temprano a <strong>septiembre de 2015</strong> y en el m\u00e1s lejano a <strong>marzo 2016</strong> para la entrega de las recompensas.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/709/verkami_0f93b6672ccde6fdc78b19077df8ba25.jpg?1392723819\"/></p>\n<p><strong>Quien soy</strong><br/>\nMe llamo <strong>Juan Luis</strong> y me gusta definirme como un <strong>en\u00f3filo</strong>. Soy natural de El Hoyo de Pinares. Mi familia siempre ha tenido vi\u00f1edo en propiedad. En la actualidad me dedico a recuperar vi\u00f1edos propios y ajenos, ya sea mediante compra o arrendamiento.<br/>\nElaboro vino artesanal, respetuoso con el entorno y el medioambiente. Trabajo en ecol\u00f3gico respetando al m\u00e1ximo la tierra y elaborando <em>\"como lo hac\u00edan los abuelos\"</em>.<br/>\nActualmente elaboro unos 1.500 litros, destinados al granel y he empezado a embotellar bajo la marca <strong>Hoyanko</strong> desde el a\u00f1o 2012.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/780/verkami_f72bd25f181cfb1bd3124d84f5ee3f09.jpg?1392812514\"/></p>\n<p>Todos vais a poder seguir el proyecto y conocer algo m\u00e1s de mi en </p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/juanluis.beltranmartin\">facebook.com/juanluis.beltranmartin</a><br/>\n<a href=\"http://www.verema.com/usuarios/cachina\">verema.com/usuarios/cachina</a></p>\n<p>Espero que os guste el proyecto y os anim\u00e9is a participar.<br/>\n<strong>\u00a1\u00a1\u00a1Muchas gracias a todos!!!</strong></p>\n</div>"}, {"category": "REGGAE Y SKA", "total_amount": "3.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/8139-segundo-disco-de-skazofrenia", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25546/thb.jpg?1392726095", "time_left": "Quedan 18 horas", "current_amount": "3.154\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>Despu\u00e9s de m\u00e1s de un a\u00f1o de gira de presentaci\u00f3n de nuestro primer disco, <em>\"This is Skazo\"</em>, viviendo experiencias inolvidables y sacando adelante otros proyectos del grupo, <strong>Skazofrenia</strong> nos hemos propuesto un nuevo reto: lanzar nuestro segundo disco. </p>\n<p>En este nuevo trabajo de estudio habr\u00e1 muchos cambios respecto al primero: nuevos g\u00e9neros musicales, nuevos m\u00fasicos, nueva metodolog\u00eda en el estudio de grabaci\u00f3n, nuevas colaboraciones, nuevo productor\u2026 Y sin embargo, a pesar de todas estas novedades, el segundo disco continuar\u00e1 teniendo la esencia del primero.</p>\n<p>Otra cosa que no cambiar\u00e1 ser\u00e1 el estudio donde se registrar\u00e1 esta aventura skazofr\u00e9nica. Volvemos a trabajar con la gente de <em>M\u00e9sdemil</em>, que siempre nos ha apoyado. </p>\n<p>Sin embargo, vamos a probar a grabar de una forma distinta con la que pensamos que conseguiremos unos muy buenos resultados para que disfrut\u00e9is al m\u00e1ximo escuchando las nuevas canciones. Esta novedad viene de la mano del productor <em>Robert Hingley</em>, cantante y guitarrista de la m\u00edtica banda de ska neoyorquina <em>The Toasters</em>. Estamos trabajando muy duro desde hace meses para conseguir un disco que sorprenda, fresco y original!!</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/716/verkami_b91f67938bde09c73c8bff2edc662d64.jpg?1392727733\"/></p>\n<p><strong>\u00bfPOR QU\u00c9 EL MICROMECENAZGO?</strong><br/>\nEn Skazofrenia siempre nos ha gustado hacernos las cosas nosotros mismos. Prueba de ello es, por ejemplo, nuestro videoclip \"Ciudadano\", nuestra p\u00e1gina web, los adelantos que hemos sacado hasta ahora (\"La Jaula\" y \"Desobediente\") o el videojuego de Skazofrenia. </p>\n<p>Sin embargo, tenemos nuestras limitaciones y un disco lleva detr\u00e1s much\u00edsimo trabajo. Gracias a quienes nos hab\u00e9is apoyado anteriormente compr\u00e1ndonos el primer disco u otro merchandising  y a lo que hemos podido ahorrar a base de tocar ya contamos con una parte del presupuesto, que es bastante superior a 3000\u20ac. Por esta raz\u00f3n recurrimos al micromecenazgo, a la gente que nos da un voto de confianza porque quiere, igual que nosotros, que siga sonando Skazofrenia.</p>\n<p>Estos ser\u00e1n los principales gastos a los que ir\u00e1n destinadas vuestras aportaciones:</p>\n<ul>\n<li>  Estudio: 3000\u20ac</li>\n<li>  Mezcla y producci\u00f3n: 1500\u20ac</li>\n<li>  Fabricaci\u00f3n CDs: 800\u20ac</li>\n<li>  Camisetas: 600\u20ac</li>\n<li>  Dise\u00f1o 300\u20ac</li>\n</ul>\n<p>En caso de superar esta cantidad destinaremos el dinero restante a otros proyectos anexos al disco, como videoclips, mejora del espect\u00e1culo, etc.<br/>\nPara tratar alcanzar nuestro objetivo, hemos creado unas recompensas interesantes y divertidas.  Podr\u00e9is echarnos una mano comprando el CD anticipadamente, o pasando tiempo con nosotros, ya sea en una ruta musical donde se mezclar\u00e1 la naturaleza y nuestra m\u00fasica, o en nuestra \"paejam\", una paellita seguida de una jam session donde podremos tocar todos juntos. \u00a1An\u00edmate y participa!</p>\n<p><strong>CALENDARIO</strong><br/>\nSi todo va bien y conseguimos nuestro objetivo, esperamos entrar en el estudio el 11 de abril. <br/>\nLa mezcla se realizar\u00e1 a partir del 16 de mayo y la masterizaci\u00f3n a finales de ese mismo mes. <br/>\nLa presentaci\u00f3n oficial del disco ser\u00e1 el 21 d junio en Valencia. Ese d\u00eda podr\u00e9is recoger vuestras recompensas en mano y, si no pod\u00e9is venir al concierto, las recibir\u00e9is por correo unos d\u00edas m\u00e1s tarde.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/717/verkami_28b0bd2e255f34d3010954446fc0c831.jpg?1392727744\"/></p>\n</div>"}, {"category": "CANTAUTOR", "total_amount": "4.000\u20ac", "tags": ["#folk", "#blues"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8045-emilio-rua-disco-destino-sur", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25523/thb.jpg?1392672508", "time_left": "Quedan 18 horas", "current_amount": "6.045\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>En Destino sur han grabado los m\u00fasicos Leandro Deltell (bater\u00eda), Segundo Grand\u00edo (Bajo y programaciones), Jose Gayoso (Dobro y mandolina), \u00c1lvaro Lamas (pedal Steel) y Yo  mismo (Guitarra ac\u00fastica, mandolina, piano, harm\u00f3nica, voz y coros)</p>\n<p>El disco incluye temas in\u00e9ditos en gallego y versiones tambi\u00e9n en gallego de <strong>La chica de ayer</strong> (A moza de onte) y <strong>Somwhere over the rainbow</strong> (Nun lugar do arco da vella).</p>\n<p>He contado con la colaboraci\u00f3n de artistas, como la del gaiteiro <strong>Xos\u00e9 Manuel Budi\u00f1o</strong>, el cantautor leon\u00e9s <strong>Fabi\u00e1n</strong> y la eurovisiva <strong>Luc\u00eda P\u00e9rez</strong>.<br/>\nEste nuevo trabajo est\u00e1 marcado por la influencia de la m\u00fasica folk, country, blues americana con la que veo un claro v\u00ednculo con la m\u00fasica popular gallega.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/726/verkami_c8fb2ba12d446954eb333f4c4eb1cc76.jpg?1392745461\"/></p>\n<p>Vuestras aportaciones ser\u00e1n destinadas a la grabaci\u00f3n, mezcla y masterizaci\u00f3n del disco y a su edici\u00f3n y fabricaci\u00f3n. En caso de superar el objetivo todo lo que se recaude ser\u00e1 para la respectiva promoci\u00f3n del disco.</p>\n<p>Cumpliendo el objetivo las recompensas ser\u00e1n entregadas justo despu\u00e9s de la fabricaci\u00f3n del disco, en el mes de mayo.</p>\n<p>GRACIAS... Sinceramente.</p>\n<p><strong>+INFO</strong><br/>\nhttp://emiliorua.es/<br/>\n<a href=\"http://emiliorua.es/\">Emilio Rua Web</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/pages/Emilio-R%C3%BAa/112516078849896?fref=ts\">Fanpage Emilio R\u00faa</a><br/>\n<a href=\"https://www.facebook.com/emilio.rua.3\">Facebook Emilio R\u00faa</a></p>\n</div>"}, {"category": "POP", "total_amount": "13.500\u20ac", "tags": ["#vinilo"], "url": "http://www.verkami.com/projects/8148-nuevo-disco-de-jero-romero", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25581/thb.jpg?1392807516", "time_left": "Quedan 20 horas", "current_amount": "26.505\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p>A principios de octubre de 2013 nos empezamos a juntar, la banda con la que toco en directo y yo, para ensayar nuevas canciones, algunas ya hechas y otras por terminar.</p>\n<p>Y es as\u00ed como se resume la gran diferencia con el disco anterior.</p>\n<p>Aquel disco parti\u00f3 de canciones ya acabadas y la grabaci\u00f3n la hicimos entre dos personas (Charlie Bautista y yo).</p>\n<p>En este nuevo, el arreglo y construcci\u00f3n de las canciones y todo el trabajo de grabaci\u00f3n est\u00e1 siendo grupal. El grupo lo formamos los mismos que hemos estado tocando el \u00faltimo a\u00f1o y medio: adem\u00e1s de <strong>Charlie Bautista</strong> y yo, est\u00e1n <strong>Nacho Garc\u00eda</strong>, <strong>Alfonso Ferrer</strong> y <strong>Amable Rodr\u00edguez</strong>. Tambi\u00e9n nos ha ayudado <strong>\u00c1lex Tapia</strong>. La implicaci\u00f3n, ilusi\u00f3n, el talento, la generosidad y el esfuerzo de todos ellos est\u00e1 siendo tremendo.</p>\n<p>El caso es que quisimos salir de nuestro local de ensayo, buscando otros aires, y un amigo nos dej\u00f3 instalarnos en la buhardilla de su casa, a pocos kil\u00f3metros de Toledo. All\u00ed hemos estado durante 4 meses. Seg\u00fan iban avanzando los ensayos, barajamos la posibilidad de ir grabando todo lo que sucediera. Y as\u00ed hicimos, con bastante p\u00e1nico, la verdad. Llenamos el sitio con todo el equipo a nuestro alcance y entre los cinco hemos ido dando forma amorfa a todo, hasta ahora que ya parece un disco.</p>\n<p>Digamos que el 80% del trabajo est\u00e1 grabado: son un total de 11 canciones que intentan recoger el sonido del grupo y resumir el exceso de ideas que surge en tanto tiempo encerrados. A\u00fan no sabemos cu\u00e1ntas quedar\u00e1n al final, pero nuestra intenci\u00f3n es que todas sirvan.</p>\n<p>Pienso que de este modo, entre cinco, aislados, y conjugando ensayo y grabaci\u00f3n, ensayo y error, saldr\u00e1 como resultado un disco diferente. Dir\u00eda que un disco \u00fanico. No me refiero a bueno o malo, mejor o peor, sino \u00fanico en estos sentidos: nunca m\u00e1s y nunca nadie grabar\u00e1 en ese sitio, en ese tiempo, de este modo, y todo a la vez. Si este crowdfunding sale adelante, ser\u00e1 m\u00e1s \u00fanico todav\u00eda. Aparte de las canciones nuevas, esta manera de hacerlo ha sido el gran cambio y lo que m\u00e1s ilusi\u00f3n nos ha generado.</p>\n<p>Falta terminar la grabaci\u00f3n, mezclar, masterizar, realizar el dise\u00f1o, pagar sueldos, fabricar y envi\u00e1roslo. Editaremos 1000 cds y 750 vinilos. A eso se destinar\u00e1 el dinero. Tambi\u00e9n, a diferencia del anterior proyecto en el que todos estos planes estaban m\u00e1s definidos, ahora el c\u00f3mo, d\u00f3nde y con qui\u00e9n hacer lo que falta depender\u00e1 del resultado de la campa\u00f1a de crowdfunding, e ir\u00e9 detallando toda esta informaci\u00f3n seg\u00fan avancen las cosas. Hoy estamos en mitad del proceso.</p>\n<p><strong>Manejamos estas fechas:</strong></p>\n<ul>\n<li>Durante febrero y marzo, terminar grabaci\u00f3n, mezcla, master y dise\u00f1o.</li>\n<li>15 abril aproximadamente, tener las descargas listas para que lo pod\u00e1is escuchar.</li>\n<li>Finales de abril, hacer los env\u00edos.</li>\n</ul>\n<p>Y si todo va bien, pero esto ya es otro tema, en mayo podremos volver a tocar.</p>\n<p>Me parece que fue ayer, pero han pasado dos a\u00f1os y medio desde que realic\u00e9 el primer disco mediante crowdfunding, desde este mismo sitio, y supongo que la mayor\u00eda de los que le\u00e9is esto lo sab\u00e9is. Poco os puedo contar que no sep\u00e1is sobre qu\u00e9 es o qu\u00e9 implica un proyecto as\u00ed. De aquella experiencia me quedan muy buenos recuerdos, tanto del proceso como de lo que ha sucedido despu\u00e9s. Me queda tambi\u00e9n un agradecimiento tan grande hacia los que colaborasteis que nunca s\u00e9 si he logrado o he sabido transmitir del todo. El porqu\u00e9 estoy tan agradecido y qu\u00e9 supuso exactamente vuestra ayuda, va mucho m\u00e1s all\u00e1 de apreciar el acto de comprar un disco. Gracias a aquel proyecto y a vuestra ayuda pude empezar a construir algo vital para m\u00ed. </p>\n<p>Hoy, mis necesidades y mi manera de ver las cosas son las mismas, aunque mis temores sean diferentes. Aquello era empezar y esto es m\u00e1s bien continuar. Creo en el crowdfunding a pies juntillas, porque, en definitiva, todo pasa por conservar lo que me ayudasteis a conseguir: sacar adelante el disco, pero siendo despu\u00e9s igual de libre y ofrecer y ofrecerme a tratos que yo considero mucho m\u00e1s justos e interesantes, manejar yo en la medida de lo posible todos mis pasos, hasta los m\u00e1s peque\u00f1os. El lujo de que uno sea due\u00f1o de sus propios errores.</p>\n<p>Como posdata, porque espero que alguien \"nuevo\" aparezca por aqu\u00ed, explicar\u00e9 brevemente <strong>qu\u00e9 es esto del crowdfunding creativo</strong>.</p>\n<p>Es as\u00ed: con peque\u00f1as aportaciones de muchas personas, se financia un proyecto art\u00edstico (en este caso es un disco). A cambio, la persona que aporta recibe algo, normalmente f\u00edsico: disfrutar del propio proyecto que ha ayudado a elaborar, tenerlo en la mano, verlo, o\u00edrlo... o com\u00e9rselo.</p>\n<p>Hay otra forma a\u00fan m\u00e1s sencilla de definirlo en el caso que nos ocupa, el de un disco: esto supone comprarlo por adelantado, con algunos alicientes, como figurar en los cr\u00e9ditos, conseguir entradas para conciertos privados, recibir de primera mano informaci\u00f3n del proceso... (v\u00e9anse las recompensas). Adem\u00e1s, aunque no sea un objetivo sino m\u00e1s bien una feliz consecuencia, limitamos el n\u00famero de intermediarios a dos: t\u00fa y yo.</p>\n<p>Todos los mecenas podr\u00e9is mantener contacto personal conmigo, lo m\u00e1s asiduamente que me permitan mis 24 horas del d\u00eda, y os ir\u00e9 detallando, v\u00eda email, cualquier avance del proyecto. Os ense\u00f1ar\u00e9 y os contar\u00e9 todo lo que necesit\u00e9is sobre el disco. Probablemente lo que no necesit\u00e9is tambi\u00e9n.</p>\n<p>Por \u00faltimo, contesto a una duda habitual en cuanto al funcionamiento.<br/>\nTenemos 40 d\u00edas para llegar al objetivo. \u00danicamente si se llega a la cifra final se realizar\u00e1n los cobros. Dicho de otro modo: no se cobrar\u00e1 nada a nadie nunca, aunque hayas hecho clic en \"ok\", hasta que se llegue a la cifra final. Est\u00e1 bien: depende de todos.</p>\n<p>En esta misma p\u00e1gina podr\u00e9 responder a todas vuestras dudas o preguntas. </p>\n<p>Un abrazo grande a todos y muchas gracias por llegar hasta aqu\u00ed.</p>\n<p><a href=\"http://www.jeroromero.com\">jeroromero.com</a><br/>\n<a href=\"mailto:@JeroRomero\">@JeroRomero</a><br/>\n<a href=\"http://www.facebook.com/jeroromero.oficial\">facebook.com/jeroromero.oficial</a></p>\n</div>"}, {"category": "LIBROS", "total_amount": "3.000\u20ac", "tags": [], "url": "http://www.verkami.com/projects/7917-antonio-gramsci-una-lectura-filosofica", "image": "https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/the_files/25466/thb.png?1392373665", "time_left": "Quedan 14 horas", "current_amount": "330\u20ac", "description": "<div class=\"text translation_for_es current_translation\">\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/323/verkami_1df6730567b393fe68ba1c9e1907c4c1.jpg?1392138145\"/></p>\n<p><strong>Primer objetivo (3.000 euros):</strong> Pagar la impresi\u00f3n y la edici\u00f3n del libro.</p>\n<p><strong>Segundo objetivo (4.000 euros):</strong> Si alcanzamos el 2\u00ba objetivo vamos a hacer una tirada del libro en Am\u00e9rica Latina, de los cu\u00e1les vamos a donar 100 ejemplares a organizaciones de presos pol\u00edticos en Am\u00e9rica Latina.</p>\n<p><strong>Tercer objetivo (4.500 euros):</strong> Si logramos el tercer objetivo vamos a destinar estos nuevos recursos a hacer una impresi\u00f3n m\u00e1s grande del libro y la edici\u00f3n en video de la presentaci\u00f3n del libro para quien no pueda asistir a ella.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/324/verkami_5cdb48c3e3356b37a260c02691f2c4dc.jpg?1392138308\"/></p>\n<p>El 8 de noviembre de 1926 Antonio Gramsci es arrestado por la policia fascista de Mussolini, pasar\u00e1 el resto de sus d\u00edas en la c\u00e1rcel.</p>\n<p>Lejos de renunciar a su compromiso \u00e9tico y pol\u00edtico, Ignacio Jard\u00f3n nos explica en su libro qu\u00e9 temas centran la atenci\u00f3n y la reflexi\u00f3n del pensador sardo.</p>\n<p>En condiciones extremadamente dificiles y sometido a la censura Gramsci va escribiendo notas que formaran finalmente lo que se conoce como sus <em>Cuadernos de la c\u00e1rcel</em>.</p>\n<p>De una manera brillante y pedag\u00f3gica Jard\u00f3n nos adentra y nos introduce en este pensamiento brillante de Gramsci y su obra m\u00e1s conocida.</p>\n<p>Ignacio Jard\u00f3n, profesor y fil\u00f3sofo, se doctora en la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid con la tesis El Concepto de Filosof\u00eda en Gramsci. Ha sido catedr\u00e1tico de Filosof\u00eda en el IES Gran Capit\u00e1n de Madrid y Profesor Asociado del ICE de la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid.</p>\n<p>\u00abLa censura y las dif\u00edciles condiciones de la vida carcelaria dejaron huella en los Cuadernos\u2026 de modo que muchas de sus p\u00e1ginas no son de f\u00e1cil lectura. Por eso esta edici\u00f3n resulta tan oportuna y recomendable. Yo dir\u00eda que doblemente recomendable. En primer lugar porque el profesor Jard\u00f3n es, en tanto que investigador, un gran experto en la obra de Gramsci. En segundo lugar, Jard\u00f3n profesionalmente se ha dedicado durante muchos a\u00f1os a la ense\u00f1anza de la Filosof\u00eda y eso se nota para bien a lo largo de las p\u00e1ginas del libro. De manera que la claridad expositiva, la sencillez y el tono pedag\u00f3gico hacen que el viaje a hacia la obra gramsciana que representa la lectura de esta obra resulte no s\u00f3lo instructivo, sino tambi\u00e9n agradable.</p>\n<p>Acercarnos a la obra de Gramsci... significa aproximarnos a una obra tremendamente sugerente desde el punto de vista del pensamiento cr\u00edtico. M\u00e1s aun, puede contribuir a un rearme que nos permita articular un discurso poderoso, capaz de romper la hegemon\u00eda del relato neoliberal. La articulaci\u00f3n de ese tipo de discursos alternativos es urgente y vital para una izquierda profundamente desorientada. Una izquierda emparedada entre la enorme dificultad de imaginar, tras las ruinas del Muro de Berl\u00edn, una nueva utop\u00eda para el mundo del trabajo y la mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda.\u00bb<br/>\nRodolfo Benito<br/>\n(del Pr\u00f3logo)</p>\n<p>Medidas: 13,8 x 22 cm, edici\u00f3n r\u00fastica con solapas en color.<br/>\n160 p\u00e1ginas, <br/>\nCubierta de cartulina estucada con solapas<br/>\nDise\u00f1o: Croma Produccions Multim\u00e8dia<br/>\nDibujo de portada: Pep Boatella<br/>\nCorrecci\u00f3n de texto: Albert Company</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/023/796/verkami_fe77769c5b5ee339b538e09fbe452d10.jpg?1391423376\"/><br/>\nIlustrado por <a href=\"http://www.pepboatella.com/web/about-me/\">Pep Boatella</a></p>\n<p><img alt=\"CALENDARIO\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/325/verkami_e06e0b5f863f3a7f43df9f8f37d1189f.jpg?1392138324\"/></p>\n<p>Siguiendo el calendario previsto el libro estar\u00e1 listo para ir a imprenta en abril.</p>\n<p>Coincidiendo con la presentaci\u00f3n del libro que haremos a partir del 15 de mayo recibir\u00e1s tambi\u00e9n tu libro y la recompensa que elijas a partir de esa fecha.</p>\n<p><img alt=\"AY\u00daDANOS A DIFUNDIR EL LIBRO&lt;br/&gt;\n\" src=\"https://dg9aaz8jl1ktt.cloudfront.net/uploaded_files/000/024/326/verkami_123c2ce06de9214e094877ae9bdcba20.jpg?1392138336\"/><br/>\nSi te gusta el proyecto puedes colaborar de muchas maneras, a parte de econ\u00f3micamente, ay\u00fadanos a difundirlo por las redes sociales, en nuestro perfil de <a href=\"https://www.facebook.com/editorial.yulca\">Facebook</a> encontrar\u00e1s el material para que los puedas compartir con tus amistades y contactos, utiliza el hashtag #Gramscilibro en <a href=\"https://twitter.com/@EditorialYulca\">Twitter</a>. <br/>\nPuedes difundirlo tambi\u00e9n por mail o por el tradicional boca a boca.<br/>\nAdem\u00e1s, si tienes un blog puedes poner el widget que encontrar\u00e1s al final de esta p\u00e1gina.</p>\n</div>"}]